{"kind": "Listing", "data": {"after": "t1_intqoeq", "dist": 25, "modhash": null, "geo_filter": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2zv9z", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Wie transportiert ihr eure Gesetzestexte zum Examen?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 4, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "recht", "link_author": "MStardust1", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j9lf3is", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "w8h", "num_comments": 35, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_119bm2u", "score": 4, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Rollkoffer", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Rollkoffer&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_119bm2u", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/recht/comments/119bm2u/wie_transportiert_ihr_eure_gesetzestexte_zum/j9lf3is/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/119bm2u/wie_transportiert_ihr_eure_gesetzestexte_zum/", "name": "t1_j9lf3is", "author_flair_template_id": "7cd38ab8-fea2-11ec-a57d-0218c6ff2718", "subreddit_name_prefixed": "r/recht", "author_flair_text": "Dr. iur.", "treatment_tags": [], "created": 1677098711.0, "created_utc": 1677098711.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "transparent", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/119bm2u/wie_transportiert_ihr_eure_gesetzestexte_zum/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_22i0", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Mein Sohn hat ein Puzzleteil unter die T\u00fcrschwelle geschoben. Bei meinem Rettungsversuch fand ich neben viel Staub auch Reste einer Zeitung von 1943 (Inhalt siehe Link). Meine Vermieterin, deren Urgro\u00dfvater das Haus 1906 hat bauen lassen, hat sich sehr dar\u00fcber gefreut.", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 68, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "de", "link_author": "bremishpotato", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j6hh5je", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "w8h", "num_comments": 81, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j6h851k", "score": 68, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Die Zeitung von vor 80 Jahren berichtet vom Krieg in der Ukraine. Sie berichtet von K\u00e4mpfen in Donez \u2013 wird heute Donezk geschrieben.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Die Zeitung von vor 80 Jahren berichtet vom Krieg in der Ukraine. Sie berichtet von K\u00e4mpfen in Donez \u2013 wird heute Donezk geschrieben.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_10owqhc", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/de/comments/10owqhc/mein_sohn_hat_ein_puzzleteil_unter_die/j6hh5je/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/de/comments/10owqhc/mein_sohn_hat_ein_puzzleteil_unter_die/", "name": "t1_j6hh5je", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/de", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1675074755.0, "created_utc": 1675074755.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/7ck6vr20m6fa1.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qoff", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Great Horned Owl catching a mouse in my backyard", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Owls", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j5to05m", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "w8h", "num_comments": 27, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_10ksi8u", "score": 1, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "\"Your backyard\". This video was posted more than one year ago with the exact same title by another user. Stop stealing content.\n\nhttps://www.reddit.com/r/Owls/comments/p7ucwq/great\\_horned\\_owl\\_catching\\_a\\_mouse\\_in\\_my\\_backyard/", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Your backyard&amp;quot;. This video was posted more than one year ago with the exact same title by another user. Stop stealing content.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.reddit.com/r/Owls/comments/p7ucwq/great%5C_horned%5C_owl%5C_catching%5C_a%5C_mouse%5C_in%5C_my%5C_backyard/\"&gt;https://www.reddit.com/r/Owls/comments/p7ucwq/great\\_horned\\_owl\\_catching\\_a\\_mouse\\_in\\_my\\_backyard/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_10ksi8u", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Owls/comments/10ksi8u/great_horned_owl_catching_a_mouse_in_my_backyard/j5to05m/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Owls/comments/10ksi8u/great_horned_owl_catching_a_mouse_in_my_backyard/", "name": "t1_j5to05m", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Owls", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1674656603.0, "created_utc": 1674656603.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://v.redd.it/py7u1b9tz4ea1"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2zv9z", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Was haltet ihr von der Vormachtstellung des Beck-Verlags?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "recht", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j4z9j35", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "w8h", "num_comments": 5, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_10fvq8b", "score": 3, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Da sicher noch einige kritische Stimmen folgen werden, m\u00f6chte ich an dieser Stelle aus Sicht eines Autors darlegen, was der Beck-Verlag in der Vergangenheit richtig gemacht hat. Er hat sich dadurch seine Markf\u00fchrerposition teils auch zu Recht erk\u00e4mpft.\n\nAutorenverg\u00fctung: Der Beck-Verlag geh\u00f6rt zu den juristischen Verlagen, die ihre Autoren bezahlen. Bei vielen juristischen Zeitschriften (zB aus dem Lexxion-Verlag) bekommt man f\u00fcr seine Beitr\u00e4ge nichts. Bei den Beck-Zeitschriften gibt es eine Verg\u00fctung pro Druckseite. Damit wird man zwar nicht reich, allerdings f\u00fchrt es dazu, dass die meisten Autoren ihre Texte zuerst Beck anbieten und dann wo anders unterbringen. Beck hat deshalb Qualitativ sehr hohe Zeitschriften am Start.\n\n\u00c4hnliches gilt f\u00fcr Kommentare: Gerade f\u00fcr die Online-Kommentare zahlt Beck sehr gut. Daf\u00fcr erwarten sie von den Autoren eine Aktualisierung alle drei Monate, die dann auch zeitnah lektoriert wird und online geht.\n\nBeck-Online: Damit hat Beck vor \u00fcber 20 Jahren angefangen. Damals ist der Verlag ein Risiko eingegangen. Die meisten konnten sich damals nicht vorstellen, dass man juristische Werke auch Digital vermarkten kann. Beck war mit der Digitalisierung fr\u00fch dran und hat ein System aufgebaut, das zwar heute etwas antiquiert daher kommt, aber das sehr zuverl\u00e4ssig funktionriert.\n\nDer Beck-Verlag hat zwar eine starke Stellung am Markt, aber er ist thematisch \u00e4u\u00dferst plural. Er bedient nicht nur die gro\u00dfen Rechtsgebiete, in denen viel Geld steckt, sondern versucht gerade auch in der Breite aktiv zu sein.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Da sicher noch einige kritische Stimmen folgen werden, m\u00f6chte ich an dieser Stelle aus Sicht eines Autors darlegen, was der Beck-Verlag in der Vergangenheit richtig gemacht hat. Er hat sich dadurch seine Markf\u00fchrerposition teils auch zu Recht erk\u00e4mpft.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Autorenverg\u00fctung: Der Beck-Verlag geh\u00f6rt zu den juristischen Verlagen, die ihre Autoren bezahlen. Bei vielen juristischen Zeitschriften (zB aus dem Lexxion-Verlag) bekommt man f\u00fcr seine Beitr\u00e4ge nichts. Bei den Beck-Zeitschriften gibt es eine Verg\u00fctung pro Druckseite. Damit wird man zwar nicht reich, allerdings f\u00fchrt es dazu, dass die meisten Autoren ihre Texte zuerst Beck anbieten und dann wo anders unterbringen. Beck hat deshalb Qualitativ sehr hohe Zeitschriften am Start.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00c4hnliches gilt f\u00fcr Kommentare: Gerade f\u00fcr die Online-Kommentare zahlt Beck sehr gut. Daf\u00fcr erwarten sie von den Autoren eine Aktualisierung alle drei Monate, die dann auch zeitnah lektoriert wird und online geht.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Beck-Online: Damit hat Beck vor \u00fcber 20 Jahren angefangen. Damals ist der Verlag ein Risiko eingegangen. Die meisten konnten sich damals nicht vorstellen, dass man juristische Werke auch Digital vermarkten kann. Beck war mit der Digitalisierung fr\u00fch dran und hat ein System aufgebaut, das zwar heute etwas antiquiert daher kommt, aber das sehr zuverl\u00e4ssig funktionriert.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Der Beck-Verlag hat zwar eine starke Stellung am Markt, aber er ist thematisch \u00e4u\u00dferst plural. Er bedient nicht nur die gro\u00dfen Rechtsgebiete, in denen viel Geld steckt, sondern versucht gerade auch in der Breite aktiv zu sein.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_10fvq8b", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/recht/comments/10fvq8b/was_haltet_ihr_von_der_vormachtstellung_des/j4z9j35/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/10fvq8b/was_haltet_ihr_von_der_vormachtstellung_des/", "name": "t1_j4z9j35", "author_flair_template_id": "7cd38ab8-fea2-11ec-a57d-0218c6ff2718", "subreddit_name_prefixed": "r/recht", "author_flair_text": "Dr. iur.", "treatment_tags": [], "created": 1674115519.0, "created_utc": 1674115519.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "transparent", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/10fvq8b/was_haltet_ihr_von_der_vormachtstellung_des/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2zv9z", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Benutzen Strafverteidiger von internationalen (europ\u00e4ischen) Verbrechern Art. 54 SD\u00dc (Verbot der Doppelbestrafung) gezielt als Strafverfahrensstrategie?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 20, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "recht", "link_author": "_hey_paul", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j4k1uu2", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "w8h", "num_comments": 4, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_10d6p10", "score": 20, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Theoretisch ist das eine gute Idee. \n\nIm konkreten Fall kann das aber nach hinten los gehen. Grund ist, dass der Verkauf und die Erstellung von Fake-Bewertungen wahrscheinlich eine Menge Einzelakte sind. \n\nNach der Rechtsprechung des BGH k\u00f6nnten die Einzeltaten \u00fcber den prozessualen Tatbegriff zu einer einheitlich zu beurteilenden Tat \"verklammert\" sein. Art. 54 SD\u00dc wird aber vom EuGH verbindlich ausgelegt und nicht vom BGH. Der EuGH kennt keinen prozessualen Tatbegriff, sondern nur einen materiellen Tatbegriff. Demnach d\u00fcrfte f\u00fcr den EuGH jeder Vertrag, jede Bewertung eine eigene Tat darstellen. Sie m\u00fcssten alle abgeurteilt werden, damit Strafklageverbrauch eintritt. Wird also ein Teil der Taten nicht mit in die Anklageschrift aufgenommen (so wie das bei Serientaten in vielen L\u00e4ndern oft gemacht wird) k\u00f6nnen die \u00fcbrigen Taten in Deutschland noch abgeurteilt werden.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Theoretisch ist das eine gute Idee. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Im konkreten Fall kann das aber nach hinten los gehen. Grund ist, dass der Verkauf und die Erstellung von Fake-Bewertungen wahrscheinlich eine Menge Einzelakte sind. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nach der Rechtsprechung des BGH k\u00f6nnten die Einzeltaten \u00fcber den prozessualen Tatbegriff zu einer einheitlich zu beurteilenden Tat &amp;quot;verklammert&amp;quot; sein. Art. 54 SD\u00dc wird aber vom EuGH verbindlich ausgelegt und nicht vom BGH. Der EuGH kennt keinen prozessualen Tatbegriff, sondern nur einen materiellen Tatbegriff. Demnach d\u00fcrfte f\u00fcr den EuGH jeder Vertrag, jede Bewertung eine eigene Tat darstellen. Sie m\u00fcssten alle abgeurteilt werden, damit Strafklageverbrauch eintritt. Wird also ein Teil der Taten nicht mit in die Anklageschrift aufgenommen (so wie das bei Serientaten in vielen L\u00e4ndern oft gemacht wird) k\u00f6nnen die \u00fcbrigen Taten in Deutschland noch abgeurteilt werden.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_10d6p10", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/recht/comments/10d6p10/benutzen_strafverteidiger_von_internationalen/j4k1uu2/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/10d6p10/benutzen_strafverteidiger_von_internationalen/", "name": "t1_j4k1uu2", "author_flair_template_id": "7cd38ab8-fea2-11ec-a57d-0218c6ff2718", "subreddit_name_prefixed": "r/recht", "author_flair_text": "Dr. iur.", "treatment_tags": [], "created": 1673851443.0, "created_utc": 1673851443.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "transparent", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/10d6p10/benutzen_strafverteidiger_von_internationalen/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2zv9z", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Rechtsnormen, Gesetzesregeln, ...???", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "recht", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j4d6yob", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "w8h", "num_comments": 5, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j1h6n8j", "score": 1, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Naja, \"g\u00e4ngig\" w\u00fcrde ich nicht sagen. Alexy ist mit seiner Prinzipientheorie immer weiter zitiert worden, die Anh\u00e4ngerschaft seines Modells ist aber \u00fcberschaubar geblieben. \n\nAu\u00dferdem kommt der Begriff \"Gesetzesregeln\" auch bei ihm meines Wissens so nicht vor.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Naja, &amp;quot;g\u00e4ngig&amp;quot; w\u00fcrde ich nicht sagen. Alexy ist mit seiner Prinzipientheorie immer weiter zitiert worden, die Anh\u00e4ngerschaft seines Modells ist aber \u00fcberschaubar geblieben. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Au\u00dferdem kommt der Begriff &amp;quot;Gesetzesregeln&amp;quot; auch bei ihm meines Wissens so nicht vor.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_zl23y2", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/recht/comments/zl23y2/rechtsnormen_gesetzesregeln/j4d6yob/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/zl23y2/rechtsnormen_gesetzesregeln/", "name": "t1_j4d6yob", "author_flair_template_id": "7cd38ab8-fea2-11ec-a57d-0218c6ff2718", "subreddit_name_prefixed": "r/recht", "author_flair_text": "Dr. iur.", "treatment_tags": [], "created": 1673733461.0, "created_utc": 1673733461.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "transparent", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/zl23y2/rechtsnormen_gesetzesregeln/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2zv9z", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Nach dem 1. Staatsexamen aufh\u00f6ren?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 21, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "recht", "link_author": "AllCrumblesNoCake", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j40xj1z", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "w8h", "num_comments": 33, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_109xle6", "score": 21, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Zur Zeit sind die Berufsaussichten auch mit erstem Examen noch sehr gut, da viele Unternehmen Probleme haben, ihre Stellen zu besetzen. Probiere es mal mit Initiativbewerbungen bei Banken, Versicherungen und gro\u00dfen Unternehmen. Dort sind zur Zeit so viele Stellen unbesetzt, dass sie Dich vielleicht brauchen k\u00f6nnen. Du kannst auch versuchen, Dich auf ausgeschriebene Stellen zu bewerben, die nicht ausdr\u00fccklich f\u00fcr eine Diplomjuristin ausgeschrieben sind, sondern f\u00fcr andere Hochschulabschl\u00fcsse. Wenn etwa ein Abschluss aus dem Bereich Sozial-, Geistes- oder Wirtschaftswissenschaften gefordert wird, kannst Du es einfach mal probieren, Dich zu bewerben. Wenn Du einmal Arbeitserfahrung gesammelt hast, spielt der spezifische Hochschulabschluss in der Wirtschaft eine immer geringere Rolle.\n\nAnders ist das im \u00f6ffentlichen Dienst. Dort wird Dich das \"Manko\", keine Volljuristin zu sein, immer begleiten, da Du Dich auf viele Stellen nie wirst bewerben k\u00f6nnen. Wenn dort \"Volljurist\" in der Stellenausschreibung steht, gibt es im \u00f6ffentlichen Dienst keine M\u00f6glichkeit hiervon abzuweichen. Gerade die h\u00f6her dotierten Stellen (A13 und h\u00f6rer) haben oft \"Volljurist\" als Voraussetzung.\n\nMein Tipp w\u00e4re, einfach mal ein paar Bewerbungen rauszuhauen, w\u00e4hrend Du Dich parallel auf das Ref bewirbst. Falls Du merkst, dass Du als Diplomjuristin keine guten Angebote bekommst, kannst Du immer noch das Ref anfangen. In vielen Bundesl\u00e4ndern kann man eine Zusage zum Ref auch nochmal zur\u00fcckstellen lassen. So k\u00f6nntest Du vielleicht sogar bis zu zwei Jahren arbeiten, ohne Dir die Option auf einen schnellen Einstieg ins Ref zu verbauen.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Zur Zeit sind die Berufsaussichten auch mit erstem Examen noch sehr gut, da viele Unternehmen Probleme haben, ihre Stellen zu besetzen. Probiere es mal mit Initiativbewerbungen bei Banken, Versicherungen und gro\u00dfen Unternehmen. Dort sind zur Zeit so viele Stellen unbesetzt, dass sie Dich vielleicht brauchen k\u00f6nnen. Du kannst auch versuchen, Dich auf ausgeschriebene Stellen zu bewerben, die nicht ausdr\u00fccklich f\u00fcr eine Diplomjuristin ausgeschrieben sind, sondern f\u00fcr andere Hochschulabschl\u00fcsse. Wenn etwa ein Abschluss aus dem Bereich Sozial-, Geistes- oder Wirtschaftswissenschaften gefordert wird, kannst Du es einfach mal probieren, Dich zu bewerben. Wenn Du einmal Arbeitserfahrung gesammelt hast, spielt der spezifische Hochschulabschluss in der Wirtschaft eine immer geringere Rolle.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Anders ist das im \u00f6ffentlichen Dienst. Dort wird Dich das &amp;quot;Manko&amp;quot;, keine Volljuristin zu sein, immer begleiten, da Du Dich auf viele Stellen nie wirst bewerben k\u00f6nnen. Wenn dort &amp;quot;Volljurist&amp;quot; in der Stellenausschreibung steht, gibt es im \u00f6ffentlichen Dienst keine M\u00f6glichkeit hiervon abzuweichen. Gerade die h\u00f6her dotierten Stellen (A13 und h\u00f6rer) haben oft &amp;quot;Volljurist&amp;quot; als Voraussetzung.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mein Tipp w\u00e4re, einfach mal ein paar Bewerbungen rauszuhauen, w\u00e4hrend Du Dich parallel auf das Ref bewirbst. Falls Du merkst, dass Du als Diplomjuristin keine guten Angebote bekommst, kannst Du immer noch das Ref anfangen. In vielen Bundesl\u00e4ndern kann man eine Zusage zum Ref auch nochmal zur\u00fcckstellen lassen. So k\u00f6nntest Du vielleicht sogar bis zu zwei Jahren arbeiten, ohne Dir die Option auf einen schnellen Einstieg ins Ref zu verbauen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_109xle6", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/recht/comments/109xle6/nach_dem_1_staatsexamen_aufh\u00f6ren/j40xj1z/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/109xle6/nach_dem_1_staatsexamen_aufh\u00f6ren/", "name": "t1_j40xj1z", "author_flair_template_id": "7cd38ab8-fea2-11ec-a57d-0218c6ff2718", "subreddit_name_prefixed": "r/recht", "author_flair_text": "Dr. iur.", "treatment_tags": [], "created": 1673526347.0, "created_utc": 1673526347.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "transparent", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/109xle6/nach_dem_1_staatsexamen_aufh\u00f6ren/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2zv9z", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Warum nennen manche Gesetzesverweisungen das Datum des Gesetzes, auf das verwiesen wird; andere nicht?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 23, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "recht", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j2w5q8l", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "w8h", "num_comments": 2, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_102ztoq", "score": 23, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Die fr\u00fcher gern verwendeten dynamischen Verweisungen (wie in \u00a7 222 ZPO) sind verfassungsrechtlich zunehmend umstritten. Grund ist, dass sich das Gesetz, auf das verwiesen wird, \u00e4ndern kann und dann inhaltlich etwas anderes dort steht, was urspr\u00fcnglich gar nicht gewollt war, als man den Verweis beschlossen hat.\n\nNach heute h.M. sind dynamische Verweise immer dann unzul\u00e4ssig, wenn auf ein Regelungswerk eines anderen Gesetzgebers verwiesen wird (also etwa Landesgesetzgeber auf Bundesgesetzgeber). Dann muss ein statischer Verweist eingef\u00fcgt werden (also \"... in der Fassung vom ...\").\n\nZunehmend werden bei neuen Gesetzen grunds\u00e4tzlich statische Verweise verwendet, auch wenn verweisendes Gesetz und Gesetz auf das verwiesen wird vom gleichen Gesetzgeber stammen. Dies geschieht aus Gr\u00fcnden der Normklarheit und weil nicht sicher ist, wie das BVerfG k\u00fcnftig seine Rechtsprechung zu dynamischen Verweisen weiterentwickeln wird. In einigen alten Gesetzen findet sich noch der alte dynamische Verweis. Diese dynamischen Verweise werden aber nach und nach durch statische ersetzt werden.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Die fr\u00fcher gern verwendeten dynamischen Verweisungen (wie in \u00a7 222 ZPO) sind verfassungsrechtlich zunehmend umstritten. Grund ist, dass sich das Gesetz, auf das verwiesen wird, \u00e4ndern kann und dann inhaltlich etwas anderes dort steht, was urspr\u00fcnglich gar nicht gewollt war, als man den Verweis beschlossen hat.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nach heute h.M. sind dynamische Verweise immer dann unzul\u00e4ssig, wenn auf ein Regelungswerk eines anderen Gesetzgebers verwiesen wird (also etwa Landesgesetzgeber auf Bundesgesetzgeber). Dann muss ein statischer Verweist eingef\u00fcgt werden (also &amp;quot;... in der Fassung vom ...&amp;quot;).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Zunehmend werden bei neuen Gesetzen grunds\u00e4tzlich statische Verweise verwendet, auch wenn verweisendes Gesetz und Gesetz auf das verwiesen wird vom gleichen Gesetzgeber stammen. Dies geschieht aus Gr\u00fcnden der Normklarheit und weil nicht sicher ist, wie das BVerfG k\u00fcnftig seine Rechtsprechung zu dynamischen Verweisen weiterentwickeln wird. In einigen alten Gesetzen findet sich noch der alte dynamische Verweis. Diese dynamischen Verweise werden aber nach und nach durch statische ersetzt werden.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_102ztoq", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/recht/comments/102ztoq/warum_nennen_manche_gesetzesverweisungen_das/j2w5q8l/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/102ztoq/warum_nennen_manche_gesetzesverweisungen_das/", "name": "t1_j2w5q8l", "author_flair_template_id": "7cd38ab8-fea2-11ec-a57d-0218c6ff2718", "subreddit_name_prefixed": "r/recht", "author_flair_text": "Dr. iur.", "treatment_tags": [], "created": 1672828753.0, "created_utc": 1672828753.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "transparent", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/102ztoq/warum_nennen_manche_gesetzesverweisungen_das/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2zv9z", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Warum hei\u00dft es Bef\u00e4higung zum Richteramt und nicht Bef\u00e4higung zum Rechtsanwaltsberuf?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 23, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "recht", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j1d35db", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "w8h", "num_comments": 3, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_ztdg78", "score": 23, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Bef\u00e4higung meint Bef\u00e4higung im Sinne des Art. 33 Abs. 2 GG. Dort stehen au\u00dferdem noch Eignung und fachliche Leistung. Eignung meint die charakterlichen und physischen Voraussetzungen f\u00fcr das Amt. Fachliche Leistung meint u.a. die Examensnoten, aber auch andere dienstliche Beurteilungen etc.\n\nDie Bef\u00e4higung zum Richteramt ist also nur eine von drei Voraussetzungen und stellt eine notwendige aber keine hinreichende Bedingung daf\u00fcr dar, in das Richteramt berufen zu werden.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bef\u00e4higung meint Bef\u00e4higung im Sinne des Art. 33 Abs. 2 GG. Dort stehen au\u00dferdem noch Eignung und fachliche Leistung. Eignung meint die charakterlichen und physischen Voraussetzungen f\u00fcr das Amt. Fachliche Leistung meint u.a. die Examensnoten, aber auch andere dienstliche Beurteilungen etc.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Die Bef\u00e4higung zum Richteramt ist also nur eine von drei Voraussetzungen und stellt eine notwendige aber keine hinreichende Bedingung daf\u00fcr dar, in das Richteramt berufen zu werden.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_ztdg78", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/recht/comments/ztdg78/warum_hei\u00dft_es_bef\u00e4higung_zum_richteramt_und/j1d35db/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/ztdg78/warum_hei\u00dft_es_bef\u00e4higung_zum_richteramt_und/", "name": "t1_j1d35db", "author_flair_template_id": "7cd38ab8-fea2-11ec-a57d-0218c6ff2718", "subreddit_name_prefixed": "r/recht", "author_flair_text": "Dr. iur.", "treatment_tags": [], "created": 1671797566.0, "created_utc": 1671797566.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "transparent", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/ztdg78/warum_hei\u00dft_es_bef\u00e4higung_zum_richteramt_und/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2zv9z", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Beeintr\u00e4chtigung durch Mobilfunkmast", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 6, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "recht", "link_author": "MrMot420", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j0gzme9", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "w8h", "num_comments": 7, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_znfqvw", "score": 6, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Ich kann hier keine Rechtsberatung erteilen. Aber die 26. BImSchV k\u00f6nnte enthalten was Du suchst: https://de.m.wikipedia.org/wiki/Verordnung_%C3%BCber_elektromagnetische_Felder", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ich kann hier keine Rechtsberatung erteilen. Aber die 26. BImSchV k\u00f6nnte enthalten was Du suchst: &lt;a href=\"https://de.m.wikipedia.org/wiki/Verordnung_%C3%BCber_elektromagnetische_Felder\"&gt;https://de.m.wikipedia.org/wiki/Verordnung_%C3%BCber_elektromagnetische_Felder&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_znfqvw", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/recht/comments/znfqvw/beeintr\u00e4chtigung_durch_mobilfunkmast/j0gzme9/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/znfqvw/beeintr\u00e4chtigung_durch_mobilfunkmast/", "name": "t1_j0gzme9", "author_flair_template_id": "7cd38ab8-fea2-11ec-a57d-0218c6ff2718", "subreddit_name_prefixed": "r/recht", "author_flair_text": "Dr. iur.", "treatment_tags": [], "created": 1671206484.0, "created_utc": 1671206484.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "transparent", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/znfqvw/beeintr\u00e4chtigung_durch_mobilfunkmast/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2zv9z", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Wie funktioniert die Normenhierarchie?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "recht", "link_author": "AccyMcMuffin", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j0b4ywi", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "w8h", "num_comments": 5, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_zmhpiw", "score": 3, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Grunds\u00e4tzlich geht das speziellere Recht dem allgemeineren Recht vor. Meist ist das niederrangige Recht spezieller. Das hei\u00dft in der Praxis wird vorrangig das niederrangige Recht angewendet. So schaut man in Beh\u00f6rden ganz h\u00e4ufig in Verordnungen und Verwaltungsvorschriften, seltener in Gesetze und fast nie ins Grundgesetz oder in das EU-Prim\u00e4rrecht.\n\nDas niederrangige Recht darf aber nicht gegen das h\u00f6herrangige Recht versto\u00dfen. Wenn das niederrangige Recht gegen h\u00f6herrangiges Recht verst\u00f6\u00dft, gibt es verschiedene Rechtsfolgen, je nach Stufe des Rechts.\n\n1. Fangen wir f\u00fcr das nationale Recht (EU-Recht kommt unten) auf der niedrigsten Stufe an: Verwaltungsvorschriften. ist ein Beamter der Meinung, dass eine Verwaltungsvorschriftd die er anwenden soll gegen h\u00f6herrangiges Recht verst\u00f6\u00dft, dann muss er nach \u00a7 36 Abs. 2 S. 1 Beamtenstatusgesetz zun\u00e4chst seinen Vorgesetzten \u00fcber seine Bedenken informieren (sog. Remonstration). K\u00f6nnen der Beamte und sein Vorgesetzter die Bedenken nicht ausr\u00e4umen, haben Sie sich an den n\u00e4chsth\u00f6heren Vorgesetzten zu wenden. Wenn dieser die Anordnung in der Verwaltungsvorschrift best\u00e4tigt, muss die Verwaltungsvorschrift befolgt werden der Beamte ist f\u00fcr die Verantwortlichkeit f\u00fcr die Rechtm\u00e4\u00dfigkeit seiner Diensthandlungen befreit (es sei denn, es l\u00e4ge eine Straftat oder Ordnungswidrigkeit vor oder die Befolgung w\u00fcrde die Menschenw\u00fcrde verletzen, \u00a7 36 Abs. 2 S. 4 BeamtStG). Teilen hingegen die Vorgesetzten die Meinung des remonstrierenden Beamten, heben sie die dienstliche Anordnung auf.\n\nF\u00fcr Gerichte entfalten Verwaltungsvorschriften hingegen keine Bindungswirkung, weshalb sie sie bei ihren Urteilen au\u00dfer Anwendung lassen, sondern gleich auf das h\u00f6herrangige Recht abstellen.\n\nDie n\u00e4chste Ebene w\u00e4re die Ebene des sogenannten materiellen Rechts, also insbesondere Satzungen und Verordnungen. Hier ist im einzelnen umstritten, ob der Beh\u00f6rde eine Verwerfungsbefugnis zukommt, wenn sie der Meinung ist, dass die Vorschrift gegen h\u00f6herrangiges Recht verst\u00f6\u00dft. Teils wird mit Hinweis auf \u00a7 47 Abs. 2 S. 1 Hs. 2 VwGO, der den Beh\u00f6rden eine Klagebefugnis gegen solche Vorschriften einr\u00e4umt, die Meinung vertreten, dass Beh\u00f6rden gegen solche Rechtsvorschriften immer klagen m\u00fcssten, wenn Sie sie f\u00fcr rechtswidrig halten.\n\nBei Parlamentsgesetzen ist die Rechtslage hingegen eindeutig. Hier kommt dem Bundesverfassungsgericht nach Art. 100 Abs. 1 S. 1 GG die Verwerfungskompetenz zu. Wenn ein Gesetz verfassungswidrig ist, dann muss es vom Bundesverfassungsgericht aufgehoben werden. Den Gerichten steht daf\u00fcr die konkrete Normkontrolle zur Verf\u00fcgung. Das hei\u00dft sie k\u00f6nnen sich in einem eigenen Verfahern jederzeit an das BVerfG wenden und bitten, dass es ein Gesetz, auf das es f\u00fcr die eigene Entscheidung ankommt, f\u00fcr ung\u00fcltig erkl\u00e4rt. Der Exekutive steht die abstrakte Normkontrolle zu. Dem B\u00fcrger die Verfassungsbeschwerde.\n\n2. Jetzt zum EU-Recht. Hier ist alles etwas anders, weil das EU-Recht sich um die Rangordnung des nationalen Rechts nicht k\u00fcmmert. Das EU-Recht verlangt Anwendungsvorrang vor allem nationalem Recht. D. h. es ist egal ob eine Vorschrift, die dem EU-Recht entgegensteht, auf Ebene einer Verordnung, eines Tarifvertrags oder des Grundgesetzes anzusiedeln ist. Die jeweilige Vorschrift ist dann au\u00dfer Anwendung zu lassen. Die Vorschrift, die gegen EU-Recht verst\u00f6\u00dft, wird also nicht nichtig, sondern darf im Einzelfall nur nicht angewendet werden. Nat\u00fcrlich ist es m\u00f6glich, dass eine Vorschrift komplett gegen EU-Recht verst\u00f6\u00dft, und das Anwendungsverbot den gesamten Anwendungsbereich der Vorschrift betrifft. In diesem Fall l\u00e4uft der Anwendungsvorrang auf eine faktische Nichtigkeit der Norm hinaus. \n\nInnerhalb des Unionsrechts ist Prim\u00e4rrecht und Sekund\u00e4rrecht zu unterscheiden. Teilweise wird f\u00fcr Beschl\u00fcsse und Stellungnahmen auch noch der Begriff Terti\u00e4rrecht verwendet. Hier gilt das gleiche wie in der nationalen Rechtsordnung. Das speziellere Recht geht dem allgemeineren Recht vor. Allerdings muss sich das Rang niederen Recht in dem Rahmen halten, der vom Rang h\u00f6heren Recht vorgegeben wird. Das Rang niederen Recht konkretisiert also das rangh\u00f6here Recht.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Grunds\u00e4tzlich geht das speziellere Recht dem allgemeineren Recht vor. Meist ist das niederrangige Recht spezieller. Das hei\u00dft in der Praxis wird vorrangig das niederrangige Recht angewendet. So schaut man in Beh\u00f6rden ganz h\u00e4ufig in Verordnungen und Verwaltungsvorschriften, seltener in Gesetze und fast nie ins Grundgesetz oder in das EU-Prim\u00e4rrecht.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Das niederrangige Recht darf aber nicht gegen das h\u00f6herrangige Recht versto\u00dfen. Wenn das niederrangige Recht gegen h\u00f6herrangiges Recht verst\u00f6\u00dft, gibt es verschiedene Rechtsfolgen, je nach Stufe des Rechts.&lt;/p&gt;\n\n&lt;ol&gt;\n&lt;li&gt;Fangen wir f\u00fcr das nationale Recht (EU-Recht kommt unten) auf der niedrigsten Stufe an: Verwaltungsvorschriften. ist ein Beamter der Meinung, dass eine Verwaltungsvorschriftd die er anwenden soll gegen h\u00f6herrangiges Recht verst\u00f6\u00dft, dann muss er nach \u00a7 36 Abs. 2 S. 1 Beamtenstatusgesetz zun\u00e4chst seinen Vorgesetzten \u00fcber seine Bedenken informieren (sog. Remonstration). K\u00f6nnen der Beamte und sein Vorgesetzter die Bedenken nicht ausr\u00e4umen, haben Sie sich an den n\u00e4chsth\u00f6heren Vorgesetzten zu wenden. Wenn dieser die Anordnung in der Verwaltungsvorschrift best\u00e4tigt, muss die Verwaltungsvorschrift befolgt werden der Beamte ist f\u00fcr die Verantwortlichkeit f\u00fcr die Rechtm\u00e4\u00dfigkeit seiner Diensthandlungen befreit (es sei denn, es l\u00e4ge eine Straftat oder Ordnungswidrigkeit vor oder die Befolgung w\u00fcrde die Menschenw\u00fcrde verletzen, \u00a7 36 Abs. 2 S. 4 BeamtStG). Teilen hingegen die Vorgesetzten die Meinung des remonstrierenden Beamten, heben sie die dienstliche Anordnung auf.&lt;/li&gt;\n&lt;/ol&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00fcr Gerichte entfalten Verwaltungsvorschriften hingegen keine Bindungswirkung, weshalb sie sie bei ihren Urteilen au\u00dfer Anwendung lassen, sondern gleich auf das h\u00f6herrangige Recht abstellen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Die n\u00e4chste Ebene w\u00e4re die Ebene des sogenannten materiellen Rechts, also insbesondere Satzungen und Verordnungen. Hier ist im einzelnen umstritten, ob der Beh\u00f6rde eine Verwerfungsbefugnis zukommt, wenn sie der Meinung ist, dass die Vorschrift gegen h\u00f6herrangiges Recht verst\u00f6\u00dft. Teils wird mit Hinweis auf \u00a7 47 Abs. 2 S. 1 Hs. 2 VwGO, der den Beh\u00f6rden eine Klagebefugnis gegen solche Vorschriften einr\u00e4umt, die Meinung vertreten, dass Beh\u00f6rden gegen solche Rechtsvorschriften immer klagen m\u00fcssten, wenn Sie sie f\u00fcr rechtswidrig halten.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bei Parlamentsgesetzen ist die Rechtslage hingegen eindeutig. Hier kommt dem Bundesverfassungsgericht nach Art. 100 Abs. 1 S. 1 GG die Verwerfungskompetenz zu. Wenn ein Gesetz verfassungswidrig ist, dann muss es vom Bundesverfassungsgericht aufgehoben werden. Den Gerichten steht daf\u00fcr die konkrete Normkontrolle zur Verf\u00fcgung. Das hei\u00dft sie k\u00f6nnen sich in einem eigenen Verfahern jederzeit an das BVerfG wenden und bitten, dass es ein Gesetz, auf das es f\u00fcr die eigene Entscheidung ankommt, f\u00fcr ung\u00fcltig erkl\u00e4rt. Der Exekutive steht die abstrakte Normkontrolle zu. Dem B\u00fcrger die Verfassungsbeschwerde.&lt;/p&gt;\n\n&lt;ol&gt;\n&lt;li&gt;Jetzt zum EU-Recht. Hier ist alles etwas anders, weil das EU-Recht sich um die Rangordnung des nationalen Rechts nicht k\u00fcmmert. Das EU-Recht verlangt Anwendungsvorrang vor allem nationalem Recht. D. h. es ist egal ob eine Vorschrift, die dem EU-Recht entgegensteht, auf Ebene einer Verordnung, eines Tarifvertrags oder des Grundgesetzes anzusiedeln ist. Die jeweilige Vorschrift ist dann au\u00dfer Anwendung zu lassen. Die Vorschrift, die gegen EU-Recht verst\u00f6\u00dft, wird also nicht nichtig, sondern darf im Einzelfall nur nicht angewendet werden. Nat\u00fcrlich ist es m\u00f6glich, dass eine Vorschrift komplett gegen EU-Recht verst\u00f6\u00dft, und das Anwendungsverbot den gesamten Anwendungsbereich der Vorschrift betrifft. In diesem Fall l\u00e4uft der Anwendungsvorrang auf eine faktische Nichtigkeit der Norm hinaus. &lt;/li&gt;\n&lt;/ol&gt;\n\n&lt;p&gt;Innerhalb des Unionsrechts ist Prim\u00e4rrecht und Sekund\u00e4rrecht zu unterscheiden. Teilweise wird f\u00fcr Beschl\u00fcsse und Stellungnahmen auch noch der Begriff Terti\u00e4rrecht verwendet. Hier gilt das gleiche wie in der nationalen Rechtsordnung. Das speziellere Recht geht dem allgemeineren Recht vor. Allerdings muss sich das Rang niederen Recht in dem Rahmen halten, der vom Rang h\u00f6heren Recht vorgegeben wird. Das Rang niederen Recht konkretisiert also das rangh\u00f6here Recht.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_zmhpiw", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/recht/comments/zmhpiw/wie_funktioniert_die_normenhierarchie/j0b4ywi/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/zmhpiw/wie_funktioniert_die_normenhierarchie/", "name": "t1_j0b4ywi", "author_flair_template_id": "7cd38ab8-fea2-11ec-a57d-0218c6ff2718", "subreddit_name_prefixed": "r/recht", "author_flair_text": "Dr. iur.", "treatment_tags": [], "created": 1671101916.0, "created_utc": 1671101916.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "transparent", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/zmhpiw/wie_funktioniert_die_normenhierarchie/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2zv9z", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Rechtsnormen, Gesetzesregeln, ...???", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 25, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "recht", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j05jkb3", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "w8h", "num_comments": 5, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_zl23y2", "score": 25, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Rechtsnormen sind alle abstrakt-generellen Regelungen. Abstrakt meint, dass sie keinen bestimmten Einzelfall betroffen, sondern auf eine Vielzahl gleicher F\u00e4lle anwendbar sind. Generell meint, dass sie sich an eine Vielzahl von Personen richten und nicht nur an einen Einzelnen.\n\nRechtsnormen sind also:\nDas Grundgesetz\nGesetze\nVerordnungen\nSatzungen\n\nKeine Rechtsnormen (weil nicht abstrakt-generell sondern konkret-individuell) sind:\nVertr\u00e4ge\nUrteile\nVerwaltungsakte (also beh\u00f6rdliche Anweisungen, Genehmigungen, Erlaubnisse usw.)\n\n____\n\nZu deiner zweiten Frage:\n\nWas \"Gesetzes*regeln*\" sein sollen, ist mir nicht klar. Das ist kein Wort das Juristen meiner Meinung nach so verwenden w\u00fcrden.\n\nEs gibt Gesetze. Damit sind meist formelle Parlamentsgesetze gemeint - also solche Rechtsnormen, die vom Bundestag oder einem Landtag erlassen werden. Teilweise bezeichnet man auch Verordnungen als Gesetze im materiellen Sinne.\n\nEs gibt Regelungen. Das k\u00f6nnen alle rechtlich verbindlichen Festsetzungen sein - egal ob konkret-individuell (also zB in einem Vertrag) oder abstrakt-generell (also zB in einem Gesetz).", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Rechtsnormen sind alle abstrakt-generellen Regelungen. Abstrakt meint, dass sie keinen bestimmten Einzelfall betroffen, sondern auf eine Vielzahl gleicher F\u00e4lle anwendbar sind. Generell meint, dass sie sich an eine Vielzahl von Personen richten und nicht nur an einen Einzelnen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Rechtsnormen sind also:\nDas Grundgesetz\nGesetze\nVerordnungen\nSatzungen&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Keine Rechtsnormen (weil nicht abstrakt-generell sondern konkret-individuell) sind:\nVertr\u00e4ge\nUrteile\nVerwaltungsakte (also beh\u00f6rdliche Anweisungen, Genehmigungen, Erlaubnisse usw.)&lt;/p&gt;\n\n&lt;hr/&gt;\n\n&lt;p&gt;Zu deiner zweiten Frage:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Was &amp;quot;Gesetzes&lt;em&gt;regeln&lt;/em&gt;&amp;quot; sein sollen, ist mir nicht klar. Das ist kein Wort das Juristen meiner Meinung nach so verwenden w\u00fcrden.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Es gibt Gesetze. Damit sind meist formelle Parlamentsgesetze gemeint - also solche Rechtsnormen, die vom Bundestag oder einem Landtag erlassen werden. Teilweise bezeichnet man auch Verordnungen als Gesetze im materiellen Sinne.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Es gibt Regelungen. Das k\u00f6nnen alle rechtlich verbindlichen Festsetzungen sein - egal ob konkret-individuell (also zB in einem Vertrag) oder abstrakt-generell (also zB in einem Gesetz).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_zl23y2", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/recht/comments/zl23y2/rechtsnormen_gesetzesregeln/j05jkb3/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/zl23y2/rechtsnormen_gesetzesregeln/", "name": "t1_j05jkb3", "author_flair_template_id": "7cd38ab8-fea2-11ec-a57d-0218c6ff2718", "subreddit_name_prefixed": "r/recht", "author_flair_text": "Dr. iur.", "treatment_tags": [], "created": 1670995885.0, "created_utc": 1670995885.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "transparent", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/zl23y2/rechtsnormen_gesetzesregeln/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2zv9z", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Was ist sind Leichte Verst\u00f6\u00dfe gegen das V\u00f6lkerrecht.", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 5, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "recht", "link_author": "bunten44", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j03fr0n", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "w8h", "num_comments": 5, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_zl4qf1", "score": 5, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Da \u00a7 11 Abs. 2 SG nur von Straftaten spricht, denke ich, dass mit schweren Verst\u00f6\u00dfen gegen das V\u00f6lkerrecht solche gemeint sind, die gleichzeitig den Tatbestand einer Straftat erf\u00fcllen (zum Beispiel nach dem V\u00f6lkerstrafgesetzbuch). Leichte Verst\u00f6\u00dfe gegen V\u00f6lkerrecht w\u00e4ren dann solche die nicht unter Strafe stehen.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Da \u00a7 11 Abs. 2 SG nur von Straftaten spricht, denke ich, dass mit schweren Verst\u00f6\u00dfen gegen das V\u00f6lkerrecht solche gemeint sind, die gleichzeitig den Tatbestand einer Straftat erf\u00fcllen (zum Beispiel nach dem V\u00f6lkerstrafgesetzbuch). Leichte Verst\u00f6\u00dfe gegen V\u00f6lkerrecht w\u00e4ren dann solche die nicht unter Strafe stehen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_zl4qf1", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/recht/comments/zl4qf1/was_ist_sind_leichte_verst\u00f6\u00dfe_gegen_das/j03fr0n/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/zl4qf1/was_ist_sind_leichte_verst\u00f6\u00dfe_gegen_das/", "name": "t1_j03fr0n", "author_flair_template_id": "7cd38ab8-fea2-11ec-a57d-0218c6ff2718", "subreddit_name_prefixed": "r/recht", "author_flair_text": "Dr. iur.", "treatment_tags": [], "created": 1670962642.0, "created_utc": 1670962642.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "transparent", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/zl4qf1/was_ist_sind_leichte_verst\u00f6\u00dfe_gegen_das/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2zv9z", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Absolutes Fixgesch\u00e4ft?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 14, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "recht", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "iy7k28f", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "w8h", "num_comments": 9, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_z7p4nn", "score": 14, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Das ist der Schulbuchfall des relativen Fixgesch\u00e4fts. Hier ist die Leistung tats\u00e4chlich noch m\u00f6glich, kann aber ihren Zweck nicht mehr erf\u00fcllen. Der Zweck muss bei Vertragsschluss f\u00fcr den Schuldner hinreichend genau erkennbar sein.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Das ist der Schulbuchfall des relativen Fixgesch\u00e4fts. Hier ist die Leistung tats\u00e4chlich noch m\u00f6glich, kann aber ihren Zweck nicht mehr erf\u00fcllen. Der Zweck muss bei Vertragsschluss f\u00fcr den Schuldner hinreichend genau erkennbar sein.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_z7p4nn", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/recht/comments/z7p4nn/absolutes_fixgesch\u00e4ft/iy7k28f/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/z7p4nn/absolutes_fixgesch\u00e4ft/", "name": "t1_iy7k28f", "author_flair_template_id": "7cd38ab8-fea2-11ec-a57d-0218c6ff2718", "subreddit_name_prefixed": "r/recht", "author_flair_text": "Dr. iur.", "treatment_tags": [], "created": 1669714503.0, "created_utc": 1669714503.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "transparent", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/z7p4nn/absolutes_fixgesch\u00e4ft/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2zv9z", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Wann gilt ein gelber Brief als zugestellt?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "recht", "link_author": "MonaLisa2006", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "iv3rhxn", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "w8h", "num_comments": 27, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_ymddxe", "score": 1, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Wenn ein Zustellungstatbestand der \u00a7\u00a7 3 ff. VwZG (oder das entsprechenden Landesgesetzes) erf\u00fcllt ist.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Wenn ein Zustellungstatbestand der \u00a7\u00a7 3 ff. VwZG (oder das entsprechenden Landesgesetzes) erf\u00fcllt ist.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_ymddxe", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/recht/comments/ymddxe/wann_gilt_ein_gelber_brief_als_zugestellt/iv3rhxn/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/ymddxe/wann_gilt_ein_gelber_brief_als_zugestellt/", "name": "t1_iv3rhxn", "author_flair_template_id": "7cd38ab8-fea2-11ec-a57d-0218c6ff2718", "subreddit_name_prefixed": "r/recht", "author_flair_text": "Dr. iur.", "treatment_tags": [], "created": 1667612291.0, "created_utc": 1667612291.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "transparent", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/ymddxe/wann_gilt_ein_gelber_brief_als_zugestellt/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2zv9z", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Wo finde ich heraus, welche Ger\u00e4usch-Emmissionsrichtwerte bei mir gelten?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 5, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "recht", "link_author": "multikore", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "iu23xyn", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "w8h", "num_comments": 12, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_yf5nsu", "score": 5, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "TA L\u00e4rm", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;TA L\u00e4rm&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_yf5nsu", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/recht/comments/yf5nsu/wo_finde_ich_heraus_welche/iu23xyn/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/yf5nsu/wo_finde_ich_heraus_welche/", "name": "t1_iu23xyn", "author_flair_template_id": "7cd38ab8-fea2-11ec-a57d-0218c6ff2718", "subreddit_name_prefixed": "r/recht", "author_flair_text": "Dr. iur.", "treatment_tags": [], "created": 1666915222.0, "created_utc": 1666915222.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "transparent", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/yf5nsu/wo_finde_ich_heraus_welche/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2zv9z", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Kurze Verst\u00e4ndnisfrage zu \u00a7 498 BGB", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 7, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "recht", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "itpesqm", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "w8h", "num_comments": 11, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_yd115h", "score": 7, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Abs. 1 S. 1 Nr. 1 b) scheint eine kummulative Voraussetzung zu sein. a) und b) m\u00fcssen also gemeinsam vorliegen. Zwar steht am Ende von a) nur ein Komma, so dass hier und / oder nicht klar hervortreten. Dies ergibt sich aber bei grammatikalischer Auslegung aus dem gesamten Wortlaut des Satzes. Am Ende von b) steht n\u00e4mlich ein \"und\". Dieses bezieht sich grammatikalisch auf die gesamte Auflistung. \n\n&gt;Vereinfacht dargestellt hat \u00a7 498 Abs. 1 S. 1 BGB folgende Satzstruktur:  \n&gt;  \n&gt;Erf\u00fcllt sein m\u00fcssen Voraussetzung Eins, Voraussetzung Zwei und Voraussetzung Drei.  \n&gt;  \n&gt;Eine solche Aufz\u00e4hlung ist immer kummulativ. Also 1, 2 und 3 m\u00fcssen vorliegen. Sprich 1 **und** 2 **und** 3. Nicht 1 oder 2 und 3. Anderenfalls m\u00fcsste das \"oder\" zwischen 1 und 2 ausgeschrieben werden.\n\nZu beachten ist noch, dass b) zwei Alternativen enth\u00e4lt: Vertragslaufzeit \u00fcber 3 Jahre oder unter 3 Jahre.\n\n&gt;Die vollst\u00e4ndige Normstruktur von Abs. 1 S. 1 ist also 1 **und** 2.1 **oder** 2.2 **und** 3.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Abs. 1 S. 1 Nr. 1 b) scheint eine kummulative Voraussetzung zu sein. a) und b) m\u00fcssen also gemeinsam vorliegen. Zwar steht am Ende von a) nur ein Komma, so dass hier und / oder nicht klar hervortreten. Dies ergibt sich aber bei grammatikalischer Auslegung aus dem gesamten Wortlaut des Satzes. Am Ende von b) steht n\u00e4mlich ein &amp;quot;und&amp;quot;. Dieses bezieht sich grammatikalisch auf die gesamte Auflistung. &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vereinfacht dargestellt hat \u00a7 498 Abs. 1 S. 1 BGB folgende Satzstruktur:  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Erf\u00fcllt sein m\u00fcssen Voraussetzung Eins, Voraussetzung Zwei und Voraussetzung Drei.  &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Eine solche Aufz\u00e4hlung ist immer kummulativ. Also 1, 2 und 3 m\u00fcssen vorliegen. Sprich 1 &lt;strong&gt;und&lt;/strong&gt; 2 &lt;strong&gt;und&lt;/strong&gt; 3. Nicht 1 oder 2 und 3. Anderenfalls m\u00fcsste das &amp;quot;oder&amp;quot; zwischen 1 und 2 ausgeschrieben werden.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Zu beachten ist noch, dass b) zwei Alternativen enth\u00e4lt: Vertragslaufzeit \u00fcber 3 Jahre oder unter 3 Jahre.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Die vollst\u00e4ndige Normstruktur von Abs. 1 S. 1 ist also 1 &lt;strong&gt;und&lt;/strong&gt; 2.1 &lt;strong&gt;oder&lt;/strong&gt; 2.2 &lt;strong&gt;und&lt;/strong&gt; 3.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_yd115h", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/recht/comments/yd115h/kurze_verst\u00e4ndnisfrage_zu_498_bgb/itpesqm/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/yd115h/kurze_verst\u00e4ndnisfrage_zu_498_bgb/", "name": "t1_itpesqm", "author_flair_template_id": "7cd38ab8-fea2-11ec-a57d-0218c6ff2718", "subreddit_name_prefixed": "r/recht", "author_flair_text": "Dr. iur.", "treatment_tags": [], "created": 1666693634.0, "created_utc": 1666693634.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "transparent", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/yd115h/kurze_verst\u00e4ndnisfrage_zu_498_bgb/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2zv9z", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "V\u00f6lkerrecht Hausarbeit", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 9, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "recht", "link_author": "Melekhemet", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "iszdoun", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "w8h", "num_comments": 16, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_y8acr6", "score": 9, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Die Annexion aus v\u00f6lkerrechtlichen Perspektive", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Die Annexion aus v\u00f6lkerrechtlichen Perspektive&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_y8acr6", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/recht/comments/y8acr6/v\u00f6lkerrecht_hausarbeit/iszdoun/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/y8acr6/v\u00f6lkerrecht_hausarbeit/", "name": "t1_iszdoun", "author_flair_template_id": "7cd38ab8-fea2-11ec-a57d-0218c6ff2718", "subreddit_name_prefixed": "r/recht", "author_flair_text": "Dr. iur.", "treatment_tags": [], "created": 1666211109.0, "created_utc": 1666211109.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "transparent", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/y8acr6/v\u00f6lkerrecht_hausarbeit/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2zv9z", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "V\u00f6lkerrecht Hausarbeit", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 26, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "recht", "link_author": "Melekhemet", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "iszdfyb", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "w8h", "num_comments": 16, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_y8acr6", "score": 26, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Weltraum-M\u00fcll als v\u00f6lkerrechtliche Herausforderung - Probleme und L\u00f6sungsans\u00e4tze", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Weltraum-M\u00fcll als v\u00f6lkerrechtliche Herausforderung - Probleme und L\u00f6sungsans\u00e4tze&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_y8acr6", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/recht/comments/y8acr6/v\u00f6lkerrecht_hausarbeit/iszdfyb/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/y8acr6/v\u00f6lkerrecht_hausarbeit/", "name": "t1_iszdfyb", "author_flair_template_id": "7cd38ab8-fea2-11ec-a57d-0218c6ff2718", "subreddit_name_prefixed": "r/recht", "author_flair_text": "Dr. iur.", "treatment_tags": [], "created": 1666211015.0, "created_utc": 1666211015.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "transparent", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/y8acr6/v\u00f6lkerrecht_hausarbeit/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2zv9z", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "V\u00f6lkerrecht Hausarbeit", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 7, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "recht", "link_author": "Melekhemet", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "iszc3za", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "w8h", "num_comments": 16, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_y8acr6", "score": 7, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Die \"Allgemeinen Regeln des V\u00f6lkerrechts\" im Sinne des Art. 25 GG - Inhalt, Reichweite und Bindungswirkung", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Die &amp;quot;Allgemeinen Regeln des V\u00f6lkerrechts&amp;quot; im Sinne des Art. 25 GG - Inhalt, Reichweite und Bindungswirkung&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_y8acr6", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/recht/comments/y8acr6/v\u00f6lkerrecht_hausarbeit/iszc3za/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/y8acr6/v\u00f6lkerrecht_hausarbeit/", "name": "t1_iszc3za", "author_flair_template_id": "7cd38ab8-fea2-11ec-a57d-0218c6ff2718", "subreddit_name_prefixed": "r/recht", "author_flair_text": "Dr. iur.", "treatment_tags": [], "created": 1666210513.0, "created_utc": 1666210513.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "transparent", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/y8acr6/v\u00f6lkerrecht_hausarbeit/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2zv9z", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Ist die T\u00fcrschwelle von einem Geb\u00e4ude Privatbesitz?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 33, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 2, "subreddit": "recht", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "io90whx", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 1, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "w8h", "num_comments": 16, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_xd66z0", "score": 33, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Als erstes kommt es nat\u00fcrlich auf die exakten Eigentumsverh\u00e4ltnisse und den Verlauf der Flurst\u00fccksgrenze an. Gehen wir der Einfachheit davon aus, dass es sich um einen einzelnen Eigent\u00fcmer handelt und die T\u00fcrschwelle sich vollst\u00e4ndig auf seiner T\u00fcrschwelle befindet, dann gilt \u00a7 903 S. 1 BGB:\n\"Der Eigent\u00fcmer einer Sache kann, soweit nicht das Gesetz oder Rechte Dritter entgegenstehen, mit der Sache nach Belieben verfahren und andere von jeder Einwirkung ausschlie\u00dfen.\"\n\nSofern Dir also kein gesondertes Recht zukommt dort zu sitzen, kann es Dir vom Eigent\u00fcmer verboten werden. Da Du in keinem besonderen Rechtsverh\u00e4ltnis zum Eigent\u00fcmer stehst, kann sich ein Recht dort zu sitzen nur aus einem Jedermannsrecht ergeben. Hier k\u00e4me etwa der stra\u00dfen- und wegerechtliche Gemeingebrauch in Betracht, wonach \u00f6ffentliche Verkehrswege von jedermann im Rahmen ihrer Widmung genutzt werden k\u00f6nnen. Die T\u00fcrschwelle ist aber gerade kein Verkehrsweg (etwas anderes kann sich ergeben, wenn sie im Rahmen eines geduldeten \u00dcberbaus auf einem solchen gebaut wurde, s.o. zu den Flurst\u00fccksgrenzen).\n\nDie Polizei zu rufen wird jedoch trotzdem nicht die richtige Folge sein. Es handelt sich bei der Gebrauchsanma\u00dfung von Eigentum nicht um eine Straftat. Zur Durchsetzung privater Rechte ist nicht die Polizei sondern die Zivilgerichtsbarkeit zust\u00e4ndig. Hier kann eine Unterlassungsklage erhoben werden. Wenn Du allerdings sofort aufgestanden bist und danach zu verstehen gibst, dass Du Dich kein zweites Mal dort niederlassen wirst, fehlt dieser Klage das Rechtsschutzbed\u00fcrfnis und sie w\u00fcrde abgewiesen werden.\n\ntl;dr: Du darfst Dich nicht gegen den Willen des Eigent\u00fcmers auf seiner T\u00fcrschwelle niederlassen. Effektiv Belangen kann er Dich aber erst, wenn Du seiner erstmaligen Aufforderung dich zu entfernen keine Folge leistest.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Als erstes kommt es nat\u00fcrlich auf die exakten Eigentumsverh\u00e4ltnisse und den Verlauf der Flurst\u00fccksgrenze an. Gehen wir der Einfachheit davon aus, dass es sich um einen einzelnen Eigent\u00fcmer handelt und die T\u00fcrschwelle sich vollst\u00e4ndig auf seiner T\u00fcrschwelle befindet, dann gilt \u00a7 903 S. 1 BGB:\n&amp;quot;Der Eigent\u00fcmer einer Sache kann, soweit nicht das Gesetz oder Rechte Dritter entgegenstehen, mit der Sache nach Belieben verfahren und andere von jeder Einwirkung ausschlie\u00dfen.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sofern Dir also kein gesondertes Recht zukommt dort zu sitzen, kann es Dir vom Eigent\u00fcmer verboten werden. Da Du in keinem besonderen Rechtsverh\u00e4ltnis zum Eigent\u00fcmer stehst, kann sich ein Recht dort zu sitzen nur aus einem Jedermannsrecht ergeben. Hier k\u00e4me etwa der stra\u00dfen- und wegerechtliche Gemeingebrauch in Betracht, wonach \u00f6ffentliche Verkehrswege von jedermann im Rahmen ihrer Widmung genutzt werden k\u00f6nnen. Die T\u00fcrschwelle ist aber gerade kein Verkehrsweg (etwas anderes kann sich ergeben, wenn sie im Rahmen eines geduldeten \u00dcberbaus auf einem solchen gebaut wurde, s.o. zu den Flurst\u00fccksgrenzen).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Die Polizei zu rufen wird jedoch trotzdem nicht die richtige Folge sein. Es handelt sich bei der Gebrauchsanma\u00dfung von Eigentum nicht um eine Straftat. Zur Durchsetzung privater Rechte ist nicht die Polizei sondern die Zivilgerichtsbarkeit zust\u00e4ndig. Hier kann eine Unterlassungsklage erhoben werden. Wenn Du allerdings sofort aufgestanden bist und danach zu verstehen gibst, dass Du Dich kein zweites Mal dort niederlassen wirst, fehlt dieser Klage das Rechtsschutzbed\u00fcrfnis und sie w\u00fcrde abgewiesen werden.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;tl;dr: Du darfst Dich nicht gegen den Willen des Eigent\u00fcmers auf seiner T\u00fcrschwelle niederlassen. Effektiv Belangen kann er Dich aber erst, wenn Du seiner erstmaligen Aufforderung dich zu entfernen keine Folge leistest.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {"gid_2": 1}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_xd66z0", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/recht/comments/xd66z0/ist_die_t\u00fcrschwelle_von_einem_geb\u00e4ude_privatbesitz/io90whx/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/xd66z0/ist_die_t\u00fcrschwelle_von_einem_geb\u00e4ude_privatbesitz/", "name": "t1_io90whx", "author_flair_template_id": "7cd38ab8-fea2-11ec-a57d-0218c6ff2718", "subreddit_name_prefixed": "r/recht", "author_flair_text": "Dr. iur.", "treatment_tags": [], "created": 1663073092.0, "created_utc": 1663073092.0, "awarders": [], "all_awardings": [{"giver_coin_reward": null, "subreddit_id": null, "is_new": false, "days_of_drip_extension": null, "coin_price": 500, "id": "gid_2", "penny_donate": null, "award_sub_type": "GLOBAL", "coin_reward": 100, "icon_url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/gold_512.png", "days_of_premium": 7, "tiers_by_required_awardings": null, "resized_icons": [{"url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/gold_16.png", "width": 16, "height": 16}, {"url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/gold_32.png", "width": 32, "height": 32}, {"url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/gold_48.png", "width": 48, "height": 48}, {"url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/gold_64.png", "width": 64, "height": 64}, {"url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/gold_128.png", "width": 128, "height": 128}], "icon_width": 512, "static_icon_width": 512, "start_date": null, "is_enabled": true, "awardings_required_to_grant_benefits": null, "description": "Gives 100 Reddit Coins and a week of r/lounge access and ad-free browsing.", "end_date": null, "sticky_duration_seconds": null, "subreddit_coin_reward": 0, "count": 1, "static_icon_height": 512, "name": "Gold", "resized_static_icons": [{"url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/gold_16.png", "width": 16, "height": 16}, {"url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/gold_32.png", "width": 32, "height": 32}, {"url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/gold_48.png", "width": 48, "height": 48}, {"url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/gold_64.png", "width": 64, "height": 64}, {"url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/gold_128.png", "width": 128, "height": 128}], "icon_format": null, "icon_height": 512, "penny_price": null, "award_type": "global", "static_icon_url": "https://www.redditstatic.com/gold/awards/icon/gold_512.png"}, {"giver_coin_reward": null, "subreddit_id": null, "is_new": false, "days_of_drip_extension": null, "coin_price": 150, "id": "award_f44611f1-b89e-46dc-97fe-892280b13b82", "penny_donate": null, "award_sub_type": "GLOBAL", "coin_reward": 0, "icon_url": "https://i.redd.it/award_images/t5_22cerq/klvxk1wggfd41_Helpful.png", "days_of_premium": null, "tiers_by_required_awardings": null, "resized_icons": [{"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/klvxk1wggfd41_Helpful.png?width=16&amp;height=16&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=c670b7d7bc99c03bffde92706ad5ceeda12658f3", "width": 16, "height": 16}, {"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/klvxk1wggfd41_Helpful.png?width=32&amp;height=32&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=63a498673bd4a518a031783179a767cc4135d5f5", "width": 32, "height": 32}, {"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/klvxk1wggfd41_Helpful.png?width=48&amp;height=48&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=e8802df47965bd66370b72ac3cb7639e9eae92ae", "width": 48, "height": 48}, {"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/klvxk1wggfd41_Helpful.png?width=64&amp;height=64&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=fc40ae1c1a18193f190da70a2748d0a48c17a5a9", "width": 64, "height": 64}, {"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/klvxk1wggfd41_Helpful.png?width=128&amp;height=128&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=77ba4d8e862ca183dd8c09e002fd123a6b2f52f5", "width": 128, "height": 128}], "icon_width": 2048, "static_icon_width": 2048, "start_date": null, "is_enabled": true, "awardings_required_to_grant_benefits": null, "description": "Thank you stranger. Shows the award.", "end_date": null, "sticky_duration_seconds": null, "subreddit_coin_reward": 0, "count": 1, "static_icon_height": 2048, "name": "Helpful", "resized_static_icons": [{"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/klvxk1wggfd41_Helpful.png?width=16&amp;height=16&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=c670b7d7bc99c03bffde92706ad5ceeda12658f3", "width": 16, "height": 16}, {"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/klvxk1wggfd41_Helpful.png?width=32&amp;height=32&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=63a498673bd4a518a031783179a767cc4135d5f5", "width": 32, "height": 32}, {"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/klvxk1wggfd41_Helpful.png?width=48&amp;height=48&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=e8802df47965bd66370b72ac3cb7639e9eae92ae", "width": 48, "height": 48}, {"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/klvxk1wggfd41_Helpful.png?width=64&amp;height=64&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=fc40ae1c1a18193f190da70a2748d0a48c17a5a9", "width": 64, "height": 64}, {"url": "https://preview.redd.it/award_images/t5_22cerq/klvxk1wggfd41_Helpful.png?width=128&amp;height=128&amp;auto=webp&amp;v=enabled&amp;s=77ba4d8e862ca183dd8c09e002fd123a6b2f52f5", "width": 128, "height": 128}], "icon_format": null, "icon_height": 2048, "penny_price": null, "award_type": "global", "static_icon_url": "https://i.redd.it/award_images/t5_22cerq/klvxk1wggfd41_Helpful.png"}], "locked": false, "author_flair_background_color": "transparent", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/xd66z0/ist_die_t\u00fcrschwelle_von_einem_geb\u00e4ude_privatbesitz/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2zv9z", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Servus! Folgendes Beispiel: A und B schlagen sich gegenseitig. Beide haben Schmerzen. Jetzt ist es so das A und B Beschuldigte und gleichzeitig Zeugen der Straftat sind. Gelten die Rechte der Beschuldigten oder die der Zeugen f\u00fcr A und B?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 26, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "recht", "link_author": "Wiuwiu110", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "inu787t", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "w8h", "num_comments": 5, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_xaleg1", "score": 26, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Jeder von beiden ist in seinem eigenen Verfahren Beschuldigter und im Verfahren des anderen Zeuge. Grunds\u00e4tzlich darf jeder von beiden nach \u00a7 55 StPO die Auskunft verweigern, wenn er sich damit selbst mit einer Straftat belasten k\u00f6nnte. Wir allerdings einer von beiden zuerst rechtskr\u00e4ftig verurteilt, verliert er damit sein Auskunftsverweigerungsrecht in Bezug auf die abgeurteilte prozessuale Tat. Wegen des sogenannten Strafklageverbrauchs (keine erneute Anklage in der selben Sache, nachdem ein Urteil gesprochen wurde), kann der Zeuge sich ja nicht mehr selbst belasten. Es besteht f\u00fcr ihn keine Gefahr der Verurteilung mehr, weil er schon verurteilt wurde. Er muss dann also im Prozess den anderen aussagen.\n\nDieses Mechanismus machen sich Staatsanwaltschaften gerne zu nutze. Die kleinen Fische (zB Drogenkurier) werden zu erst angeklagt und ein schnelles Urteil erwirkt. Dann haben sie im Prozess gegen die gro\u00dfen Fische (zB Bandenchef) kein Auskunftsverweigerungsrecht mehr.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jeder von beiden ist in seinem eigenen Verfahren Beschuldigter und im Verfahren des anderen Zeuge. Grunds\u00e4tzlich darf jeder von beiden nach \u00a7 55 StPO die Auskunft verweigern, wenn er sich damit selbst mit einer Straftat belasten k\u00f6nnte. Wir allerdings einer von beiden zuerst rechtskr\u00e4ftig verurteilt, verliert er damit sein Auskunftsverweigerungsrecht in Bezug auf die abgeurteilte prozessuale Tat. Wegen des sogenannten Strafklageverbrauchs (keine erneute Anklage in der selben Sache, nachdem ein Urteil gesprochen wurde), kann der Zeuge sich ja nicht mehr selbst belasten. Es besteht f\u00fcr ihn keine Gefahr der Verurteilung mehr, weil er schon verurteilt wurde. Er muss dann also im Prozess den anderen aussagen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dieses Mechanismus machen sich Staatsanwaltschaften gerne zu nutze. Die kleinen Fische (zB Drogenkurier) werden zu erst angeklagt und ein schnelles Urteil erwirkt. Dann haben sie im Prozess gegen die gro\u00dfen Fische (zB Bandenchef) kein Auskunftsverweigerungsrecht mehr.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_xaleg1", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/recht/comments/xaleg1/servus_folgendes_beispiel_a_und_b_schlagen_sich/inu787t/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/xaleg1/servus_folgendes_beispiel_a_und_b_schlagen_sich/", "name": "t1_inu787t", "author_flair_template_id": "7cd38ab8-fea2-11ec-a57d-0218c6ff2718", "subreddit_name_prefixed": "r/recht", "author_flair_text": "Dr. iur.", "treatment_tags": [], "created": 1662804316.0, "created_utc": 1662804316.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "transparent", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/recht/comments/xaleg1/servus_folgendes_beispiel_a_und_b_schlagen_sich/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_309h3", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Praxistipps Jagd", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 9, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Jagd", "link_author": "Intelligent-Salary88", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "intyvz4", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "w8h", "num_comments": 15, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_x9pn6r", "score": 9, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "- Nicht nur auf eine gute Gewehrauflage, sondern auch auf eine gute Ellenbogenauflage achten. Wenn die Ellenbogen beim Schie\u00dfen frei in der Luft h\u00e4ngen, ist es schwieriger die Waffe ruhig zu bekommen. F\u00fcr Rechtssch\u00fctzen ist die Fixierung des rechten Ellenbogens f\u00fcr Linkssch\u00fctzen entsprechend des linken Ellenbogens besonders wichtig, da hier das meiste Gewackel \u00fcber den Hinterschaft auf die Waffe \u00fcbertragen wird.\n\n- Rehwild tritt bei Vollmond und zunehmenden Mond oft erst sp\u00e4t aus und zieht morgens fr\u00fch in die Einst\u00e4nde, da es nachts hell ist. Bei Neumond ist das Reh bei Helligkeit hingegen aktiver, da es bei absoluten Dunkelheit ungern aus den Einst\u00e4nden kommt. Der Morgenansitz nach einer dunklen Nacht ist also vielversprechend.\n\n- Rehwild ist besonders im April, Mai sowie Anfang August und dann wieder von Mitte Oktober bis Ende November aktiv. In dieser Zeit sollte man Intervallansitzjagden machen und in den \u00fcbrigen, heimlichen Zeiten das Rehwild schonen.\n\n- Der jagdfreien April sollte man zur Erkundung des Rehwildbestandes nutzen, da hier des Wild am aktivsten ist und die noch niedrige Vegetation weite ungehinderte Sicht zul\u00e4sst. Mit dem im April gesammelten Wissen wird Anfang Mai quasi jeder Ansitz ein Erfolg.\n\n- Schwarzwild geht am liebsten in nassen Herbst- und Fr\u00fchlingsn\u00e4chten auf die feuchten Wiesen - gerade wenn es frisch geregnet hat. Im Sommer, wenn der Boden hart ist und im Winter, wenn er gefroren ist, ist dort f\u00fcr die Sauen nicht viel zu holen und sie bleiben in den Einst\u00e4nden.\n\n- Nimm Seifenblasen mit auf den Ansitz. Man sieht denn nicht nur aus welcher Richtung der Wind kommt, sondern auch wie er am Waldrand und an Klippen etc. entlangzieht, verwirbelt und die Richtung wechselt. Wind in Bodenn\u00e4he macht manchmal verr\u00fcckte Sachen.\n\n- Ein gro\u00dfer Dach\u00fcberstand erh\u00f6ht die Haltbarkeit der Leitern und Kanzeln enorm.\n\n- Leiterf\u00fc\u00dfe auf gro\u00dfz\u00fcgige Beton- oder Steinplatten zu stellen, verhindert das Feuchtigkeit von unten hoch zieht, was die Haltbarkeit erh\u00f6ht. Leiterf\u00fc\u00dfe niemals eingraben. Eher ein Pflock an der Boden hauen und diesen wiederum an der Leiter festnageln.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Nicht nur auf eine gute Gewehrauflage, sondern auch auf eine gute Ellenbogenauflage achten. Wenn die Ellenbogen beim Schie\u00dfen frei in der Luft h\u00e4ngen, ist es schwieriger die Waffe ruhig zu bekommen. F\u00fcr Rechtssch\u00fctzen ist die Fixierung des rechten Ellenbogens f\u00fcr Linkssch\u00fctzen entsprechend des linken Ellenbogens besonders wichtig, da hier das meiste Gewackel \u00fcber den Hinterschaft auf die Waffe \u00fcbertragen wird.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Rehwild tritt bei Vollmond und zunehmenden Mond oft erst sp\u00e4t aus und zieht morgens fr\u00fch in die Einst\u00e4nde, da es nachts hell ist. Bei Neumond ist das Reh bei Helligkeit hingegen aktiver, da es bei absoluten Dunkelheit ungern aus den Einst\u00e4nden kommt. Der Morgenansitz nach einer dunklen Nacht ist also vielversprechend.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Rehwild ist besonders im April, Mai sowie Anfang August und dann wieder von Mitte Oktober bis Ende November aktiv. In dieser Zeit sollte man Intervallansitzjagden machen und in den \u00fcbrigen, heimlichen Zeiten das Rehwild schonen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Der jagdfreien April sollte man zur Erkundung des Rehwildbestandes nutzen, da hier des Wild am aktivsten ist und die noch niedrige Vegetation weite ungehinderte Sicht zul\u00e4sst. Mit dem im April gesammelten Wissen wird Anfang Mai quasi jeder Ansitz ein Erfolg.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Schwarzwild geht am liebsten in nassen Herbst- und Fr\u00fchlingsn\u00e4chten auf die feuchten Wiesen - gerade wenn es frisch geregnet hat. Im Sommer, wenn der Boden hart ist und im Winter, wenn er gefroren ist, ist dort f\u00fcr die Sauen nicht viel zu holen und sie bleiben in den Einst\u00e4nden.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Nimm Seifenblasen mit auf den Ansitz. Man sieht denn nicht nur aus welcher Richtung der Wind kommt, sondern auch wie er am Waldrand und an Klippen etc. entlangzieht, verwirbelt und die Richtung wechselt. Wind in Bodenn\u00e4he macht manchmal verr\u00fcckte Sachen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ein gro\u00dfer Dach\u00fcberstand erh\u00f6ht die Haltbarkeit der Leitern und Kanzeln enorm.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Leiterf\u00fc\u00dfe auf gro\u00dfz\u00fcgige Beton- oder Steinplatten zu stellen, verhindert das Feuchtigkeit von unten hoch zieht, was die Haltbarkeit erh\u00f6ht. Leiterf\u00fc\u00dfe niemals eingraben. Eher ein Pflock an der Boden hauen und diesen wiederum an der Leiter festnageln.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_x9pn6r", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Jagd/comments/x9pn6r/praxistipps_jagd/intyvz4/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Jagd/comments/x9pn6r/praxistipps_jagd/", "name": "t1_intyvz4", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Jagd", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1662797158.0, "created_utc": 1662797158.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/Jagd/comments/x9pn6r/praxistipps_jagd/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_22i0", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Warum ist es in den neuen Z\u00fcgen immer hell?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 15, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "de", "link_author": "New_nyu_man", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "intw6mo", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "w8h", "num_comments": 143, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_intt9pj", "score": 15, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Danke sehr! Das ist immerhin schon was. Daraus geht hervor, dass an Sitzpl\u00e4tzen mindestens 150 Lux Lichtst\u00e4rke vorhanden sein m\u00fcssen. Bei zuschaltbaren Leselicht, gen\u00fcgen 100 Lux, wenn mit eingeschaltetem Leselicht die Helligkeit auf 150 Lux erh\u00f6ht werden kann.\n\n Zum Schlafen sicher nicht angenehm.\n\nNiedrigere Werte sind nur f\u00fcr als Nachtzug ausgestattete Z\u00fcge zul\u00e4ssig.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Danke sehr! Das ist immerhin schon was. Daraus geht hervor, dass an Sitzpl\u00e4tzen mindestens 150 Lux Lichtst\u00e4rke vorhanden sein m\u00fcssen. Bei zuschaltbaren Leselicht, gen\u00fcgen 100 Lux, wenn mit eingeschaltetem Leselicht die Helligkeit auf 150 Lux erh\u00f6ht werden kann.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Zum Schlafen sicher nicht angenehm.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Niedrigere Werte sind nur f\u00fcr als Nachtzug ausgestattete Z\u00fcge zul\u00e4ssig.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_xaf2mp", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/de/comments/xaf2mp/warum_ist_es_in_den_neuen_z\u00fcgen_immer_hell/intw6mo/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/de/comments/xaf2mp/warum_ist_es_in_den_neuen_z\u00fcgen_immer_hell/", "name": "t1_intw6mo", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/de", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1662794879.0, "created_utc": 1662794879.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/de/comments/xaf2mp/warum_ist_es_in_den_neuen_z\u00fcgen_immer_hell/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_22i0", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Warum ist es in den neuen Z\u00fcgen immer hell?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 15, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "de", "link_author": "New_nyu_man", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "intqoeq", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "w8h", "num_comments": 143, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_intnt1a", "score": 15, "author_fullname": "t2_b1ule", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Danke f\u00fcr diese sehr fachkundige Erkl\u00e4rung. Ist die EN 13272:2012 irgendwo abrufbar?", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Danke f\u00fcr diese sehr fachkundige Erkl\u00e4rung. Ist die EN 13272:2012 irgendwo abrufbar?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_xaf2mp", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/de/comments/xaf2mp/warum_ist_es_in_den_neuen_z\u00fcgen_immer_hell/intqoeq/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/de/comments/xaf2mp/warum_ist_es_in_den_neuen_z\u00fcgen_immer_hell/", "name": "t1_intqoeq", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/de", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1662790485.0, "created_utc": 1662790485.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/de/comments/xaf2mp/warum_ist_es_in_den_neuen_z\u00fcgen_immer_hell/"}}], "before": null}}