{"kind": "Listing", "data": {"after": "t1_gnx145a", "dist": 25, "modhash": null, "geo_filter": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2si92", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Pre-Islamic Arabia (c. 600 CE)", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 7, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "MapPorn", "link_author": "plainadblock", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcevkht", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "StPlais", "num_comments": 10, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcel0a3", "score": 7, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "That is a western european historiographic classification taking roots in the various conflicts over the legacy of the roman empire and the schism of 1054. \n\nIt\u2019s not absolutely wrong, and it is useful to differenciate different periods of the empire, but neither is calling it the roman empire, as that\u2019s what it continued to call itself until 1453. Even most greeks continued to call themselves romans until the 19th century.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;That is a western european historiographic classification taking roots in the various conflicts over the legacy of the roman empire and the schism of 1054. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;It\u2019s not absolutely wrong, and it is useful to differenciate different periods of the empire, but neither is calling it the roman empire, as that\u2019s what it continued to call itself until 1453. Even most greeks continued to call themselves romans until the 19th century.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11skd5b", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/MapPorn/comments/11skd5b/preislamic_arabia_c_600_ce/jcevkht/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/MapPorn/comments/11skd5b/preislamic_arabia_c_600_ce/", "name": "t1_jcevkht", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/MapPorn", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678961366.0, "created_utc": 1678961366.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/cu3qzh4u8yz81.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Le prestigieux lyc\u00e9e fran\u00e7ais de Londres obtient la pire note de l'inspection britannique", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "Wonderful-Excuse4922", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "javgxn8", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "StPlais", "num_comments": 99, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_javfhur", "score": 3, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Je te comprends, l'apprentissage pour les examens c'est vraiment une plaie et \u00e7a se ressent \u00e0 tous les niveaux.\n\nApr\u00e8s, j'ai l'immense chance d'\u00eatre dans une \u00e9cole o\u00f9 on laisse une grosse flexibilit\u00e9 aux profs, sinon j'aurais sans doute les m\u00eames probl\u00e8mes de lacunes dont tu parles. \n\n(Et j'aimerai bien acheter une maison un jour, mais c'est pas \u00e0 Londres que \u00e7a va \u00eatre possible...)", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "Normandie", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Normandie"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je te comprends, l&amp;#39;apprentissage pour les examens c&amp;#39;est vraiment une plaie et \u00e7a se ressent \u00e0 tous les niveaux.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Apr\u00e8s, j&amp;#39;ai l&amp;#39;immense chance d&amp;#39;\u00eatre dans une \u00e9cole o\u00f9 on laisse une grosse flexibilit\u00e9 aux profs, sinon j&amp;#39;aurais sans doute les m\u00eames probl\u00e8mes de lacunes dont tu parles. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;(Et j&amp;#39;aimerai bien acheter une maison un jour, mais c&amp;#39;est pas \u00e0 Londres que \u00e7a va \u00eatre possible...)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11gyf0r", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/11gyf0r/le_prestigieux_lyc\u00e9e_fran\u00e7ais_de_londres_obtient/javgxn8/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/11gyf0r/le_prestigieux_lyc\u00e9e_fran\u00e7ais_de_londres_obtient/", "name": "t1_javgxn8", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": "Normandie", "treatment_tags": [], "created": 1677928867.0, "created_utc": 1677928867.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.bfmtv.com/international/europe/angleterre/le-prestigieux-lycee-francais-de-londres-obtient-la-pire-note-de-l-inspection-britannique_AN-202303030230.html"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Le prestigieux lyc\u00e9e fran\u00e7ais de Londres obtient la pire note de l'inspection britannique", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 11, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "Wonderful-Excuse4922", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "javcpu2", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "StPlais", "num_comments": 99, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_11gyf0r", "score": 11, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "J'arrive un peu tard par rapport au reste du thread, mais j'enseigne dans un lyc\u00e9e public londonien (prof de fran\u00e7ais) qui a de surcroit lui-m\u00eame \u00e9t\u00e9 sujet \u00e0 une inspection de la part d'OFSTED r\u00e9cemment, et en lisant rapidement ce que le rapport mentionne, \u00e7a m'a l'air de faire ressortir pas mal des griefs que j'aurais personnellement par rapport au syst\u00e8me d'\u00e9ducation fran\u00e7ais.\n\nLe safeguarding d\u00e9j\u00e0, c'est-\u00e0-dire la mis en place de structures de support pour les \u00e9l\u00e8ves et les profs concernant le harc\u00e8lement, la sant\u00e9 mentale/physique et les comportements \u00e0 risque, c'est quelque chose sur laquelle le Royaume-Uni est \u00e0 des ann\u00e9es lumi\u00e8res de la France. Tout le personnel est form\u00e9 \u00e0 prendre en compte les situations \u00e0 risque, \u00e0 savoir qui contacter, il y a une communication interne constante (plus ou moins efficace selon les \u00e9coles, certes), alors qu'en France c'est nada. Donc je comprends que, si Charles de Gaulle applique un syst\u00e8me \u00e0 la fran\u00e7aise, il se fasse \u00e9pingler pour \u00e7a.\n\nY a un autre truc qui m'a saut\u00e9 aux yeux dans un autre article, c'est le fait que \u201cparfois, les enseignants ne v\u00e9rifient pas syst\u00e9matiquement que les \u00e9l\u00e8ves ont bien compris ce qui leur a \u00e9t\u00e9 enseign\u00e9. Lorsque cela se produit, les enseignants peuvent avancer trop rapidement et quelques \u00e9l\u00e8ves peuvent prendre du retard\u201d.\n\nCa c'est typique du sacro-saint programme \u00e0 la fran\u00e7aise, o\u00f9 il faut avancer \u00e0 marche forc\u00e9e pour (au final ne pas arriver \u00e0) le boucler, alors que dans le syst\u00e8me anglais on a la flexibilit\u00e9 de s'arr\u00eater, de prendre deux ou trois cours pour repasser sur une ou des notions pour \u00eatre s\u00fbr que les \u00e9l\u00e8ves l'ont int\u00e9gr\u00e9es, avant de continuer. Mon meilleur pote qui enseigne l'histoire-g\u00e9o en France m'a dit que \u00e7a ne serait jamais possible pour lui.\n\nEn v\u00e9rit\u00e9, c'est un peu injuste de la part d'OFSTED de juger le curriculum fran\u00e7ais du Lyc\u00e9e Charles de Gaulle, parce que c'est un peu le principe de cet \u00e9tablissement, surtout qu'ils ont eu de bonnes notations sur pleins d'autres cat\u00e9gories, mais je comprends o\u00f9 ils veulent en venir. Et puis il y a eu un durcissement de la part d'OFSTED r\u00e9cemment, pleins d'\u00e9coles se font r\u00e9trograder d'Outstanding \u00e0 Good, j'imagine qu'ils ont du p\u00e2tir de \u00e7a aussi.\n\nAu passage, je vois pas mal de gens dire que les anglais ont des grosses lacunes de culture g\u00e9n\u00e9rale. C'est vrai, ils sont pour la plupart compl\u00e8tement \u00e0 la ramasse, et c'est d'autant plus vrai pour tout ce qui touche \u00e0 l'histoire et la g\u00e9ographie notamment. J'ai eu des \u00e9l\u00e8ves qui placent la Colombie en Afrique, ou qui pensent que Mohammed Ali boxait dans les ann\u00e9es 90. \n\nMais je pense que c'est aussi et surtout li\u00e9 \u00e0 leur culture. On parle d'un pays o\u00f9 le premier ministre, \u00e9duqu\u00e9 \u00e0 Oxford, n'avait jamais entendu parler de la guerre de l'Opium alors qu'il \u00e9tait en train d'officier la r\u00e9trocession de Hong-Kong. \n\nLes anglais sont tr\u00e8s peu conflictuels, et on ne brille pas autant en soci\u00e9t\u00e9 en \u00e9talant sa culture g\u00e9n\u00e9rale qu'on ne le fait en France. Ici la distinction sociale passe par l'accent (working class vs posh), l'\u00e9cole et l'universit\u00e9 o\u00f9 l'on a \u00e9tudi\u00e9, le titre (ils adorent \u00e7a), etc. Et comme ils parlent anglais, ils ne ressentent pas vraiment le besoin d'apprendre grand chose sur le monde qui les entoure si \u00e7a ne sort pas des anciennes colonies de peuplement anglophones. Evidemment c'est de la grosse g\u00e9n\u00e9ralisation, mais \u00e7a fonctionne pas mal comme \u00e7a ici.\n\nEn contrepartie, ils sont beaucoup plus ouverts qu'en France, moins \u00e9triqu\u00e9s mentalement, et ils acceptent tout le monde pour ce qu'ils sont, ce qui est appr\u00e9ciable m\u00eame si \u00e7a provient en partie de l'ignorance qu'ils ont du reste du monde.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "Normandie", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Normandie"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;arrive un peu tard par rapport au reste du thread, mais j&amp;#39;enseigne dans un lyc\u00e9e public londonien (prof de fran\u00e7ais) qui a de surcroit lui-m\u00eame \u00e9t\u00e9 sujet \u00e0 une inspection de la part d&amp;#39;OFSTED r\u00e9cemment, et en lisant rapidement ce que le rapport mentionne, \u00e7a m&amp;#39;a l&amp;#39;air de faire ressortir pas mal des griefs que j&amp;#39;aurais personnellement par rapport au syst\u00e8me d&amp;#39;\u00e9ducation fran\u00e7ais.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le safeguarding d\u00e9j\u00e0, c&amp;#39;est-\u00e0-dire la mis en place de structures de support pour les \u00e9l\u00e8ves et les profs concernant le harc\u00e8lement, la sant\u00e9 mentale/physique et les comportements \u00e0 risque, c&amp;#39;est quelque chose sur laquelle le Royaume-Uni est \u00e0 des ann\u00e9es lumi\u00e8res de la France. Tout le personnel est form\u00e9 \u00e0 prendre en compte les situations \u00e0 risque, \u00e0 savoir qui contacter, il y a une communication interne constante (plus ou moins efficace selon les \u00e9coles, certes), alors qu&amp;#39;en France c&amp;#39;est nada. Donc je comprends que, si Charles de Gaulle applique un syst\u00e8me \u00e0 la fran\u00e7aise, il se fasse \u00e9pingler pour \u00e7a.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Y a un autre truc qui m&amp;#39;a saut\u00e9 aux yeux dans un autre article, c&amp;#39;est le fait que \u201cparfois, les enseignants ne v\u00e9rifient pas syst\u00e9matiquement que les \u00e9l\u00e8ves ont bien compris ce qui leur a \u00e9t\u00e9 enseign\u00e9. Lorsque cela se produit, les enseignants peuvent avancer trop rapidement et quelques \u00e9l\u00e8ves peuvent prendre du retard\u201d.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ca c&amp;#39;est typique du sacro-saint programme \u00e0 la fran\u00e7aise, o\u00f9 il faut avancer \u00e0 marche forc\u00e9e pour (au final ne pas arriver \u00e0) le boucler, alors que dans le syst\u00e8me anglais on a la flexibilit\u00e9 de s&amp;#39;arr\u00eater, de prendre deux ou trois cours pour repasser sur une ou des notions pour \u00eatre s\u00fbr que les \u00e9l\u00e8ves l&amp;#39;ont int\u00e9gr\u00e9es, avant de continuer. Mon meilleur pote qui enseigne l&amp;#39;histoire-g\u00e9o en France m&amp;#39;a dit que \u00e7a ne serait jamais possible pour lui.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En v\u00e9rit\u00e9, c&amp;#39;est un peu injuste de la part d&amp;#39;OFSTED de juger le curriculum fran\u00e7ais du Lyc\u00e9e Charles de Gaulle, parce que c&amp;#39;est un peu le principe de cet \u00e9tablissement, surtout qu&amp;#39;ils ont eu de bonnes notations sur pleins d&amp;#39;autres cat\u00e9gories, mais je comprends o\u00f9 ils veulent en venir. Et puis il y a eu un durcissement de la part d&amp;#39;OFSTED r\u00e9cemment, pleins d&amp;#39;\u00e9coles se font r\u00e9trograder d&amp;#39;Outstanding \u00e0 Good, j&amp;#39;imagine qu&amp;#39;ils ont du p\u00e2tir de \u00e7a aussi.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Au passage, je vois pas mal de gens dire que les anglais ont des grosses lacunes de culture g\u00e9n\u00e9rale. C&amp;#39;est vrai, ils sont pour la plupart compl\u00e8tement \u00e0 la ramasse, et c&amp;#39;est d&amp;#39;autant plus vrai pour tout ce qui touche \u00e0 l&amp;#39;histoire et la g\u00e9ographie notamment. J&amp;#39;ai eu des \u00e9l\u00e8ves qui placent la Colombie en Afrique, ou qui pensent que Mohammed Ali boxait dans les ann\u00e9es 90. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais je pense que c&amp;#39;est aussi et surtout li\u00e9 \u00e0 leur culture. On parle d&amp;#39;un pays o\u00f9 le premier ministre, \u00e9duqu\u00e9 \u00e0 Oxford, n&amp;#39;avait jamais entendu parler de la guerre de l&amp;#39;Opium alors qu&amp;#39;il \u00e9tait en train d&amp;#39;officier la r\u00e9trocession de Hong-Kong. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les anglais sont tr\u00e8s peu conflictuels, et on ne brille pas autant en soci\u00e9t\u00e9 en \u00e9talant sa culture g\u00e9n\u00e9rale qu&amp;#39;on ne le fait en France. Ici la distinction sociale passe par l&amp;#39;accent (working class vs posh), l&amp;#39;\u00e9cole et l&amp;#39;universit\u00e9 o\u00f9 l&amp;#39;on a \u00e9tudi\u00e9, le titre (ils adorent \u00e7a), etc. Et comme ils parlent anglais, ils ne ressentent pas vraiment le besoin d&amp;#39;apprendre grand chose sur le monde qui les entoure si \u00e7a ne sort pas des anciennes colonies de peuplement anglophones. Evidemment c&amp;#39;est de la grosse g\u00e9n\u00e9ralisation, mais \u00e7a fonctionne pas mal comme \u00e7a ici.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En contrepartie, ils sont beaucoup plus ouverts qu&amp;#39;en France, moins \u00e9triqu\u00e9s mentalement, et ils acceptent tout le monde pour ce qu&amp;#39;ils sont, ce qui est appr\u00e9ciable m\u00eame si \u00e7a provient en partie de l&amp;#39;ignorance qu&amp;#39;ils ont du reste du monde.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11gyf0r", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/11gyf0r/le_prestigieux_lyc\u00e9e_fran\u00e7ais_de_londres_obtient/javcpu2/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/11gyf0r/le_prestigieux_lyc\u00e9e_fran\u00e7ais_de_londres_obtient/", "name": "t1_javcpu2", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": "Normandie", "treatment_tags": [], "created": 1677925265.0, "created_utc": 1677925265.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.bfmtv.com/international/europe/angleterre/le-prestigieux-lycee-francais-de-londres-obtient-la-pire-note-de-l-inspection-britannique_AN-202303030230.html"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Une tr\u00e8s juste repr\u00e9sentation de la gastronomie en Europe", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "Wonderful-Excuse4922", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "itfhw0l", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "StPlais", "num_comments": 281, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_itekwrr", "score": 3, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Le kipferl (l\u2019anc\u00eatre du croissant, une sorte de pain en forme de croissant de lune) date au moins du 13e si\u00e8cle, et peut-\u00eatre m\u00eame du 10e. \u00c7a n\u2019a rien \u00e0 voir avec les Ottomans.\n\nEn 1839 un ancien officier d\u2019artillerie autrichien, August Zang, ouvre sa \"boulangerie viennoise\" (d\u2019o\u00f9 le nom de viennoiseries), vend le kipferl, \u00e7a prend et les boulangeries parisiennes se mettent \u00e0 le faire. Puis un chef, Sylvain Claudius Goy, a l\u2019id\u00e9e de le faire en p\u00e2te feuillet\u00e9e, et \u00e7a reste la forme qu\u2019on a aujourd\u2019hui.\n\nL\u2019histoire du si\u00e8ge de Vienne racont\u00e9e par St\u00e9phane Bern &amp; compagnie est absolument fausse.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "Normandie", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Normandie"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le kipferl (l\u2019anc\u00eatre du croissant, une sorte de pain en forme de croissant de lune) date au moins du 13e si\u00e8cle, et peut-\u00eatre m\u00eame du 10e. \u00c7a n\u2019a rien \u00e0 voir avec les Ottomans.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En 1839 un ancien officier d\u2019artillerie autrichien, August Zang, ouvre sa &amp;quot;boulangerie viennoise&amp;quot; (d\u2019o\u00f9 le nom de viennoiseries), vend le kipferl, \u00e7a prend et les boulangeries parisiennes se mettent \u00e0 le faire. Puis un chef, Sylvain Claudius Goy, a l\u2019id\u00e9e de le faire en p\u00e2te feuillet\u00e9e, et \u00e7a reste la forme qu\u2019on a aujourd\u2019hui.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;L\u2019histoire du si\u00e8ge de Vienne racont\u00e9e par St\u00e9phane Bern &amp;amp; compagnie est absolument fausse.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_yatssw", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/yatssw/une_tr\u00e8s_juste_repr\u00e9sentation_de_la_gastronomie/itfhw0l/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/yatssw/une_tr\u00e8s_juste_repr\u00e9sentation_de_la_gastronomie/", "name": "t1_itfhw0l", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": "Normandie", "treatment_tags": [], "created": 1666508489.0, "created_utc": 1666508489.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/kb3ndopt8ev91.png"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2v2cd", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "[deleted by user]", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 143, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "HistoryMemes", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "iqv4ok7", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "StPlais", "num_comments": 36, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_xudduq", "score": 143, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "And yet the macedonian phalanx was crushed by the roman legion. \n\nAs it turns out mobility and flexibility is quite important in warfare, and a phalanx doesn\u2019t really do well in both.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;And yet the macedonian phalanx was crushed by the roman legion. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;As it turns out mobility and flexibility is quite important in warfare, and a phalanx doesn\u2019t really do well in both.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_xudduq", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/HistoryMemes/comments/xudduq/deleted_by_user/iqv4ok7/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/HistoryMemes/comments/xudduq/deleted_by_user/", "name": "t1_iqv4ok7", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/HistoryMemes", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1664790335.0, "created_utc": 1664790335.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/HistoryMemes/comments/xudduq/deleted_by_user/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "La m\u00e9diocrit\u00e9 est la nouvelle excellence de notre \u00e9poque", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 4, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "ipuqxhg", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "StPlais", "num_comments": 287, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_ipthm6x", "score": 4, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Ou plut\u00f4t \"laisse b\u00e9ton\"", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "Normandie", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Normandie"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ou plut\u00f4t &amp;quot;laisse b\u00e9ton&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_xn8fok", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/xn8fok/la_m\u00e9diocrit\u00e9_est_la_nouvelle_excellence_de_notre/ipuqxhg/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/xn8fok/la_m\u00e9diocrit\u00e9_est_la_nouvelle_excellence_de_notre/", "name": "t1_ipuqxhg", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": "Normandie", "treatment_tags": [], "created": 1664122086.0, "created_utc": 1664122086.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/xn8fok/la_m\u00e9diocrit\u00e9_est_la_nouvelle_excellence_de_notre/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "qu'est ce qui vous fait sentir comme un sauvage dans une autre pays?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 8, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "stylix357", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "in1g1v8", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": true, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "StPlais", "num_comments": 453, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_in11s79", "score": 8, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "T'as pas r\u00e9pondu \u00e0 sa question et moi aussi je suis tr\u00e8s curieux de savoir ce que ton sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique te for\u00e7ait \u00e0 faire :X", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "Normandie", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Normandie"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;T&amp;#39;as pas r\u00e9pondu \u00e0 sa question et moi aussi je suis tr\u00e8s curieux de savoir ce que ton sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique te for\u00e7ait \u00e0 faire :X&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_x4z1cu", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/x4z1cu/quest_ce_qui_vous_fait_sentir_comme_un_sauvage/in1g1v8/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/x4z1cu/quest_ce_qui_vous_fait_sentir_comme_un_sauvage/", "name": "t1_in1g1v8", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": "Normandie", "treatment_tags": [], "created": 1662288755.0, "created_utc": 1662288755.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/x4z1cu/quest_ce_qui_vous_fait_sentir_comme_un_sauvage/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "J'ai trouv\u00e9 ces deux merveilles en nettoyant un train cette nuit. C'est encore plus nanardeux que mon occasionnel Rivarol abandonn\u00e9.", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 5, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "LothorBrune", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "ikovi9f", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": true, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "StPlais", "num_comments": 392, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_ikotqmt", "score": 5, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Ce qu\u2019il veut dire c\u2019est qu\u2019avec le temps le pouvoir v\u00e9ritable a finit par \u00eatre concentr\u00e9 par de riches propri\u00e9taires terriennes qui contr\u00f4laient de facto la ville de Sparte.\n\nLes deux rois n\u2019avaient pas d\u2019autres choix que de faire avec des femmes qui concentraient entre leurs mains tout le pouvoir de par leurs biens.\n\nEt c\u2019est sans oublier qu\u2019avec le temps la part de citoyens (donc hommes) a diminu\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 ce que les arm\u00e9es spartiates comprennent des hilotes (les non-citoyens autour de Sparte), et \u00e7a a caus\u00e9 sa chute.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "Normandie", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Normandie"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ce qu\u2019il veut dire c\u2019est qu\u2019avec le temps le pouvoir v\u00e9ritable a finit par \u00eatre concentr\u00e9 par de riches propri\u00e9taires terriennes qui contr\u00f4laient de facto la ville de Sparte.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les deux rois n\u2019avaient pas d\u2019autres choix que de faire avec des femmes qui concentraient entre leurs mains tout le pouvoir de par leurs biens.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et c\u2019est sans oublier qu\u2019avec le temps la part de citoyens (donc hommes) a diminu\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 ce que les arm\u00e9es spartiates comprennent des hilotes (les non-citoyens autour de Sparte), et \u00e7a a caus\u00e9 sa chute.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_wqjm9f", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/wqjm9f/jai_trouv\u00e9_ces_deux_merveilles_en_nettoyant_un/ikovi9f/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/wqjm9f/jai_trouv\u00e9_ces_deux_merveilles_en_nettoyant_un/", "name": "t1_ikovi9f", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": "Normandie", "treatment_tags": [], "created": 1660761331.0, "created_utc": 1660761331.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/vpnhxqnhj8i91.png"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Budget 2023 : Gabriel Attal annonce une hausse de 12,5 milliards d\u2019euros pour les minist\u00e8res de l\u2019\u00e9ducation, du travail et des solidarit\u00e9s", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "Zangdarifik0", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "ijgcqjs", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": true, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "StPlais", "num_comments": 68, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_ijftsbp", "score": 1, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "C\u2019est exactement comme \u00e7a que fonctionnent les entreprises. Ce ne sont pas des particuliers, et la logique qui r\u00e9git leurs finances ainsi que celles de l\u2019\u00e9tat sont compl\u00e8tement diff\u00e9rentes de celle d\u2019un foyer.\n\nBeaucoup des plus grandes entreprises au monde sont d\u2019ailleurs en d\u00e9ficit permanent et rollent (empruntent pour rembourser leur dette pr\u00e9c\u00e9dente) leur dette de nouveau tous les jours, qui s\u2019accumulent petit \u00e0 petit.\n\nD\u2019ailleurs les d\u00e9penses des uns \u00e9tant les revenus des autres, il y a toujours des acteurs en d\u00e9ficit, sinon il n\u2019y a pas de revenus (ou alors un \u00e9quilibre complet, mais c\u2019est humainement impossible). La dette est donc importante pour le bon fonctionnement de l\u2019\u00e9conomie, n\u2019est pas une mauvaise chose en soi dans une \u00e9conomie capitaliste.\n\nApr\u00e8s oui, si tu veux c\u2019est bien un syst\u00e8me de Ponzi, mais qui ne se repose pas sur des individus et en th\u00e9orie fonctionne sur l\u2019augmentation continue et infinie de la croissance. En somme, le capitalisme est un syst\u00e8me de Ponzi :)", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "Normandie", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Normandie"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C\u2019est exactement comme \u00e7a que fonctionnent les entreprises. Ce ne sont pas des particuliers, et la logique qui r\u00e9git leurs finances ainsi que celles de l\u2019\u00e9tat sont compl\u00e8tement diff\u00e9rentes de celle d\u2019un foyer.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Beaucoup des plus grandes entreprises au monde sont d\u2019ailleurs en d\u00e9ficit permanent et rollent (empruntent pour rembourser leur dette pr\u00e9c\u00e9dente) leur dette de nouveau tous les jours, qui s\u2019accumulent petit \u00e0 petit.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D\u2019ailleurs les d\u00e9penses des uns \u00e9tant les revenus des autres, il y a toujours des acteurs en d\u00e9ficit, sinon il n\u2019y a pas de revenus (ou alors un \u00e9quilibre complet, mais c\u2019est humainement impossible). La dette est donc importante pour le bon fonctionnement de l\u2019\u00e9conomie, n\u2019est pas une mauvaise chose en soi dans une \u00e9conomie capitaliste.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Apr\u00e8s oui, si tu veux c\u2019est bien un syst\u00e8me de Ponzi, mais qui ne se repose pas sur des individus et en th\u00e9orie fonctionne sur l\u2019augmentation continue et infinie de la croissance. En somme, le capitalisme est un syst\u00e8me de Ponzi :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_wj2fca", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/wj2fca/budget_2023_gabriel_attal_annonce_une_hausse_de/ijgcqjs/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/wj2fca/budget_2023_gabriel_attal_annonce_une_hausse_de/", "name": "t1_ijgcqjs", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": "Normandie", "treatment_tags": [], "created": 1659973409.0, "created_utc": 1659973409.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.lemonde.fr/politique/article/2022/08/08/gabriel-attal-annonce-une-hausse-de-budget-de-12-5-milliards-d-euros-pour-les-ministeres-de-l-education-du-travail-et-des-solidarites_6137468_823448.html#xtor=AL-32280270-[default]-[android]"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Budget 2023 : Gabriel Attal annonce une hausse de 12,5 milliards d\u2019euros pour les minist\u00e8res de l\u2019\u00e9ducation, du travail et des solidarit\u00e9s", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "Zangdarifik0", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "ijfj6vp", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": true, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "StPlais", "num_comments": 68, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_ijfbh75", "score": 2, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "En th\u00e9orie j\u2019imagine que c\u2019est tout \u00e0 fait possible en effet. \n\nEn pratique il faudrait calculer la cr\u00e9ation mon\u00e9taire publique pour l\u2019ajuster \u00e0 la concentration de capital de toutes les strates de la population, afin la r\u00e9partir et aucun \u00e9conomiste ne peut pr\u00e9voir les cons\u00e9quences de cette augmentation. J\u2019imagine que \u00e7a serait un bordel pas possible.\n\nC\u2019est bien plus simple de r\u00e9partir depuis les revenus, les flux mon\u00e9taires, etc et \u00e7a a plus ou moins l\u2019effet escompt\u00e9.\n\nEt puis comme dit plus bas, c\u2019est une histoire de confiance des march\u00e9s. Peu de gens y comprennent quelque chose, y compris dans les banques, alors si ils commencent \u00e0 voir l\u2019\u00e9tat emprunter des milliards sans contrepartie, il y a des gros risques pour la monnaie et l\u2019\u00e9conomie en g\u00e9n\u00e9ral.\n\nEt c\u2019est d\u2019autant plus vrai dans la zone euro, puisque l\u2019Union emp\u00eache les \u00e9tats d\u2019emprunter directement aupr\u00e8s de la Banque Centrale. Ils doivent utiliser les banques comme interm\u00e9diaire.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "Normandie", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Normandie"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En th\u00e9orie j\u2019imagine que c\u2019est tout \u00e0 fait possible en effet. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En pratique il faudrait calculer la cr\u00e9ation mon\u00e9taire publique pour l\u2019ajuster \u00e0 la concentration de capital de toutes les strates de la population, afin la r\u00e9partir et aucun \u00e9conomiste ne peut pr\u00e9voir les cons\u00e9quences de cette augmentation. J\u2019imagine que \u00e7a serait un bordel pas possible.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C\u2019est bien plus simple de r\u00e9partir depuis les revenus, les flux mon\u00e9taires, etc et \u00e7a a plus ou moins l\u2019effet escompt\u00e9.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et puis comme dit plus bas, c\u2019est une histoire de confiance des march\u00e9s. Peu de gens y comprennent quelque chose, y compris dans les banques, alors si ils commencent \u00e0 voir l\u2019\u00e9tat emprunter des milliards sans contrepartie, il y a des gros risques pour la monnaie et l\u2019\u00e9conomie en g\u00e9n\u00e9ral.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Et c\u2019est d\u2019autant plus vrai dans la zone euro, puisque l\u2019Union emp\u00eache les \u00e9tats d\u2019emprunter directement aupr\u00e8s de la Banque Centrale. Ils doivent utiliser les banques comme interm\u00e9diaire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_wj2fca", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/wj2fca/budget_2023_gabriel_attal_annonce_une_hausse_de/ijfj6vp/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/wj2fca/budget_2023_gabriel_attal_annonce_une_hausse_de/", "name": "t1_ijfj6vp", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": "Normandie", "treatment_tags": [], "created": 1659960261.0, "created_utc": 1659960261.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.lemonde.fr/politique/article/2022/08/08/gabriel-attal-annonce-une-hausse-de-budget-de-12-5-milliards-d-euros-pour-les-ministeres-de-l-education-du-travail-et-des-solidarites_6137468_823448.html#xtor=AL-32280270-[default]-[android]"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Budget 2023 : Gabriel Attal annonce une hausse de 12,5 milliards d\u2019euros pour les minist\u00e8res de l\u2019\u00e9ducation, du travail et des solidarit\u00e9s", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 0, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "Zangdarifik0", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "ijf8kv7", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": true, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "StPlais", "num_comments": 68, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_ijf7b5n", "score": 0, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 1, "body": "Tout argent est une dette, soit publique (l\u2019\u00e9tat) soit priv\u00e9e (les entreprises ou les particuliers). Les imp\u00f4ts permettent de redistribuer ces dettes de fa\u00e7on plus \u00e9quitable (en th\u00e9orie), mais la cr\u00e9ation de dettes peut aussi le faire en accroissant la part de masse mon\u00e9taire qui va vers le service public ou les secteurs/populations les plus vuln\u00e9rables \u00e9conomiquement.\n\nLes entreprises aussi fonctionnent en refinan\u00e7ant leurs dettes \u00e0 l\u2019infini et en l\u2019accroissant.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "Normandie", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Normandie"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tout argent est une dette, soit publique (l\u2019\u00e9tat) soit priv\u00e9e (les entreprises ou les particuliers). Les imp\u00f4ts permettent de redistribuer ces dettes de fa\u00e7on plus \u00e9quitable (en th\u00e9orie), mais la cr\u00e9ation de dettes peut aussi le faire en accroissant la part de masse mon\u00e9taire qui va vers le service public ou les secteurs/populations les plus vuln\u00e9rables \u00e9conomiquement.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les entreprises aussi fonctionnent en refinan\u00e7ant leurs dettes \u00e0 l\u2019infini et en l\u2019accroissant.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_wj2fca", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/wj2fca/budget_2023_gabriel_attal_annonce_une_hausse_de/ijf8kv7/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/wj2fca/budget_2023_gabriel_attal_annonce_une_hausse_de/", "name": "t1_ijf8kv7", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": "Normandie", "treatment_tags": [], "created": 1659953055.0, "created_utc": 1659953055.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.lemonde.fr/politique/article/2022/08/08/gabriel-attal-annonce-une-hausse-de-budget-de-12-5-milliards-d-euros-pour-les-ministeres-de-l-education-du-travail-et-des-solidarites_6137468_823448.html#xtor=AL-32280270-[default]-[android]"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2si92", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "A map about nothing [Source: mapologies]", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "MapPorn", "link_author": "Shevek99", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "hxddxfn", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "StPlais", "num_comments": 26, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_sulela", "score": 1, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Walu and hetta haja are also used in algerian arabic dialects, and I'm pretty sure tunisian as well. They coexist in diglossia with standard arabic la shay' (from which Walu is a possible evolution).", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Walu and hetta haja are also used in algerian arabic dialects, and I&amp;#39;m pretty sure tunisian as well. They coexist in diglossia with standard arabic la shay&amp;#39; (from which Walu is a possible evolution).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_sulela", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/MapPorn/comments/sulela/a_map_about_nothing_source_mapologies/hxddxfn/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/MapPorn/comments/sulela/a_map_about_nothing_source_mapologies/", "name": "t1_hxddxfn", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/MapPorn", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1645138046.0, "created_utc": 1645138046.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/xh41jq5abdi81.png"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "\"Il s'est fait vacciner, sinon il ne pouvait plus jouer aux boules\".", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 5, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "laclapas34", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "hvotjqp", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": true, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "StPlais", "num_comments": 187, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_hvolefd", "score": 5, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "C'est un poil plus compliqu\u00e9 que \u00e7a, tout de m\u00eame.\n\nLa R\u00e9publique de Weimar a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue comme un r\u00e9gime semi-pr\u00e9sidentiel o\u00f9 le pr\u00e9sident gouvernait conjointement avec son le cabinet et le Reichstag, et \u00e9tait cens\u00e9 pouvoir briser la paralysie qu'apporte parfois (souvent) les r\u00e9gimes purement parlementaires. \nC'est pas vraiment un pr\u00e9sident fran\u00e7ais qui a tout au long de son mandat un pouvoir assez large sur son assembl\u00e9e et le gouvernement qui en \u00e9merge. Cependant comme le r\u00e9gime est compl\u00e8tement bloqu\u00e9 par une assembl\u00e9e divis\u00e9e et en effet la mont\u00e9e en puissance des communistes, le chancelier Von Papen gouverne avec les d\u00e9crets du pr\u00e9sident Hindenburg. Mais ce n'est pas normal, ce n'est pas comme \u00e7a que le r\u00e9gime, d\u00e9fectueux, \u00e9tait cens\u00e9 fonctionner.\n\nDonc en comprenant qu'une bonne partie des choix d\u00e9mocratiques allemands de l'Entre-deux-guerres sont **cens\u00e9s** \u00eatre faits \u00e0 travers les l\u00e9gislatives, on peut voir tout de m\u00eame une confortable avanc\u00e9e du parti nazi en Novemre 1932 avec 33.09% des suffrages, larguant assez loin les sociaux-d\u00e9mocrates \u00e0 20.43%. C'est \u00e9norme comme score dans un tel r\u00e9gime o\u00f9 aucun parti ne peut vraiment esp\u00e9rer former de majorit\u00e9 absolue.\n\nCe qui se passe ensuite, et la vid\u00e9o le dit en effet, c'est que Hindenburg et Von Papen d\u00e9cident de s'allier au parti nazi, mais aussi aux sociaux-d\u00e9mocrates, dans une coalition avec Hitler \u00e0 sa t\u00eate. Pourquoi? Parce que le parti de Hitler est premier aux l\u00e9gislatives, tout comme celui de Jospin l'\u00e9tait en 97 apr\u00e8s la dissolution de l'assembl\u00e9e par Jacques Chirac. Ce qui est une exception en France (la cohabitation) est tout \u00e0 fait normal en R\u00e9publique de Weimar. Ca l'est d'ailleurs dans des r\u00e9gimes parlementaires, comme la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique italienne actuelle.\n\nEnsuite, Hitler manigance l'incendie du Reichstag pour obtenir l'\u00e9tat d'urgence, profite de la mort d'Hindenburg pour fusionner la pr\u00e9sidence et la chancellerie et devient F\u00fchrer. Mais tout \u00e7a c'est **apr\u00e8s** avoir \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 gouverner le pays de mani\u00e8re totalement d\u00e9mocratique.", "edited": 1644064438.0, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "Normandie", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Normandie"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est un poil plus compliqu\u00e9 que \u00e7a, tout de m\u00eame.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;La R\u00e9publique de Weimar a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue comme un r\u00e9gime semi-pr\u00e9sidentiel o\u00f9 le pr\u00e9sident gouvernait conjointement avec son le cabinet et le Reichstag, et \u00e9tait cens\u00e9 pouvoir briser la paralysie qu&amp;#39;apporte parfois (souvent) les r\u00e9gimes purement parlementaires. \nC&amp;#39;est pas vraiment un pr\u00e9sident fran\u00e7ais qui a tout au long de son mandat un pouvoir assez large sur son assembl\u00e9e et le gouvernement qui en \u00e9merge. Cependant comme le r\u00e9gime est compl\u00e8tement bloqu\u00e9 par une assembl\u00e9e divis\u00e9e et en effet la mont\u00e9e en puissance des communistes, le chancelier Von Papen gouverne avec les d\u00e9crets du pr\u00e9sident Hindenburg. Mais ce n&amp;#39;est pas normal, ce n&amp;#39;est pas comme \u00e7a que le r\u00e9gime, d\u00e9fectueux, \u00e9tait cens\u00e9 fonctionner.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Donc en comprenant qu&amp;#39;une bonne partie des choix d\u00e9mocratiques allemands de l&amp;#39;Entre-deux-guerres sont &lt;strong&gt;cens\u00e9s&lt;/strong&gt; \u00eatre faits \u00e0 travers les l\u00e9gislatives, on peut voir tout de m\u00eame une confortable avanc\u00e9e du parti nazi en Novemre 1932 avec 33.09% des suffrages, larguant assez loin les sociaux-d\u00e9mocrates \u00e0 20.43%. C&amp;#39;est \u00e9norme comme score dans un tel r\u00e9gime o\u00f9 aucun parti ne peut vraiment esp\u00e9rer former de majorit\u00e9 absolue.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ce qui se passe ensuite, et la vid\u00e9o le dit en effet, c&amp;#39;est que Hindenburg et Von Papen d\u00e9cident de s&amp;#39;allier au parti nazi, mais aussi aux sociaux-d\u00e9mocrates, dans une coalition avec Hitler \u00e0 sa t\u00eate. Pourquoi? Parce que le parti de Hitler est premier aux l\u00e9gislatives, tout comme celui de Jospin l&amp;#39;\u00e9tait en 97 apr\u00e8s la dissolution de l&amp;#39;assembl\u00e9e par Jacques Chirac. Ce qui est une exception en France (la cohabitation) est tout \u00e0 fait normal en R\u00e9publique de Weimar. Ca l&amp;#39;est d&amp;#39;ailleurs dans des r\u00e9gimes parlementaires, comme la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique italienne actuelle.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ensuite, Hitler manigance l&amp;#39;incendie du Reichstag pour obtenir l&amp;#39;\u00e9tat d&amp;#39;urgence, profite de la mort d&amp;#39;Hindenburg pour fusionner la pr\u00e9sidence et la chancellerie et devient F\u00fchrer. Mais tout \u00e7a c&amp;#39;est &lt;strong&gt;apr\u00e8s&lt;/strong&gt; avoir \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 gouverner le pays de mani\u00e8re totalement d\u00e9mocratique.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_skk9kj", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/skk9kj/il_sest_fait_vacciner_sinon_il_ne_pouvait_plus/hvotjqp/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/skk9kj/il_sest_fait_vacciner_sinon_il_ne_pouvait_plus/", "name": "t1_hvotjqp", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": "Normandie", "treatment_tags": [], "created": 1644062380.0, "created_utc": 1644062380.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://v.redd.it/boll22dgyuf81"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "L'humoriste Jean-Yves Lafesse est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 64 ans, annonce sa famille \u00e0 l'AFP", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "ParisOmega", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "h68zm2g", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": true, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "StPlais", "num_comments": 124, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_h68rsmb", "score": 3, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Raaah pareil, je la sors \u00e0 chaque fois qu'il faut chaud celle-l\u00e0, c'est devenu un r\u00e9flexe", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "Normandie", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Normandie"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Raaah pareil, je la sors \u00e0 chaque fois qu&amp;#39;il faut chaud celle-l\u00e0, c&amp;#39;est devenu un r\u00e9flexe&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_opzidk", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/opzidk/lhumoriste_jeanyves_lafesse_est_mort_\u00e0_l\u00e2ge_de_64/h68zm2g/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/opzidk/lhumoriste_jeanyves_lafesse_est_mort_\u00e0_l\u00e2ge_de_64/", "name": "t1_h68zm2g", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": "Normandie", "treatment_tags": [], "created": 1627048854.0, "created_utc": 1627048854.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.francetvinfo.fr/live/message/60f/a96/d05/ff4/e9f/120/e54/c34.html#xtor=CS2-765-%5Bautres%5D-"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "La plus vieille maison de France, construite en l'an 0. Gloire \u00e0 toi Auguste !", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "Funny_videos_17", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "h490koj", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": true, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "StPlais", "num_comments": 104, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_h48wplx", "score": 3, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Tu serais pas d'une r\u00e9gion du Nord de la France, ou ta famille?\n\nDans mon coin de la Normandie on parle d'une \"berouette\" et de \"berouettes\", et \u00e7a s'est transmis au Qu\u00e9becois. Le wiktionnaire indique que \u00e7a se dit aussi dans le Berry.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "Normandie", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Normandie"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tu serais pas d&amp;#39;une r\u00e9gion du Nord de la France, ou ta famille?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dans mon coin de la Normandie on parle d&amp;#39;une &amp;quot;berouette&amp;quot; et de &amp;quot;berouettes&amp;quot;, et \u00e7a s&amp;#39;est transmis au Qu\u00e9becois. Le wiktionnaire indique que \u00e7a se dit aussi dans le Berry.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_oervh2", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/oervh2/la_plus_vieille_maison_de_france_construite_en/h490koj/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/oervh2/la_plus_vieille_maison_de_france_construite_en/", "name": "t1_h490koj", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": "Normandie", "treatment_tags": [], "created": 1625587506.0, "created_utc": 1625587506.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/w74waouhfk971.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2si92", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "The French Republic \u2014 ALL of it", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 12, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "MapPorn", "link_author": "MaMamanMaDitQueJPeut", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "h2kq6ki", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "StPlais", "num_comments": 805, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_h2jtovx", "score": 12, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "You're right, corrected it! Thanks!\nIt uses the same number as French Polynesia and the other Australian and Antarctic Territories (98)", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;You&amp;#39;re right, corrected it! Thanks!\nIt uses the same number as French Polynesia and the other Australian and Antarctic Territories (98)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_o4s8st", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/MapPorn/comments/o4s8st/the_french_republic_all_of_it/h2kq6ki/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/MapPorn/comments/o4s8st/the_french_republic_all_of_it/", "name": "t1_h2kq6ki", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/MapPorn", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1624306534.0, "created_utc": 1624306534.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/aw507hrpkl671.png"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2si92", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "The French Republic \u2014 ALL of it", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 140, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "MapPorn", "link_author": "MaMamanMaDitQueJPeut", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "h2josc1", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "StPlais", "num_comments": 805, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_h2jnj6c", "score": 140, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "New Caledonia ~~is a d\u00e9partment (number 98), but~~ **is not a d\u00e9partement** and it works a bit differently : it's a *sui generis* collectivity (*of its own kind*), meaning it has its own rules distinct from the other overseas territory. It stems from the independence struggle of the Kanak people, and the situation is still ongoing (they have a third autodetermination referendum scheduled in December of this year). \nEveryone living in New Caledonia since 10 years (at least) has a thrice citizenship : neo-cal\u00e9donian/french/european.\n\nThe UK has a lot of different statuses for its overseas territories because of its history, and for example the country is distinct from the Crown : some territories are possessions of the Crown (Jersey, Guernsey and the isl of Man). In France, there is no distinction between the Republic and the country. They are one and the same, and the constitution states \"The Republic is one and undivisible.\"", "edited": 1624306490.0, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;New Caledonia &lt;del&gt;is a d\u00e9partment (number 98), but&lt;/del&gt; &lt;strong&gt;is not a d\u00e9partement&lt;/strong&gt; and it works a bit differently : it&amp;#39;s a &lt;em&gt;sui generis&lt;/em&gt; collectivity (&lt;em&gt;of its own kind&lt;/em&gt;), meaning it has its own rules distinct from the other overseas territory. It stems from the independence struggle of the Kanak people, and the situation is still ongoing (they have a third autodetermination referendum scheduled in December of this year). \nEveryone living in New Caledonia since 10 years (at least) has a thrice citizenship : neo-cal\u00e9donian/french/european.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;The UK has a lot of different statuses for its overseas territories because of its history, and for example the country is distinct from the Crown : some territories are possessions of the Crown (Jersey, Guernsey and the isl of Man). In France, there is no distinction between the Republic and the country. They are one and the same, and the constitution states &amp;quot;The Republic is one and undivisible.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_o4s8st", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/MapPorn/comments/o4s8st/the_french_republic_all_of_it/h2josc1/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/MapPorn/comments/o4s8st/the_french_republic_all_of_it/", "name": "t1_h2josc1", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/MapPorn", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1624289769.0, "created_utc": 1624289769.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/aw507hrpkl671.png"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Dans un grand supermarch\u00e9, difficile de faire plus fran\u00e7ais.", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "nelblop", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "h0d9sv2", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": true, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "StPlais", "num_comments": 108, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_h0d8gxd", "score": 2, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "C'est sans doute un rare sp\u00e9cimen d'humour par l'exemple", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "Normandie", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Normandie"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est sans doute un rare sp\u00e9cimen d&amp;#39;humour par l&amp;#39;exemple&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_nqudri", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/nqudri/dans_un_grand_supermarch\u00e9_difficile_de_faire_plus/h0d9sv2/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/nqudri/dans_un_grand_supermarch\u00e9_difficile_de_faire_plus/", "name": "t1_h0d9sv2", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": "Normandie", "treatment_tags": [], "created": 1622672010.0, "created_utc": 1622672010.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/k0sv7ym7ow271.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Pourquoi la cr\u00e8me fra\u00eeche n'est elle pas fra\u00eeche ?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "CoronaBlanket", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "h0b6i5n", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": true, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "StPlais", "num_comments": 66, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_h0b4sdj", "score": 3, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Le yaourt est fait avec du lait, certes, mais il a pris une autre forme qu'on nomme \"yaourt\", donc j'appellerai pas \u00e7a du \"lait frais\", nan. Mais pourtant il fait bien partie de la cat\u00e9gorie des \"produits laitiers frais\", comme le fromage blanc (parfois aussi appel\u00e9 fromage frais) ou la faisselle, qui sont ferment\u00e9s.\n\nEncore une fois, \"frais\" ne veut pas dire \"non ferment\u00e9\", mais pasteuris\u00e9, en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 un stade de fermentation qui va de nul \u00e0 avant l'affinage, donc \u00e7a inclus tout autant le \"lait frais\" que les yaourt pasteuris\u00e9s, la cr\u00eame fra\u00eeche ou les fromages frais.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "Normandie", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Normandie"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le yaourt est fait avec du lait, certes, mais il a pris une autre forme qu&amp;#39;on nomme &amp;quot;yaourt&amp;quot;, donc j&amp;#39;appellerai pas \u00e7a du &amp;quot;lait frais&amp;quot;, nan. Mais pourtant il fait bien partie de la cat\u00e9gorie des &amp;quot;produits laitiers frais&amp;quot;, comme le fromage blanc (parfois aussi appel\u00e9 fromage frais) ou la faisselle, qui sont ferment\u00e9s.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Encore une fois, &amp;quot;frais&amp;quot; ne veut pas dire &amp;quot;non ferment\u00e9&amp;quot;, mais pasteuris\u00e9, en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 un stade de fermentation qui va de nul \u00e0 avant l&amp;#39;affinage, donc \u00e7a inclus tout autant le &amp;quot;lait frais&amp;quot; que les yaourt pasteuris\u00e9s, la cr\u00eame fra\u00eeche ou les fromages frais.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_nqjh2d", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/nqjh2d/pourquoi_la_cr\u00e8me_fra\u00eeche_nest_elle_pas_fra\u00eeche/h0b6i5n/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/nqjh2d/pourquoi_la_cr\u00e8me_fra\u00eeche_nest_elle_pas_fra\u00eeche/", "name": "t1_h0b6i5n", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": "Normandie", "treatment_tags": [], "created": 1622639953.0, "created_utc": 1622639953.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/nqjh2d/pourquoi_la_cr\u00e8me_fra\u00eeche_nest_elle_pas_fra\u00eeche/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Pourquoi la cr\u00e8me fra\u00eeche n'est elle pas fra\u00eeche ?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "CoronaBlanket", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "h0b3bwf", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": true, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "StPlais", "num_comments": 66, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_h0b04oj", "score": 2, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "\"Frais\" ne veut pas dire qu'il n'y a pas de fermentation, mais qu'il y a justement eu pasteurisation, c'est-\u00e0-dire que le produit laitier a \u00e9t\u00e9 chauff\u00e9 \u00e0 moins de 100\u00b0C pour \u00e9liminer la majorit\u00e9 des pathog\u00e8nes et garder les ferments lactiques, ce qui permet une conservation plus longue au frais (d'o\u00f9 le nom de \"frais/fra\u00eeche\"). Tu peux faire \u00e7a qu'il y ait des ferments lactiques ajout\u00e9s ou pas.\n\nCa s'oppose aux produits \"crus\" (lait crus et cr\u00e8mes crues) qui n'ont pas subi ce processus et peuvent \u00eatre conserv\u00e9es moins longtemps (en g\u00e9n\u00e9ral on les trouve en circuit court local), et aux produits \"st\u00e9rilis\u00e9s\", c'est-\u00e0-dire chauff\u00e9s \u00e0 plus de 100\u00b0C pour tuer toutes les bact\u00e9ries \u00e0 l'int\u00e9rieur (du genre du lait UHT).\n\nAutrement dit, le lait \"frais\" et la cr\u00eame \"fra\u00eeche\" le sont parce qu'ils sont pasteuris\u00e9s et conservables au frais, \u00e7a n'a rien \u00e0 voir avec la fermentation. \n\nLes seules cr\u00eames UHT que je connais sont en effet les cr\u00eames liquides. La double cr\u00eame suisse que tu mentionnes dans d'autres commentaires ne contient en effet pas de ferments lactiques qu'elle soit pasteuris\u00e9e (donc \"fra\u00eeche\") ou UHT. Par contre j'y connais rien (je suis fran\u00e7ais) mais quand je cherche de la double cr\u00eame suisse UHT sur internet, elle a l'air assez liquide contrairement \u00e0 sa contrepartie pasteuris\u00e9e/fra\u00eeche.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "Normandie", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Normandie"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Frais&amp;quot; ne veut pas dire qu&amp;#39;il n&amp;#39;y a pas de fermentation, mais qu&amp;#39;il y a justement eu pasteurisation, c&amp;#39;est-\u00e0-dire que le produit laitier a \u00e9t\u00e9 chauff\u00e9 \u00e0 moins de 100\u00b0C pour \u00e9liminer la majorit\u00e9 des pathog\u00e8nes et garder les ferments lactiques, ce qui permet une conservation plus longue au frais (d&amp;#39;o\u00f9 le nom de &amp;quot;frais/fra\u00eeche&amp;quot;). Tu peux faire \u00e7a qu&amp;#39;il y ait des ferments lactiques ajout\u00e9s ou pas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ca s&amp;#39;oppose aux produits &amp;quot;crus&amp;quot; (lait crus et cr\u00e8mes crues) qui n&amp;#39;ont pas subi ce processus et peuvent \u00eatre conserv\u00e9es moins longtemps (en g\u00e9n\u00e9ral on les trouve en circuit court local), et aux produits &amp;quot;st\u00e9rilis\u00e9s&amp;quot;, c&amp;#39;est-\u00e0-dire chauff\u00e9s \u00e0 plus de 100\u00b0C pour tuer toutes les bact\u00e9ries \u00e0 l&amp;#39;int\u00e9rieur (du genre du lait UHT).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Autrement dit, le lait &amp;quot;frais&amp;quot; et la cr\u00eame &amp;quot;fra\u00eeche&amp;quot; le sont parce qu&amp;#39;ils sont pasteuris\u00e9s et conservables au frais, \u00e7a n&amp;#39;a rien \u00e0 voir avec la fermentation. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les seules cr\u00eames UHT que je connais sont en effet les cr\u00eames liquides. La double cr\u00eame suisse que tu mentionnes dans d&amp;#39;autres commentaires ne contient en effet pas de ferments lactiques qu&amp;#39;elle soit pasteuris\u00e9e (donc &amp;quot;fra\u00eeche&amp;quot;) ou UHT. Par contre j&amp;#39;y connais rien (je suis fran\u00e7ais) mais quand je cherche de la double cr\u00eame suisse UHT sur internet, elle a l&amp;#39;air assez liquide contrairement \u00e0 sa contrepartie pasteuris\u00e9e/fra\u00eeche.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_nqjh2d", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/nqjh2d/pourquoi_la_cr\u00e8me_fra\u00eeche_nest_elle_pas_fra\u00eeche/h0b3bwf/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/nqjh2d/pourquoi_la_cr\u00e8me_fra\u00eeche_nest_elle_pas_fra\u00eeche/", "name": "t1_h0b3bwf", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": "Normandie", "treatment_tags": [], "created": 1622638241.0, "created_utc": 1622638241.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/nqjh2d/pourquoi_la_cr\u00e8me_fra\u00eeche_nest_elle_pas_fra\u00eeche/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Mozinor - CONCOURS D'ANECDOTES vs VLADIMIR", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 9, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "Nercif", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "h06jkhb", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": true, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "StPlais", "num_comments": 47, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_h06hjaw", "score": 9, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "J'avoue j'ai cherch\u00e9 sur Google avant de taper mon com', j'en avais pas la moindre id\u00e9e non plus.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "Normandie", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Normandie"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;avoue j&amp;#39;ai cherch\u00e9 sur Google avant de taper mon com&amp;#39;, j&amp;#39;en avais pas la moindre id\u00e9e non plus.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_nppc9a", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/nppc9a/mozinor_concours_danecdotes_vs_vladimir/h06jkhb/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/nppc9a/mozinor_concours_danecdotes_vs_vladimir/", "name": "t1_h06jkhb", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": "Normandie", "treatment_tags": [], "created": 1622546542.0, "created_utc": 1622546542.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.youtube.com/watch?v=H8VT9HY-4cw"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Mozinor - CONCOURS D'ANECDOTES vs VLADIMIR", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 58, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "Nercif", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "h06cyva", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": true, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "StPlais", "num_comments": 47, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_nppc9a", "score": 58, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "C'est en arrivant \u00e0 mater plus de 10 secondes de McFly et Carlito gr\u00e2ce \u00e0 Mozinor que je viens de tilter que Carlito porte un survet blanc avec de l'arabe mal \u00e9crit sur son bras droit : \"bonne soir\u00e9e\" mais dans le mauvais sens et avec les lettres d\u00e9tach\u00e9es (un peu comme si c'\u00e9tait \u00e9crit en fran\u00e7ais cursif, mais de droite \u00e0 gauche et avec toutes les lettres d\u00e9tach\u00e9es)", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "Normandie", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Normandie"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est en arrivant \u00e0 mater plus de 10 secondes de McFly et Carlito gr\u00e2ce \u00e0 Mozinor que je viens de tilter que Carlito porte un survet blanc avec de l&amp;#39;arabe mal \u00e9crit sur son bras droit : &amp;quot;bonne soir\u00e9e&amp;quot; mais dans le mauvais sens et avec les lettres d\u00e9tach\u00e9es (un peu comme si c&amp;#39;\u00e9tait \u00e9crit en fran\u00e7ais cursif, mais de droite \u00e0 gauche et avec toutes les lettres d\u00e9tach\u00e9es)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_nppc9a", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/nppc9a/mozinor_concours_danecdotes_vs_vladimir/h06cyva/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/nppc9a/mozinor_concours_danecdotes_vs_vladimir/", "name": "t1_h06cyva", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": "Normandie", "treatment_tags": [], "created": 1622540979.0, "created_utc": 1622540979.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.youtube.com/watch?v=H8VT9HY-4cw"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Vous avez des expressions bien de chez vous ?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "gutn8wf", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": true, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "StPlais", "num_comments": 163, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_gurthcm", "score": 1, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "On dit \u00e7a en Normandie aussi, le nom et le verbe, dans le m\u00eame sens. C'est un point commun que je n'ai jamais su expliquer autrement qu'en supposant qu'il y a quelques si\u00e8cles encore, l'expression \u00e9tait courante dans la majorit\u00e9 des langues d'o\u00efl.\n\nD'ailleurs j'ai entendu des potes me raconter des quiproquos avec des lorrains quant \u00e0 l'usage de \"tant\u00f4t\" (qui veut dire \"cet apr\u00e8s-midi\" chez nous), parce que chez vous \u00e7a a un autre sens, non? Ou je confonds avec une autre r\u00e9gion de l'est.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "Normandie", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Normandie"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On dit \u00e7a en Normandie aussi, le nom et le verbe, dans le m\u00eame sens. C&amp;#39;est un point commun que je n&amp;#39;ai jamais su expliquer autrement qu&amp;#39;en supposant qu&amp;#39;il y a quelques si\u00e8cles encore, l&amp;#39;expression \u00e9tait courante dans la majorit\u00e9 des langues d&amp;#39;o\u00efl.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D&amp;#39;ailleurs j&amp;#39;ai entendu des potes me raconter des quiproquos avec des lorrains quant \u00e0 l&amp;#39;usage de &amp;quot;tant\u00f4t&amp;quot; (qui veut dire &amp;quot;cet apr\u00e8s-midi&amp;quot; chez nous), parce que chez vous \u00e7a a un autre sens, non? Ou je confonds avec une autre r\u00e9gion de l&amp;#39;est.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_mryscf", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/mryscf/vous_avez_des_expressions_bien_de_chez_vous/gutn8wf/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/mryscf/vous_avez_des_expressions_bien_de_chez_vous/", "name": "t1_gutn8wf", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": "Normandie", "treatment_tags": [], "created": 1618650695.0, "created_utc": 1618650695.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/mryscf/vous_avez_des_expressions_bien_de_chez_vous/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "A bite of eumeur", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 0, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "MrPuffer23", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "gtsk5a7", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": true, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "StPlais", "num_comments": 179, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_gtsi3f0", "score": 0, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 1, "body": "Je me rappellerais toujours de la premi\u00e8re instance m'ayant donn\u00e9 l'occasion de me rendre compte de la nullit\u00e9 de certains de nos compatriotes en mati\u00e8re d'accents. \n\nC'\u00e9tait il y a fort longtemps, au moins 20 ann\u00e9es, \u00e0 l'\u00e9poque des baggies qui laissaient s'extasier devant le fessier de nos jeunes adolescents, \u00e0 peine voil\u00e9 par leur sous-v\u00eatements (il faut s'en remettre, de cette \u00e9poque). J'\u00e9tais encore un enfant suivant ma m\u00e8re lors des courses hebdomadaires au Auchan local, un moment de joie o\u00f9 je pourrai r\u00e9cup\u00e9rer PCJeux et son \"jeu gratuit\" sur CD-ROM, ainsi que le Journal de Mickey et son \"jeu gratuit\" en plastique dont la dur\u00e9e de vie est en g\u00e9n\u00e9ral de quelques heures environ. Bref, l'insouciance.\n\nFl\u00e2nant dans le rayon laitier, nous aper\u00e7\u00fbmes deux jeunes gens scannant le coin du beurre. Lorsque l'un d'entre eux posa sa main sur une plaquette dont je ne saurais me souvenir la marque, l'autre tenant le sac de course lui intima un \"jive mi!\" d'une voix un poil aga\u00e7\u00e9e, et ce plusieurs fois avant que son comparse ne lui passe le produit. \n\n\"Jive mi?\", pensais-je, \"qu'est-ce que c'est que \"jive mi\"?\" Une marque inconnue au bataillon, format\u00e9 que j'\u00e9tais par notre bas niveau social? Une nouvelle langue dont je n'avais jamais fait l'exp\u00e9rience, aussi alerte pouvais-je \u00eatre de nouveaux sons? Un nouvel argot que mes petites esgourdes \u00e0 peines form\u00e9es aux langage de la rue ne connaissaient point? Que nenni! Quelques dizaines de secondes plus tard, je percutais enfin : \"Give me!\", massacr\u00e9 par une m\u00e9connaissance totale et absolue de la langue de Shakespeare, et r\u00e9duit \u00e0 un assemblage monstrueux de consonnes et de voyelles sans aucune communicabilit\u00e9 autre qu'entre ces deux individus.\n\nAutant vous dire qu'une fois d\u00e9pass\u00e9 les deux po\u00e8tes laitiers, m\u00eame ma m\u00e8re normande et monolingue s'est foutue de leur gueule. Et moi, je n'\u00e9tais plus la m\u00eame personne, marqu\u00e9 \u00e0 vie par cette alt\u00e9rit\u00e9.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "Normandie", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Normandie"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je me rappellerais toujours de la premi\u00e8re instance m&amp;#39;ayant donn\u00e9 l&amp;#39;occasion de me rendre compte de la nullit\u00e9 de certains de nos compatriotes en mati\u00e8re d&amp;#39;accents. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;\u00e9tait il y a fort longtemps, au moins 20 ann\u00e9es, \u00e0 l&amp;#39;\u00e9poque des baggies qui laissaient s&amp;#39;extasier devant le fessier de nos jeunes adolescents, \u00e0 peine voil\u00e9 par leur sous-v\u00eatements (il faut s&amp;#39;en remettre, de cette \u00e9poque). J&amp;#39;\u00e9tais encore un enfant suivant ma m\u00e8re lors des courses hebdomadaires au Auchan local, un moment de joie o\u00f9 je pourrai r\u00e9cup\u00e9rer PCJeux et son &amp;quot;jeu gratuit&amp;quot; sur CD-ROM, ainsi que le Journal de Mickey et son &amp;quot;jeu gratuit&amp;quot; en plastique dont la dur\u00e9e de vie est en g\u00e9n\u00e9ral de quelques heures environ. Bref, l&amp;#39;insouciance.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Fl\u00e2nant dans le rayon laitier, nous aper\u00e7\u00fbmes deux jeunes gens scannant le coin du beurre. Lorsque l&amp;#39;un d&amp;#39;entre eux posa sa main sur une plaquette dont je ne saurais me souvenir la marque, l&amp;#39;autre tenant le sac de course lui intima un &amp;quot;jive mi!&amp;quot; d&amp;#39;une voix un poil aga\u00e7\u00e9e, et ce plusieurs fois avant que son comparse ne lui passe le produit. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;Jive mi?&amp;quot;, pensais-je, &amp;quot;qu&amp;#39;est-ce que c&amp;#39;est que &amp;quot;jive mi&amp;quot;?&amp;quot; Une marque inconnue au bataillon, format\u00e9 que j&amp;#39;\u00e9tais par notre bas niveau social? Une nouvelle langue dont je n&amp;#39;avais jamais fait l&amp;#39;exp\u00e9rience, aussi alerte pouvais-je \u00eatre de nouveaux sons? Un nouvel argot que mes petites esgourdes \u00e0 peines form\u00e9es aux langage de la rue ne connaissaient point? Que nenni! Quelques dizaines de secondes plus tard, je percutais enfin : &amp;quot;Give me!&amp;quot;, massacr\u00e9 par une m\u00e9connaissance totale et absolue de la langue de Shakespeare, et r\u00e9duit \u00e0 un assemblage monstrueux de consonnes et de voyelles sans aucune communicabilit\u00e9 autre qu&amp;#39;entre ces deux individus.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Autant vous dire qu&amp;#39;une fois d\u00e9pass\u00e9 les deux po\u00e8tes laitiers, m\u00eame ma m\u00e8re normande et monolingue s&amp;#39;est foutue de leur gueule. Et moi, je n&amp;#39;\u00e9tais plus la m\u00eame personne, marqu\u00e9 \u00e0 vie par cette alt\u00e9rit\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_mmnc0n", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/mmnc0n/a_bite_of_eumeur/gtsk5a7/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/mmnc0n/a_bite_of_eumeur/", "name": "t1_gtsk5a7", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": "Normandie", "treatment_tags": [], "created": 1617876883.0, "created_utc": 1617876883.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://v.redd.it/ymmbf2u6iwr61"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Ceci est un message \u00e0 l'attention du monteur M6 qui arr\u00eate pas de mettre des musiques de jeux-vid\u00e9os dans les pubs et reportages :", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "Naturium", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "gnx145a", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": true, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "StPlais", "num_comments": 97, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_gnvvfu5", "score": 2, "author_fullname": "t2_9yr6a", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "J'ai reconnu [cette musique](https://www.youtube.com/watch?v=anHHKiJ7aDc&amp;feature=youtu.be) dans un Secrets d'Histoire, parmi d'autres dont je ne me souviens plus.\n\nMais comment \u00e7a se fait qu'ils n'aient jamais de probl\u00e8mes de droit, ces \u00e9missions?", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "Normandie", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Normandie"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;J&amp;#39;ai reconnu &lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=anHHKiJ7aDc&amp;amp;feature=youtu.be\"&gt;cette musique&lt;/a&gt; dans un Secrets d&amp;#39;Histoire, parmi d&amp;#39;autres dont je ne me souviens plus.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mais comment \u00e7a se fait qu&amp;#39;ils n&amp;#39;aient jamais de probl\u00e8mes de droit, ces \u00e9missions?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_lmm1v9", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/lmm1v9/ceci_est_un_message_\u00e0_lattention_du_monteur_m6/gnx145a/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/lmm1v9/ceci_est_un_message_\u00e0_lattention_du_monteur_m6/", "name": "t1_gnx145a", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": "Normandie", "treatment_tags": [], "created": 1613674653.0, "created_utc": 1613674653.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/lmm1v9/ceci_est_un_message_\u00e0_lattention_du_monteur_m6/"}}], "before": null}}