{"kind": "Listing", "data": {"after": "t1_jca5x0i", "dist": 25, "modhash": null, "geo_filter": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "H\u00f6ghastighetst\u00e5gsr\u00e4ls per capita", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "Joeyon", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcv0mzi", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "mludd", "num_comments": 296, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcuevq8", "score": 2, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Njae, inte direkt. Problemet med att \"utnyttja all kapacitet till max\" \u00e4r att det d\u00e5 inte finns n\u00e5gra marginaler n\u00e4r problem uppst\u00e5r.\n\nJag skulle nog dessutom vilja p\u00e5st\u00e5 att antagandet att det \u00e4r \"fullst\u00e4ndigt sl\u00f6seri\" om vi inte direkt (implicit) maximerar anv\u00e4ndningen av sp\u00e5ren \u00e4r felaktigt. Dubbelsp\u00e5r ger f\u00f6rdelen att man \u00f6kar flexibiliteten och kapaciteten p\u00e5 flera s\u00e4tt (exempelvis genom att om ett t\u00e5g som f\u00e4rdas \u00e5t ena h\u00e5llet av n\u00e5gon anledning blir stoppat s\u00e5 blockerar det inte trafik \u00e5t andra h\u00e5llet). Det som \u00e4r viktigt \u00e4r om den totala samh\u00e4llsnyttan av projektet (och d\u00e5 inte bara ekonomiskt i f\u00f6rsta eller andra ledet) \u00e4r stor nog.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag landskap-dalarna", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Dalarna"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Njae, inte direkt. Problemet med att &amp;quot;utnyttja all kapacitet till max&amp;quot; \u00e4r att det d\u00e5 inte finns n\u00e5gra marginaler n\u00e4r problem uppst\u00e5r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag skulle nog dessutom vilja p\u00e5st\u00e5 att antagandet att det \u00e4r &amp;quot;fullst\u00e4ndigt sl\u00f6seri&amp;quot; om vi inte direkt (implicit) maximerar anv\u00e4ndningen av sp\u00e5ren \u00e4r felaktigt. Dubbelsp\u00e5r ger f\u00f6rdelen att man \u00f6kar flexibiliteten och kapaciteten p\u00e5 flera s\u00e4tt (exempelvis genom att om ett t\u00e5g som f\u00e4rdas \u00e5t ena h\u00e5llet av n\u00e5gon anledning blir stoppat s\u00e5 blockerar det inte trafik \u00e5t andra h\u00e5llet). Det som \u00e4r viktigt \u00e4r om den totala samh\u00e4llsnyttan av projektet (och d\u00e5 inte bara ekonomiskt i f\u00f6rsta eller andra ledet) \u00e4r stor nog.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11vi6y2", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/11vi6y2/h\u00f6ghastighetst\u00e5gsr\u00e4ls_per_capita/jcv0mzi/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/11vi6y2/h\u00f6ghastighetst\u00e5gsr\u00e4ls_per_capita/", "name": "t1_jcv0mzi", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "Dalarna", "treatment_tags": [], "created": 1679255010.0, "created_utc": 1679255010.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/ymhb4ts3tmj71.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "H\u00f6ghastighetst\u00e5gsr\u00e4ls per capita", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "Joeyon", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcupy21", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "mludd", "num_comments": 296, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcuo5io", "score": 2, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Vilken str\u00e4cka, vilket datum och vilka bolag menar du att man skulle resa med f\u00f6r att f\u00e5 de h\u00e4r priserna?\n\nEdit: Och du ignorerar snyggt mitt argument och pratar fortsatt enbart om biljettpris...", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag landskap-dalarna", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Dalarna"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vilken str\u00e4cka, vilket datum och vilka bolag menar du att man skulle resa med f\u00f6r att f\u00e5 de h\u00e4r priserna?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Edit: Och du ignorerar snyggt mitt argument och pratar fortsatt enbart om biljettpris...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11vi6y2", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/11vi6y2/h\u00f6ghastighetst\u00e5gsr\u00e4ls_per_capita/jcupy21/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/11vi6y2/h\u00f6ghastighetst\u00e5gsr\u00e4ls_per_capita/", "name": "t1_jcupy21", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "Dalarna", "treatment_tags": [], "created": 1679250755.0, "created_utc": 1679250755.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/ymhb4ts3tmj71.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "H\u00f6ghastighetst\u00e5gsr\u00e4ls per capita", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "Joeyon", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcuhvb7", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "mludd", "num_comments": 296, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcueuy2", "score": 3, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Fj\u00e4rrt\u00e5g \u00e4r inte pendelt\u00e5g.\n\nVill du att folk ska v\u00e4lja t\u00e5get \u00f6ver bilen eller flyget s\u00e5 m\u00e5ste det faktiskt vara en trevlig upplevelse.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag landskap-dalarna", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Dalarna"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Fj\u00e4rrt\u00e5g \u00e4r inte pendelt\u00e5g.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Vill du att folk ska v\u00e4lja t\u00e5get \u00f6ver bilen eller flyget s\u00e5 m\u00e5ste det faktiskt vara en trevlig upplevelse.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11vi6y2", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/11vi6y2/h\u00f6ghastighetst\u00e5gsr\u00e4ls_per_capita/jcuhvb7/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/11vi6y2/h\u00f6ghastighetst\u00e5gsr\u00e4ls_per_capita/", "name": "t1_jcuhvb7", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "Dalarna", "treatment_tags": [], "created": 1679247624.0, "created_utc": 1679247624.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/ymhb4ts3tmj71.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "H\u00f6ghastighetst\u00e5gsr\u00e4ls per capita", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "Joeyon", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcu5u1d", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "mludd", "num_comments": 296, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcu1f94", "score": 3, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Ah, verkar som att SJ k\u00f6r p\u00e5 2+2 (tyv\u00e4rr \u00e4ven i f\u00f6rsta klass), tydligen bara V\u00e4sttrafik som best\u00e4mt sig f\u00f6r att k\u00f6ra 2+3.\n\nM\u00e5ste erk\u00e4nna att jag fortfarande tycker att det ser lite f\u00f6r p\u00e5tvingat modernt och pendelt\u00e5gaktigt ut. Men s\u00e5 \u00e4r jag en s\u00e5n d\u00e4r bak\u00e5tstr\u00e4vare som tycker att de b\u00e4sta vagnarna som rullar i Sverige i dagsl\u00e4get \u00e4r [A11](https://www.jarnvag.net/vagnguide/a11) och [A2](https://www.jarnvag.net/vagnguide/a2).", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag landskap-dalarna", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Dalarna"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah, verkar som att SJ k\u00f6r p\u00e5 2+2 (tyv\u00e4rr \u00e4ven i f\u00f6rsta klass), tydligen bara V\u00e4sttrafik som best\u00e4mt sig f\u00f6r att k\u00f6ra 2+3.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;M\u00e5ste erk\u00e4nna att jag fortfarande tycker att det ser lite f\u00f6r p\u00e5tvingat modernt och pendelt\u00e5gaktigt ut. Men s\u00e5 \u00e4r jag en s\u00e5n d\u00e4r bak\u00e5tstr\u00e4vare som tycker att de b\u00e4sta vagnarna som rullar i Sverige i dagsl\u00e4get \u00e4r &lt;a href=\"https://www.jarnvag.net/vagnguide/a11\"&gt;A11&lt;/a&gt; och &lt;a href=\"https://www.jarnvag.net/vagnguide/a2\"&gt;A2&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11vi6y2", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/11vi6y2/h\u00f6ghastighetst\u00e5gsr\u00e4ls_per_capita/jcu5u1d/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/11vi6y2/h\u00f6ghastighetst\u00e5gsr\u00e4ls_per_capita/", "name": "t1_jcu5u1d", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "Dalarna", "treatment_tags": [], "created": 1679242769.0, "created_utc": 1679242769.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/ymhb4ts3tmj71.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Vilken stad i s\u00f6dra Sverige?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "xollerx", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jctyyb7", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "mludd", "num_comments": 55, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jctr0a4", "score": 1, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Skillnaden \u00e4r till 90% pga hur f\u00f6rberedd du \u00e4r.\n\nSj\u00e4lvklart fryser du mer i kostymbyxor, l\u00e5gskor och kavaj med en k\u00e4ck halsduk n\u00e4r det \u00e4r strax under nollan \u00e4n du g\u00f6r med l\u00e5ngkalsonger, vinterk\u00e4ngor, m\u00f6ssa, vinterjacka och vantar i -15 \u00b0C.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag landskap-dalarna", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Dalarna"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Skillnaden \u00e4r till 90% pga hur f\u00f6rberedd du \u00e4r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sj\u00e4lvklart fryser du mer i kostymbyxor, l\u00e5gskor och kavaj med en k\u00e4ck halsduk n\u00e4r det \u00e4r strax under nollan \u00e4n du g\u00f6r med l\u00e5ngkalsonger, vinterk\u00e4ngor, m\u00f6ssa, vinterjacka och vantar i -15 \u00b0C.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11vjaxd", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/11vjaxd/vilken_stad_i_s\u00f6dra_sverige/jctyyb7/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/11vjaxd/vilken_stad_i_s\u00f6dra_sverige/", "name": "t1_jctyyb7", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "Dalarna", "treatment_tags": [], "created": 1679239831.0, "created_utc": 1679239831.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/11vjaxd/vilken_stad_i_s\u00f6dra_sverige/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "H\u00f6ghastighetst\u00e5gsr\u00e4ls per capita", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "Joeyon", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jctyo0e", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "mludd", "num_comments": 296, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jct6uo9", "score": 1, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Verkar vara ganska trista t\u00e5gs\u00e4tt de k\u00f6per in. Och om jag fattat r\u00e4tt ska de ha s\u00e4ten i 3+2-konfiguration (f\u00f6r att maxa antal passagerare, s\u00e5klart).", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag landskap-dalarna", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Dalarna"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Verkar vara ganska trista t\u00e5gs\u00e4tt de k\u00f6per in. Och om jag fattat r\u00e4tt ska de ha s\u00e4ten i 3+2-konfiguration (f\u00f6r att maxa antal passagerare, s\u00e5klart).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11vi6y2", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/11vi6y2/h\u00f6ghastighetst\u00e5gsr\u00e4ls_per_capita/jctyo0e/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/11vi6y2/h\u00f6ghastighetst\u00e5gsr\u00e4ls_per_capita/", "name": "t1_jctyo0e", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "Dalarna", "treatment_tags": [], "created": 1679239709.0, "created_utc": 1679239709.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/ymhb4ts3tmj71.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "H\u00f6ghastighetst\u00e5gsr\u00e4ls per capita", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "Joeyon", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jctnw35", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "mludd", "num_comments": 296, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jctbx27", "score": 3, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "\"B\u00e4st att vi inte investerar i n\u00e5gra som helst f\u00f6rb\u00e4ttringar nu, t\u00e4nk om vi r\u00e5kar l\u00e4gga pengar p\u00e5 n\u00e5got och s\u00e5 kommer det n\u00e5got b\u00e4ttre om tjugo \u00e5r!\"", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag landskap-dalarna", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Dalarna"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;B\u00e4st att vi inte investerar i n\u00e5gra som helst f\u00f6rb\u00e4ttringar nu, t\u00e4nk om vi r\u00e5kar l\u00e4gga pengar p\u00e5 n\u00e5got och s\u00e5 kommer det n\u00e5got b\u00e4ttre om tjugo \u00e5r!&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11vi6y2", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/11vi6y2/h\u00f6ghastighetst\u00e5gsr\u00e4ls_per_capita/jctnw35/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/11vi6y2/h\u00f6ghastighetst\u00e5gsr\u00e4ls_per_capita/", "name": "t1_jctnw35", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "Dalarna", "treatment_tags": [], "created": 1679234984.0, "created_utc": 1679234984.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/ymhb4ts3tmj71.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh4j", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Age of retirement in European countries (for men, not always equal for women). Source: Wikipedia", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 0, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "europe", "link_author": "-Exocet-", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jct4qb0", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "mludd", "num_comments": 90, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jct2suy", "score": 0, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "It's even worse than that, it's dependent on what year you're born.\n\nE.g. if you're born between 1981 and 1983 the **lowest** age at which you can retire and get your base pension is 65 but the \"rikt\u00e5lder\", which is the age at which a lot of the other associated pensioner benefits kick in, is 69.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "SWED", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Sweden"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;It&amp;#39;s even worse than that, it&amp;#39;s dependent on what year you&amp;#39;re born.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;E.g. if you&amp;#39;re born between 1981 and 1983 the &lt;strong&gt;lowest&lt;/strong&gt; age at which you can retire and get your base pension is 65 but the &amp;quot;rikt\u00e5lder&amp;quot;, which is the age at which a lot of the other associated pensioner benefits kick in, is 69.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11urz7w", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/europe/comments/11urz7w/age_of_retirement_in_european_countries_for_men/jct4qb0/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/europe/comments/11urz7w/age_of_retirement_in_european_countries_for_men/", "name": "t1_jct4qb0", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/europe", "author_flair_text": "Sweden", "treatment_tags": [], "created": 1679223211.0, "created_utc": 1679223211.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/3f8enc2jrioa1.png"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh13", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "SpaceX\u2019s Starlink devices found in illegal mining sites in the Amazon", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 8, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "worldnews", "link_author": "Sxzym", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcsvbb9", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "mludd", "num_comments": 612, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcsch5p", "score": 8, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Starlink's use for guidance of drones was disallowed because it would violate ITAR to allow it. The Ukrainians are still allowed to use them for regular communications.\n\nAnd there are millions of people in the Amazon and plenty of them have potential legitimate uses for Starlink. It's a bit harder to distinguish between two ground-based terminals in the jungle (one owned by someone involved in an illegal mining operation, the other by a conservationist/grade school/aid worker/random local who needs to access the internet) than it is to distinguish between a terminal flying at 200 km/h over a battlefield and one that's sitting on the ground.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Starlink&amp;#39;s use for guidance of drones was disallowed because it would violate ITAR to allow it. The Ukrainians are still allowed to use them for regular communications.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;And there are millions of people in the Amazon and plenty of them have potential legitimate uses for Starlink. It&amp;#39;s a bit harder to distinguish between two ground-based terminals in the jungle (one owned by someone involved in an illegal mining operation, the other by a conservationist/grade school/aid worker/random local who needs to access the internet) than it is to distinguish between a terminal flying at 200 km/h over a battlefield and one that&amp;#39;s sitting on the ground.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11v6dqm", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/worldnews/comments/11v6dqm/spacexs_starlink_devices_found_in_illegal_mining/jcsvbb9/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/worldnews/comments/11v6dqm/spacexs_starlink_devices_found_in_illegal_mining/", "name": "t1_jcsvbb9", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/worldnews", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1679215098.0, "created_utc": 1679215098.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.cnn.com/2023/03/16/americas/spacex-starlink-amazon-brazil-mining-intl-latam"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2twun", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Grundlags\u00e4ndring ska kr\u00e4va st\u00f6rre majoritet", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "svenskpolitik", "link_author": "thaw424242", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcr0p3v", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "mludd", "num_comments": 31, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcn02kl", "score": 3, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Problemet d\u00e4r \u00e4r att det l\u00e4tt f\u00f6rsvinner i det politiska bruset, d.v.s. grundlags\u00e4ndringar blir lika banala som l\u00f6ften om s\u00e4nkta dagisavgifter och liknande fr\u00e5gor.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Problemet d\u00e4r \u00e4r att det l\u00e4tt f\u00f6rsvinner i det politiska bruset, d.v.s. grundlags\u00e4ndringar blir lika banala som l\u00f6ften om s\u00e4nkta dagisavgifter och liknande fr\u00e5gor.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11tvm4j", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/svenskpolitik/comments/11tvm4j/grundlags\u00e4ndring_ska_kr\u00e4va_st\u00f6rre_majoritet/jcr0p3v/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/svenskpolitik/comments/11tvm4j/grundlags\u00e4ndring_ska_kr\u00e4va_st\u00f6rre_majoritet/", "name": "t1_jcr0p3v", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/svenskpolitik", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1679177160.0, "created_utc": 1679177160.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://tt.omni.se/grundlagsandring-ska-krava-storre-majoritet/a/xg9nml"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh4j", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Minimum wages across the European Union as they will be from 1 April 2023.", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 16, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "europe", "link_author": "kriz1998", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcpl7x3", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "mludd", "num_comments": 890, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcpa8xb", "score": 16, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "It should be noted that Hotell- och restaurangfacket (literally: \"The hotel and restaurant union\") are a poor example of the effectiveness of unions in Sweden.\n\nOf course, it doesn't help that plenty of idiots in that industry say and think things like \"I'm not a union member because my boss says it's a waste of money\".", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "SWED", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Sweden"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;It should be noted that Hotell- och restaurangfacket (literally: &amp;quot;The hotel and restaurant union&amp;quot;) are a poor example of the effectiveness of unions in Sweden.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Of course, it doesn&amp;#39;t help that plenty of idiots in that industry say and think things like &amp;quot;I&amp;#39;m not a union member because my boss says it&amp;#39;s a waste of money&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11ulls1", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/europe/comments/11ulls1/minimum_wages_across_the_european_union_as_they/jcpl7x3/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/europe/comments/11ulls1/minimum_wages_across_the_european_union_as_they/", "name": "t1_jcpl7x3", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/europe", "author_flair_text": "Sweden", "treatment_tags": [], "created": 1679155447.0, "created_utc": 1679155447.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/luwjd40oehoa1.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Vad f*n f\u00f6rsigg\u00e5r!?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "kenwillis", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcm05el", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "mludd", "num_comments": 292, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jckpuru", "score": 1, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; Billigt och bra 20g protein, 33g kolhydrater och 17g dett bara nyttiga ingredienser. 500 Kcal per m\u00e5ltid.\n\n20g protein p\u00e5 500 kCal var ju inte s\u00e5 mycket att h\u00e4nga i granen.\n\nJ\u00e4mf\u00f6relsevis s\u00e5 har det proteinpulver jag anv\u00e4nder f\u00f6r mina \"frukostshakes\" (aldrig varit ett stort fan av frukost men vet \u00e4ven av erfarenhet och sj\u00e4lvk\u00e4nnedom att jag funkar b\u00e4ttre om jag f\u00e5r i mig n\u00e5got l\u00e4tt p\u00e5 morgonen, d\u00e5 \u00e4r proteinshakes perfekt i mitt tycke) 374 kCal och 77 g protein per 100 g pulver eller 116 kCal och 24 g protein f\u00f6r en portion.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag landskap-dalarna", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Dalarna"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Billigt och bra 20g protein, 33g kolhydrater och 17g dett bara nyttiga ingredienser. 500 Kcal per m\u00e5ltid.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;20g protein p\u00e5 500 kCal var ju inte s\u00e5 mycket att h\u00e4nga i granen.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;J\u00e4mf\u00f6relsevis s\u00e5 har det proteinpulver jag anv\u00e4nder f\u00f6r mina &amp;quot;frukostshakes&amp;quot; (aldrig varit ett stort fan av frukost men vet \u00e4ven av erfarenhet och sj\u00e4lvk\u00e4nnedom att jag funkar b\u00e4ttre om jag f\u00e5r i mig n\u00e5got l\u00e4tt p\u00e5 morgonen, d\u00e5 \u00e4r proteinshakes perfekt i mitt tycke) 374 kCal och 77 g protein per 100 g pulver eller 116 kCal och 24 g protein f\u00f6r en portion.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11tr8ag", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/11tr8ag/vad_fn_f\u00f6rsigg\u00e5r/jcm05el/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/11tr8ag/vad_fn_f\u00f6rsigg\u00e5r/", "name": "t1_jcm05el", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "Dalarna", "treatment_tags": [], "created": 1679084196.0, "created_utc": 1679084196.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/skkc927afcoa1.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Erdogan ger gr\u00f6nt ljus f\u00f6r Finlands Natoans\u00f6kan | SVT Nyheter", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jclgj1v", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "mludd", "num_comments": 141, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcl77b1", "score": 3, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "I grunden handlade det om att h\u00f6gern s\u00e5g en chans att \u00e4ntligen f\u00e5r igenom det d\u00e4r Natomedlemskapet de s\u00e5 l\u00e4nge velat ha och sossarna ville undvika att g\u00f6ra det till en valfr\u00e5ga s\u00e5 det var br\u00e5ttom br\u00e5ttom att f\u00e5 det undanst\u00f6kat.\n\nSen har det hanterats klantigt som bara den av v\u00e5ra folkvalda n\u00e4r Turkiet satt sig p\u00e5 tv\u00e4ren.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag landskap-dalarna", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Dalarna"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I grunden handlade det om att h\u00f6gern s\u00e5g en chans att \u00e4ntligen f\u00e5r igenom det d\u00e4r Natomedlemskapet de s\u00e5 l\u00e4nge velat ha och sossarna ville undvika att g\u00f6ra det till en valfr\u00e5ga s\u00e5 det var br\u00e5ttom br\u00e5ttom att f\u00e5 det undanst\u00f6kat.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Sen har det hanterats klantigt som bara den av v\u00e5ra folkvalda n\u00e4r Turkiet satt sig p\u00e5 tv\u00e4ren.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11ttrmo", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/11ttrmo/erdogan_ger_gr\u00f6nt_ljus_f\u00f6r_finlands_natoans\u00f6kan/jclgj1v/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/11ttrmo/erdogan_ger_gr\u00f6nt_ljus_f\u00f6r_finlands_natoans\u00f6kan/", "name": "t1_jclgj1v", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "Dalarna", "treatment_tags": [], "created": 1679076534.0, "created_utc": 1679076534.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.svt.se/nyheter/utrikes/turkiet-och-finland-haller-presstraff-om-nato"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh4j", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "President Erdo\u011fan: \"We have decided to start the approval process of Finland's NATO accession protocol in our Assembly\"", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 24, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "europe", "link_author": "ruck_feddit_anon", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jclf2xu", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "mludd", "num_comments": 992, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcl3f2t", "score": 24, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "I'm fine with all of those.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "SWED", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Sweden"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I&amp;#39;m fine with all of those.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11tswbc", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/europe/comments/11tswbc/president_erdo\u011fan_we_have_decided_to_start_the/jclf2xu/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/europe/comments/11tswbc/president_erdo\u011fan_we_have_decided_to_start_the/", "name": "t1_jclf2xu", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/europe", "author_flair_text": "Sweden", "treatment_tags": [], "created": 1679075975.0, "created_utc": 1679075975.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/vruyv4qk9boa1.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Vad f*n f\u00f6rsigg\u00e5r!?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": -2, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "kenwillis", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jckoma5", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "mludd", "num_comments": 292, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jckcozv", "score": -2, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r ju fortfarande ganska billigt j\u00e4mf\u00f6rt med andra m\u00e4rken.\n\nSynd bara att Whey-80 \u00e4r det s\u00e4msta proteinpulver som n\u00e5gonsin s\u00e5lts (k\u00e4lla: K\u00f6pte det en g\u00e5ng och ins\u00e5g att det \u00e4r p\u00e5 gr\u00e4nsen till om\u00f6jligt att l\u00f6sa upp i vatten eller mj\u00f6lk, vete fan hur de lyckats med den bedriften d\u00e5 alla andra vassleproteinpulver l\u00f6ser sig l\u00e4tt nog).", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag landskap-dalarna", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Dalarna"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r ju fortfarande ganska billigt j\u00e4mf\u00f6rt med andra m\u00e4rken.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Synd bara att Whey-80 \u00e4r det s\u00e4msta proteinpulver som n\u00e5gonsin s\u00e5lts (k\u00e4lla: K\u00f6pte det en g\u00e5ng och ins\u00e5g att det \u00e4r p\u00e5 gr\u00e4nsen till om\u00f6jligt att l\u00f6sa upp i vatten eller mj\u00f6lk, vete fan hur de lyckats med den bedriften d\u00e5 alla andra vassleproteinpulver l\u00f6ser sig l\u00e4tt nog).&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11tr8ag", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/11tr8ag/vad_fn_f\u00f6rsigg\u00e5r/jckoma5/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/11tr8ag/vad_fn_f\u00f6rsigg\u00e5r/", "name": "t1_jckoma5", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "Dalarna", "treatment_tags": [], "created": 1679065852.0, "created_utc": 1679065852.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/skkc927afcoa1.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Mest k\u00f6pta varorna 2022", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 5, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "Bergsulven", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcjqbjz", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "mludd", "num_comments": 608, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcjp2r0", "score": 5, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; Pepsi Max \u00e4r extremt popul\u00e4r.\n\nPrecis, det syns ju \u00e4ven i butikerna, Pepsi Max 1,5 L \u00e4r ofta en av de d\u00e4r l\u00e4sksorterna som s\u00e4ljs direkt fr\u00e5n pall f\u00f6r att den g\u00e5r \u00e5t i st\u00f6rre volymer \u00e4n m\u00e5nga andra l\u00e4sksorter.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag landskap-dalarna", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Dalarna"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Pepsi Max \u00e4r extremt popul\u00e4r.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Precis, det syns ju \u00e4ven i butikerna, Pepsi Max 1,5 L \u00e4r ofta en av de d\u00e4r l\u00e4sksorterna som s\u00e4ljs direkt fr\u00e5n pall f\u00f6r att den g\u00e5r \u00e5t i st\u00f6rre volymer \u00e4n m\u00e5nga andra l\u00e4sksorter.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11tl822", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/11tl822/mest_k\u00f6pta_varorna_2022/jcjqbjz/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/11tl822/mest_k\u00f6pta_varorna_2022/", "name": "t1_jcjqbjz", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "Dalarna", "treatment_tags": [], "created": 1679047536.0, "created_utc": 1679047536.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/gallery/11tl822"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Mest k\u00f6pta varorna 2022", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 9, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "Bergsulven", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcjmmmx", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "mludd", "num_comments": 608, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcjl12m", "score": 9, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Tycker alternativen ofta \u00e4r:\n\nArlas svenska vanliga past\u00f6riserade svenska mj\u00f6lk\n\nButikens eget m\u00e4rke med ultradunderpast\u00f6riserad smakl\u00f6s tysk mj\u00f6lk\n\nKanske n\u00e5got lokalt mejeris mj\u00f6lk", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag landskap-dalarna", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Dalarna"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Tycker alternativen ofta \u00e4r:&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Arlas svenska vanliga past\u00f6riserade svenska mj\u00f6lk&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Butikens eget m\u00e4rke med ultradunderpast\u00f6riserad smakl\u00f6s tysk mj\u00f6lk&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kanske n\u00e5got lokalt mejeris mj\u00f6lk&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11tl822", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/11tl822/mest_k\u00f6pta_varorna_2022/jcjmmmx/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/11tl822/mest_k\u00f6pta_varorna_2022/", "name": "t1_jcjmmmx", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "Dalarna", "treatment_tags": [], "created": 1679044425.0, "created_utc": 1679044425.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/gallery/11tl822"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh4j", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "German Leopard 2 tank well camouflaged like a Pine tree", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 5, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "europe", "link_author": "MARTINELECA", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcjkzvd", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "mludd", "num_comments": 127, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcji2rv", "score": 5, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; War thunder\n\nPost that over on /r/warthunder and you'll get a bunch of people claiming it's not real because everyone knows real tanks don't use camouflage, ever.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "SWED", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Sweden"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;War thunder&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Post that over on &lt;a href=\"/r/warthunder\"&gt;/r/warthunder&lt;/a&gt; and you&amp;#39;ll get a bunch of people claiming it&amp;#39;s not real because everyone knows real tanks don&amp;#39;t use camouflage, ever.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11tib5u", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/europe/comments/11tib5u/german_leopard_2_tank_well_camouflaged_like_a/jcjkzvd/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/europe/comments/11tib5u/german_leopard_2_tank_well_camouflaged_like_a/", "name": "t1_jcjkzvd", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/europe", "author_flair_text": "Sweden", "treatment_tags": [], "created": 1679042980.0, "created_utc": 1679042980.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/6sil7ff7l8oa1.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh4j", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Sweden\u2019s street gangs are gaining power", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 15, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "europe", "link_author": "Drahy", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jchh13f", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "mludd", "num_comments": 480, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcgln8r", "score": 15, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "The right-wing under Reinfeldt deserve a shout out for the whole \"open your hearts\" stuff and their attempts to collapse the welfare state by overloading it with immigrants.\n\nAnd the Social democrats and their coalition governments since have been forced to rule on what were effectively right-wing budgets due to not having a majority of the seat in the riksdag.\n\nSo to simplify it as \"J\u00e4vla s\u00e5ssar!!1!\" is just intellectually dishonest.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "SWED", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Sweden"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;The right-wing under Reinfeldt deserve a shout out for the whole &amp;quot;open your hearts&amp;quot; stuff and their attempts to collapse the welfare state by overloading it with immigrants.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;And the Social democrats and their coalition governments since have been forced to rule on what were effectively right-wing budgets due to not having a majority of the seat in the riksdag.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;So to simplify it as &amp;quot;J\u00e4vla s\u00e5ssar!!1!&amp;quot; is just intellectually dishonest.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11st8sx", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/europe/comments/11st8sx/swedens_street_gangs_are_gaining_power/jchh13f/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/europe/comments/11st8sx/swedens_street_gangs_are_gaining_power/", "name": "t1_jchh13f", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/europe", "author_flair_text": "Sweden", "treatment_tags": [], "created": 1679001848.0, "created_utc": 1679001848.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.spectator.co.uk/article/swedens-street-gangs-are-gaining-power/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh4j", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Why sleeper trains are being revived across Europe", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "europe", "link_author": "koavf", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcfi10v", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "mludd", "num_comments": 15, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jceyuxa", "score": 2, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt;  if flying Ryanair saves me time and money, why should anyone take the train?\n\nBecause the train takes me from city center to city center instead of from some airport that's a two hour bus ride from one city to another airport another two hour bus ride from another city.\n\nBecause riding the train is comfortable and almost enjoyable (assuming it's a nice train and not one of these ultra-modern glorified city buses on rails). Just sit down in the dining car, order a drink and maybe something to eat and read a book while seated comfortably. Or you could subject yourself to going through airport security and cramming yourself into a tiny airplane seat that's clearly designed for children rather than grown men...", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "SWED", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Sweden"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;if flying Ryanair saves me time and money, why should anyone take the train?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Because the train takes me from city center to city center instead of from some airport that&amp;#39;s a two hour bus ride from one city to another airport another two hour bus ride from another city.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Because riding the train is comfortable and almost enjoyable (assuming it&amp;#39;s a nice train and not one of these ultra-modern glorified city buses on rails). Just sit down in the dining car, order a drink and maybe something to eat and read a book while seated comfortably. Or you could subject yourself to going through airport security and cramming yourself into a tiny airplane seat that&amp;#39;s clearly designed for children rather than grown men...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11shb51", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/europe/comments/11shb51/why_sleeper_trains_are_being_revived_across_europe/jcfi10v/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/europe/comments/11shb51/why_sleeper_trains_are_being_revived_across_europe/", "name": "t1_jcfi10v", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/europe", "author_flair_text": "Sweden", "treatment_tags": [], "created": 1678974425.0, "created_utc": 1678974425.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.bbc.com/news/business-64950747"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Hur hela Sverige ser ut representerat i en bild", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 282, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "sverigeochskog", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcfb7fa", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "mludd", "num_comments": 130, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_11srub3", "score": 282, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Ser inte ett enda r\u00f6tt hus med vita knutar. Fejk.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag landskap-dalarna", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Dalarna"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ser inte ett enda r\u00f6tt hus med vita knutar. Fejk.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11srub3", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/11srub3/hur_hela_sverige_ser_ut_representerat_i_en_bild/jcfb7fa/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/11srub3/hur_hela_sverige_ser_ut_representerat_i_en_bild/", "name": "t1_jcfb7fa", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "Dalarna", "treatment_tags": [], "created": 1678971220.0, "created_utc": 1678971220.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/1n6mlet7s4oa1.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Vad irriterar dig p\u00e5 ditt jobb?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "haworthiaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jceuslu", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "mludd", "num_comments": 203, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jces2u2", "score": 1, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Och du har allts\u00e5 kollegor och chefer som inte tycker att om ni har ett m\u00f6te p\u00e5 en timme inbokat s\u00e5 \u00e4r det lika bra att anv\u00e4nda all den bokade tiden \u00e4ven om m\u00f6tet egentligen var avklarat p\u00e5 under en kvart?", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag landskap-dalarna", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Dalarna"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Och du har allts\u00e5 kollegor och chefer som inte tycker att om ni har ett m\u00f6te p\u00e5 en timme inbokat s\u00e5 \u00e4r det lika bra att anv\u00e4nda all den bokade tiden \u00e4ven om m\u00f6tet egentligen var avklarat p\u00e5 under en kvart?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11sopuy", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/11sopuy/vad_irriterar_dig_p\u00e5_ditt_jobb/jceuslu/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/11sopuy/vad_irriterar_dig_p\u00e5_ditt_jobb/", "name": "t1_jceuslu", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "Dalarna", "treatment_tags": [], "created": 1678960731.0, "created_utc": 1678960731.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/11sopuy/vad_irriterar_dig_p\u00e5_ditt_jobb/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Vad irriterar dig p\u00e5 ditt jobb?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 10, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "haworthiaa", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jceuqd8", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "mludd", "num_comments": 203, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcetnyr", "score": 10, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Det d\u00e4r \u00e4r mig veterligen en efterkonstruktion.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag landskap-dalarna", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Dalarna"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det d\u00e4r \u00e4r mig veterligen en efterkonstruktion.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11sopuy", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/11sopuy/vad_irriterar_dig_p\u00e5_ditt_jobb/jceuqd8/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/11sopuy/vad_irriterar_dig_p\u00e5_ditt_jobb/", "name": "t1_jceuqd8", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "Dalarna", "treatment_tags": [], "created": 1678960677.0, "created_utc": 1678960677.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/11sopuy/vad_irriterar_dig_p\u00e5_ditt_jobb/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "F\u00f6re detta vegetarianer, varf\u00f6r b\u00f6rjade ni \u00e4ta k\u00f6tt igen, och var det v\u00e4rt det?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 0, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "din3ro", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcaa9k4", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "mludd", "num_comments": 74, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jc73dpp", "score": 0, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; Verkar som min fr\u00e5ga till OP tr\u00e4ffade en k\u00e4nslig nerv hos dig? Tolkade du min fr\u00e5ga till OP som passivt aggressiv?\n\nJag har nog aldrig ute i verkliga livet st\u00f6tt p\u00e5 n\u00e5gon som propsat p\u00e5 att vegetarian endast skall anv\u00e4ndas f\u00f6r de som \u00e4ter veganskt som inte varit djurr\u00e4ttsaktivist av den d\u00e4r dryga sorten som \u00e4r mer upptagen med att vara mest ideologiskt renl\u00e4rig i umg\u00e4ngeskretsen \u00e4n med att faktiskt f\u00e5 fler m\u00e4nniskor att \u00e4ta mindre k\u00f6tt.\n\nLite som de d\u00e4r h\u00f6gskoleanarkisterna fr\u00e5n studietiden som menade att de var mer arbetarklass \u00e4n mig med elektrikerfarsa och vaktm\u00e4starmorsa trots att deras mamma var advokat och pappa direkt\u00f6r f\u00f6r de kunde ju fler Bakunincitat \u00e4n jag.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag landskap-dalarna", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Dalarna"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Verkar som min fr\u00e5ga till OP tr\u00e4ffade en k\u00e4nslig nerv hos dig? Tolkade du min fr\u00e5ga till OP som passivt aggressiv?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Jag har nog aldrig ute i verkliga livet st\u00f6tt p\u00e5 n\u00e5gon som propsat p\u00e5 att vegetarian endast skall anv\u00e4ndas f\u00f6r de som \u00e4ter veganskt som inte varit djurr\u00e4ttsaktivist av den d\u00e4r dryga sorten som \u00e4r mer upptagen med att vara mest ideologiskt renl\u00e4rig i umg\u00e4ngeskretsen \u00e4n med att faktiskt f\u00e5 fler m\u00e4nniskor att \u00e4ta mindre k\u00f6tt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Lite som de d\u00e4r h\u00f6gskoleanarkisterna fr\u00e5n studietiden som menade att de var mer arbetarklass \u00e4n mig med elektrikerfarsa och vaktm\u00e4starmorsa trots att deras mamma var advokat och pappa direkt\u00f6r f\u00f6r de kunde ju fler Bakunincitat \u00e4n jag.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11qmjsf", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/11qmjsf/f\u00f6re_detta_vegetarianer_varf\u00f6r_b\u00f6rjade_ni_\u00e4ta/jcaa9k4/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/11qmjsf/f\u00f6re_detta_vegetarianer_varf\u00f6r_b\u00f6rjade_ni_\u00e4ta/", "name": "t1_jcaa9k4", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "Dalarna", "treatment_tags": [], "created": 1678883636.0, "created_utc": 1678883636.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/11qmjsf/f\u00f6re_detta_vegetarianer_varf\u00f6r_b\u00f6rjade_ni_\u00e4ta/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2yrq6", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Dude gets put to sleep for spitting on man", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 30, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "PublicFreakout", "link_author": "sakamoto__", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jca5x0i", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "mludd", "num_comments": 317, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_11rh7r9", "score": 30, "author_fullname": "t2_92yxd", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Hey OP, your title sucks.\n\nWhat I saw in this video: \n\n* Cameraman threatens to beat up man who is being filmed all while repeatedly using the n word.\n* Cameraman (or his friend) assault man.\n* Cameraman **claims** the man who was assaulted was a racist.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hey OP, your title sucks.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;What I saw in this video: &lt;/p&gt;\n\n&lt;ul&gt;\n&lt;li&gt;Cameraman threatens to beat up man who is being filmed all while repeatedly using the n word.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Cameraman (or his friend) assault man.&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;Cameraman &lt;strong&gt;claims&lt;/strong&gt; the man who was assaulted was a racist.&lt;/li&gt;\n&lt;/ul&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11rh7r9", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/PublicFreakout/comments/11rh7r9/dude_gets_put_to_sleep_for_spitting_on_man/jca5x0i/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/PublicFreakout/comments/11rh7r9/dude_gets_put_to_sleep_for_spitting_on_man/", "name": "t1_jca5x0i", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/PublicFreakout", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678881217.0, "created_utc": 1678881217.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://v.redd.it/6uhw6zsbguna1"}}], "before": null}}