{"kind": "Listing", "data": {"after": "t1_j69n8r4", "dist": 25, "modhash": null, "geo_filter": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_35m5e", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Die Kosten eines Einfamilienhauses", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Finanzen", "link_author": "EnvironmentMany2765", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcqca5r", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "Phezh", "num_comments": 254, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcpx8zp", "score": 1, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Welche Abgaben sind denn bitte in den letzten zwei Jahren gestiegen, die zu h\u00f6heren Preisen gef\u00fchrt haben?\n\nEine Spirale w\u00fcrde au\u00dferdem bedeuten, dass die steigenden Preise wiederum f\u00fcr steigende Abgaben sorgen w\u00fcrden.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Welche Abgaben sind denn bitte in den letzten zwei Jahren gestiegen, die zu h\u00f6heren Preisen gef\u00fchrt haben?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Eine Spirale w\u00fcrde au\u00dferdem bedeuten, dass die steigenden Preise wiederum f\u00fcr steigende Abgaben sorgen w\u00fcrden.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11uhaxt", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Finanzen/comments/11uhaxt/die_kosten_eines_einfamilienhauses/jcqca5r/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/11uhaxt/die_kosten_eines_einfamilienhauses/", "name": "t1_jcqca5r", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Finanzen", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1679166525.0, "created_utc": 1679166525.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/11uhaxt/die_kosten_eines_einfamilienhauses/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qnp7", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Moronic Monday - March 13, 2023", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sysadmin", "link_author": "AutoModerator", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jc5zjp2", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "Phezh", "num_comments": 48, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jc2688j", "score": 3, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Did they *say* they didn't type their password in, or did they actually not type their password in?", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Did they &lt;em&gt;say&lt;/em&gt; they didn&amp;#39;t type their password in, or did they actually not type their password in?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11q5jn5", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/sysadmin/comments/11q5jn5/moronic_monday_march_13_2023/jc5zjp2/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/11q5jn5/moronic_monday_march_13_2023/", "name": "t1_jc5zjp2", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sysadmin", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678781908.0, "created_utc": 1678781908.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/11q5jn5/moronic_monday_march_13_2023/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_33emc", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Bayerns Verfassungsrichter sollen \u00fcber Radentscheid entscheiden", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 42, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Fahrrad", "link_author": "auchjemand", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jbsambt", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 9, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_11o1x14", "score": 42, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; \"Der Gesetzentwurf zielt vor allem auf den Neu-, Um und Ausbau sowie die Sanierung von Radwegen ab\", erl\u00e4uterte das Innenministerium in einer Mitteilung. Daf\u00fcr m\u00fcsste der Staat \"erhebliche Haushaltsmittel\" zur Verf\u00fcgung stellen. Daher sei das beantragte Volksbegehren mit Artikel 73 der Bayerischen Verfassung unvereinbar, wonach \u00fcber den Staatshaushalt kein Volksentscheid stattfindet. \n\nWas f\u00fcr eine absoult wahnsinnige Argumentation. Mit der gleichen Begr\u00fcndung k\u00f6nnte man doch jedes Volksbegehren ablehen, was auch nur einen Cent kostet, weil es damit sofort eine Abstimmung \u00fcber den Haushalt w\u00e4re.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&amp;quot;Der Gesetzentwurf zielt vor allem auf den Neu-, Um und Ausbau sowie die Sanierung von Radwegen ab&amp;quot;, erl\u00e4uterte das Innenministerium in einer Mitteilung. Daf\u00fcr m\u00fcsste der Staat &amp;quot;erhebliche Haushaltsmittel&amp;quot; zur Verf\u00fcgung stellen. Daher sei das beantragte Volksbegehren mit Artikel 73 der Bayerischen Verfassung unvereinbar, wonach \u00fcber den Staatshaushalt kein Volksentscheid stattfindet. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Was f\u00fcr eine absoult wahnsinnige Argumentation. Mit der gleichen Begr\u00fcndung k\u00f6nnte man doch jedes Volksbegehren ablehen, was auch nur einen Cent kostet, weil es damit sofort eine Abstimmung \u00fcber den Haushalt w\u00e4re.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11o1x14", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Fahrrad/comments/11o1x14/bayerns_verfassungsrichter_sollen_\u00fcber/jbsambt/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Fahrrad/comments/11o1x14/bayerns_verfassungsrichter_sollen_\u00fcber/", "name": "t1_jbsambt", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Fahrrad", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678525034.0, "created_utc": 1678525034.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.br.de/nachrichten/bayern/bayerns-verfassungsrichter-sollen-ueber-radentscheid-entscheiden,TY5fkDz"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2rzmn", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "How Do We Save about ~$10,000 a Year Using Self-Hosted GitLab", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 5, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "devops", "link_author": "darikanur", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jbpoaas", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 47, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jbpbpip", "score": 5, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "I run a self-hosted Gitlab in Kubernetes and while it is a little more work than that it mostly boils down to testing updates, running a couple pipelines in the test environment to make sure everything's still working and then updating prod via helm. \n\nIt takes maybe half an hour everytime there's a relevant update, which is about once a month. (Either security patches or bugfixes pertaining to us.)\n\nThere are however times when it takes a little extra effort. Recently my dev team wanted Gitlab Pages, which i hadn't intially set up. That kind of thing does add a couple extra hours of research and implementation.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I run a self-hosted Gitlab in Kubernetes and while it is a little more work than that it mostly boils down to testing updates, running a couple pipelines in the test environment to make sure everything&amp;#39;s still working and then updating prod via helm. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;It takes maybe half an hour everytime there&amp;#39;s a relevant update, which is about once a month. (Either security patches or bugfixes pertaining to us.)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;There are however times when it takes a little extra effort. Recently my dev team wanted Gitlab Pages, which i hadn&amp;#39;t intially set up. That kind of thing does add a couple extra hours of research and implementation.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11nr4gv", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/devops/comments/11nr4gv/how_do_we_save_about_10000_a_year_using/jbpoaas/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/devops/comments/11nr4gv/how_do_we_save_about_10000_a_year_using/", "name": "t1_jbpoaas", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/devops", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678476609.0, "created_utc": 1678476609.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/devops/comments/11nr4gv/how_do_we_save_about_10000_a_year_using/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_3ii04", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Podcasts oder H\u00f6rb\u00fccher", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 7, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "de_EDV", "link_author": "tabs_jt", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jbj6uwp", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 17, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_11mqnxo", "score": 7, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Darknet Diaries (Englisch) ist sehr gut. Geht nicht unbedingt super tief ins Detail, aber hat sehr interssante Geschichten zu Hacks und Pentesting.\n\nSecurity Now (Englisch). Geht sehr tief ins Detail, ist aber immer relativ zeitaktuell. Ich glaube alte Episoden nachh\u00f6ren macht nur bedingt Sinn. Der Host hat teilweise ein paar altmodige Meinungen, wei\u00df aber idR wovon er spricht. \n\nLogbuch Netzpolitik wurde schon genannt. Wie der Name schon sagt ist es eher ein Politik als ein Tech-Podcast, ab und zu geht es aber auch zum technische Details. \n\nLinux Action News (Englisch) ist ein kurzer, w\u00f6chentlicher Podcast mit Linux News. Die gleichen Leute (Jupiter Broadcasting) haben noch ein paar weitere gute Podcasts (Self-hosted, Linux Unplugged, Coder Radio). Gute Mischung aus Unterhaltung, News und technischen Details.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Darknet Diaries (Englisch) ist sehr gut. Geht nicht unbedingt super tief ins Detail, aber hat sehr interssante Geschichten zu Hacks und Pentesting.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Security Now (Englisch). Geht sehr tief ins Detail, ist aber immer relativ zeitaktuell. Ich glaube alte Episoden nachh\u00f6ren macht nur bedingt Sinn. Der Host hat teilweise ein paar altmodige Meinungen, wei\u00df aber idR wovon er spricht. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Logbuch Netzpolitik wurde schon genannt. Wie der Name schon sagt ist es eher ein Politik als ein Tech-Podcast, ab und zu geht es aber auch zum technische Details. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Linux Action News (Englisch) ist ein kurzer, w\u00f6chentlicher Podcast mit Linux News. Die gleichen Leute (Jupiter Broadcasting) haben noch ein paar weitere gute Podcasts (Self-hosted, Linux Unplugged, Coder Radio). Gute Mischung aus Unterhaltung, News und technischen Details.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11mqnxo", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/de_EDV/comments/11mqnxo/podcasts_oder_h\u00f6rb\u00fccher/jbj6uwp/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/de_EDV/comments/11mqnxo/podcasts_oder_h\u00f6rb\u00fccher/", "name": "t1_jbj6uwp", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/de_EDV", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678366716.0, "created_utc": 1678366716.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/de_EDV/comments/11mqnxo/podcasts_oder_h\u00f6rb\u00fccher/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_35m5e", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Investitionsm\u00f6glichkeiten durch de-globalisierung bei Erneuerbaren Energien", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 4, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Finanzen", "link_author": "knusprjg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jbdpxwp", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 70, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jbdn2da", "score": 4, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Das w\u00e4re nat\u00fcrlich der logische Ansatz, ist aber realpolitich so nicht machbar. Erkl\u00e4re mal Karl-Heinz, Afd-W\u00e4hler aus Sachsen, dass wir ab sofort Milliarden in den Solarausbau in Tansania inverstieren werden, um die Klimakrise - an die er nicht glaubt - am effizientesten zu bek\u00e4mpfen.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Das w\u00e4re nat\u00fcrlich der logische Ansatz, ist aber realpolitich so nicht machbar. Erkl\u00e4re mal Karl-Heinz, Afd-W\u00e4hler aus Sachsen, dass wir ab sofort Milliarden in den Solarausbau in Tansania inverstieren werden, um die Klimakrise - an die er nicht glaubt - am effizientesten zu bek\u00e4mpfen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11lnexs", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Finanzen/comments/11lnexs/investitionsm\u00f6glichkeiten_durch_deglobalisierung/jbdpxwp/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/11lnexs/investitionsm\u00f6glichkeiten_durch_deglobalisierung/", "name": "t1_jbdpxwp", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Finanzen", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678264378.0, "created_utc": 1678264378.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/11lnexs/investitionsm\u00f6glichkeiten_durch_deglobalisierung/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhwp", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Cities Skylines II | Announcement Trailer I", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 153, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Games", "link_author": "Turbostrider27", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jb66o4o", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 944, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jb63d1l", "score": 153, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "The disappearing cars are so funny. They only had to do that because they initially started with the goal of having realistic traffic for the amount of people living in a city. Turns out that the game would be really boring and traffic would have been unmanageable without plastering 80% of the map with roads. \n\nThe solution was to make cars just disappear. I wonder if we could draw conclusions from this to real life...", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;The disappearing cars are so funny. They only had to do that because they initially started with the goal of having realistic traffic for the amount of people living in a city. Turns out that the game would be really boring and traffic would have been unmanageable without plastering 80% of the map with roads. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;The solution was to make cars just disappear. I wonder if we could draw conclusions from this to real life...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11k673d", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Games/comments/11k673d/cities_skylines_ii_announcement_trailer_i/jb66o4o/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Games/comments/11k673d/cities_skylines_ii_announcement_trailer_i/", "name": "t1_jb66o4o", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Games", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678129361.0, "created_utc": 1678129361.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.youtube.com/watch?v=WdD66WGBVHM"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_22i0", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Wagenknecht will nicht mehr f\u00fcr Linke kandidieren", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 28, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "de", "link_author": "thegermanguy004", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jatb94e", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 308, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jas849q", "score": 28, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Die Sperrklausel f\u00fcrs EU-Parlament wurde schon zwei mal in Karlsruhe gekippt. Zuerst die 5%, dann die 3%-H\u00fcrde. Man k\u00f6nnte es sicherlich nochmal probieren, aber die Begr\u00fcndung trifft heute noch genau so zu wie 2014: \n\n&gt; Zwar gehe der Gesetzgeber zutreffend davon aus, dass eine antagonistische Profilierung von Regierung und Opposition auf europ\u00e4ischer Ebene eine Sperrklausel rechtfertigen k\u00f6nne. Es m\u00fcssten aber auch Verh\u00e4ltnisse herrschen, die denen auf nationaler Ebene vergleichbar sind, wo die Bildung einer stabilen Mehrheit f\u00fcr die Wahl einer handlungsf\u00e4higen Regierung und deren fortlaufender Unterst\u00fctzung n\u00f6tig ist. Eine solche Entwicklung des Europ\u00e4ischen Parlaments werde zwar politisch angestrebt, stecke aber noch in den Anf\u00e4ngen. \n\nKurz: Solange das EU-Parlament nicht mehr Macht bekommt und/oder die Verh\u00e4ltnisse im Parlament komplett ausarten, wird es auch keine Sperrklausel f\u00fcr die Wahl in Deutschland geben.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Die Sperrklausel f\u00fcrs EU-Parlament wurde schon zwei mal in Karlsruhe gekippt. Zuerst die 5%, dann die 3%-H\u00fcrde. Man k\u00f6nnte es sicherlich nochmal probieren, aber die Begr\u00fcndung trifft heute noch genau so zu wie 2014: &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Zwar gehe der Gesetzgeber zutreffend davon aus, dass eine antagonistische Profilierung von Regierung und Opposition auf europ\u00e4ischer Ebene eine Sperrklausel rechtfertigen k\u00f6nne. Es m\u00fcssten aber auch Verh\u00e4ltnisse herrschen, die denen auf nationaler Ebene vergleichbar sind, wo die Bildung einer stabilen Mehrheit f\u00fcr die Wahl einer handlungsf\u00e4higen Regierung und deren fortlaufender Unterst\u00fctzung n\u00f6tig ist. Eine solche Entwicklung des Europ\u00e4ischen Parlaments werde zwar politisch angestrebt, stecke aber noch in den Anf\u00e4ngen. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Kurz: Solange das EU-Parlament nicht mehr Macht bekommt und/oder die Verh\u00e4ltnisse im Parlament komplett ausarten, wird es auch keine Sperrklausel f\u00fcr die Wahl in Deutschland geben.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11h4q4k", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/de/comments/11h4q4k/wagenknecht_will_nicht_mehr_f\u00fcr_linke_kandidieren/jatb94e/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/de/comments/11h4q4k/wagenknecht_will_nicht_mehr_f\u00fcr_linke_kandidieren/", "name": "t1_jatb94e", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/de", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1677882463.0, "created_utc": 1677882463.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.n-tv.de/newsletter/breakingnews/Wagenknecht-will-nicht-mehr-fuer-Linke-kandidieren-article23960186.html"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_22i0", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "A5: Volker Wissing will zehnspurigen Ausbau der Autobahn", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 15, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "de", "link_author": "Alexander_Selkirk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jacufb3", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 273, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jabumdl", "score": 15, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "\"Deutschlandticket\" bitte. Man kann das nicht 49\u20ac Ticket nennen, wenn man jetzt schon vor hat den Preis n\u00e4chstes Jahr zu erh\u00f6hen.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Deutschlandticket&amp;quot; bitte. Man kann das nicht 49\u20ac Ticket nennen, wenn man jetzt schon vor hat den Preis n\u00e4chstes Jahr zu erh\u00f6hen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11e0x1a", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/de/comments/11e0x1a/a5_volker_wissing_will_zehnspurigen_ausbau_der/jacufb3/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/de/comments/11e0x1a/a5_volker_wissing_will_zehnspurigen_ausbau_der/", "name": "t1_jacufb3", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/de", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1677596351.0, "created_utc": 1677596351.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.faz.net/aktuell/rhein-main/a5-volker-wissing-will-zehnspurigen-ausbau-der-autobahn-18710510.html"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_22i0", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Windenergiebranche kritisiert \"Totalausfall\" im S\u00fcden", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 19, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "de", "link_author": "ChrisStoneGermany", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "ja783s7", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 203, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_ja72lrm", "score": 19, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt;  es wei\u00df eigentlich niemand wof\u00fcr die SPD steht.\n\nFairerweise muss man sagen, dass das bundesweit nicht anders ist.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;es wei\u00df eigentlich niemand wof\u00fcr die SPD steht.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Fairerweise muss man sagen, dass das bundesweit nicht anders ist.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11d6a5k", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/de/comments/11d6a5k/windenergiebranche_kritisiert_totalausfall_im/ja783s7/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/de/comments/11d6a5k/windenergiebranche_kritisiert_totalausfall_im/", "name": "t1_ja783s7", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/de", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1677494214.0, "created_utc": 1677494214.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.tagesschau.de/wirtschaft/technologie/windenergie-strom-nord-sued-erneuerbare-energien-101.html"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_22i0", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Schwarzes Brett", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 5, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "de", "link_author": "maho2nd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j9yuwxq", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 104, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j9ysx3v", "score": 5, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; Ich glaube, bei Habecks Beliebtheit sprichst Du ein wenig aus der Bubble. Wir haben hier auf r/de ja einen kleinen Kult um ihn und ich m\u00f6chte auch deutlich sagen: Ich bin auch selbst Habeck Fan. Und um L\u00fctzerath herum hat er auch mal Dinge schlecht kommuniziert. Er kommuniziert sonst sehr empathisch - aber die Klimabewegung hat er an manchen Stellen falsch verstanden und die falschen Punkte hervorgehoben.\n\nNope. Ich habe [das Politbarometer](https://www.forschungsgruppe.de/Umfragen/Politbarometer/Langzeitentwicklung_-_Themen_im_Ueberblick/Politik_II/8_Sympathiewerte.jpg) zur Hand genommen bevor ich den Kommentar abgeschickt habe. Habeck ist durchgehend sehr beliebt.\n\nZum Thema AB oder RH als Kanzler:\nIch glaube schon, dass es hier Absprachen zwischen den beiden gab und das er jetzt an der Reihe w\u00e4re.\n\nIch pers\u00f6nlich h\u00e4tte nichts gegen sie als Kanzlerin, ich glaube sogar, dass die Rolle ihr besser liegen w\u00fcrde, aber ich w\u00fcrde es als strategischen Fehler ansehen nochmal mit ihr als Spitzenkandidaten anzutreten, nachdem es letztes Mal so in die Hose gegangen ist. \n\nDie Gr\u00fcnde daf\u00fcr, dass sie die Wahl verloren hat, sind sicherlich vielseitig und haben wenig mit ihrer Kompetenz zu tun, aber das Image, dass sie dadurch erhalten hat, wird schwer abzulegen zu sein und die W\u00e4hler vergessen das nicht so schnell.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ich glaube, bei Habecks Beliebtheit sprichst Du ein wenig aus der Bubble. Wir haben hier auf &lt;a href=\"/r/de\"&gt;r/de&lt;/a&gt; ja einen kleinen Kult um ihn und ich m\u00f6chte auch deutlich sagen: Ich bin auch selbst Habeck Fan. Und um L\u00fctzerath herum hat er auch mal Dinge schlecht kommuniziert. Er kommuniziert sonst sehr empathisch - aber die Klimabewegung hat er an manchen Stellen falsch verstanden und die falschen Punkte hervorgehoben.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nope. Ich habe &lt;a href=\"https://www.forschungsgruppe.de/Umfragen/Politbarometer/Langzeitentwicklung_-_Themen_im_Ueberblick/Politik_II/8_Sympathiewerte.jpg\"&gt;das Politbarometer&lt;/a&gt; zur Hand genommen bevor ich den Kommentar abgeschickt habe. Habeck ist durchgehend sehr beliebt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Zum Thema AB oder RH als Kanzler:\nIch glaube schon, dass es hier Absprachen zwischen den beiden gab und das er jetzt an der Reihe w\u00e4re.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich pers\u00f6nlich h\u00e4tte nichts gegen sie als Kanzlerin, ich glaube sogar, dass die Rolle ihr besser liegen w\u00fcrde, aber ich w\u00fcrde es als strategischen Fehler ansehen nochmal mit ihr als Spitzenkandidaten anzutreten, nachdem es letztes Mal so in die Hose gegangen ist. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Die Gr\u00fcnde daf\u00fcr, dass sie die Wahl verloren hat, sind sicherlich vielseitig und haben wenig mit ihrer Kompetenz zu tun, aber das Image, dass sie dadurch erhalten hat, wird schwer abzulegen zu sein und die W\u00e4hler vergessen das nicht so schnell.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11bii7i", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/de/comments/11bii7i/schwarzes_brett/j9yuwxq/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/de/comments/11bii7i/schwarzes_brett/", "name": "t1_j9yuwxq", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/de", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1677341074.0, "created_utc": 1677341074.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/iq7jkl86zcka1.png"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_22i0", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Schwarzes Brett", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 5, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "de", "link_author": "maho2nd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j9yp39h", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 104, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j9ynlts", "score": 5, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Ich halte Friedrich Merz f\u00fcr einen opportunistischen Machtpolitiker. Dazu kommen Aussagen zB zum \"Sozialtourismus\" und \"kleinen Paschas\", die so auch aus der AfD Fraktion kommen k\u00f6nnten. \n\nIch glaube nicht, dass er wirklich hinter diesen Aussagen steht, aber er hat sie eben gemacht. Er macht sie, weil er wei\u00df, dass er damit ein bestimmtes Milieu anspricht und die Stimmen eben dieses braucht er um zu bekommen was ihm wirklich wichtig ist: Die Kanzlerschaft und eine \u00fcberholte Idee von Trickle-Down \u00d6konomie.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ich halte Friedrich Merz f\u00fcr einen opportunistischen Machtpolitiker. Dazu kommen Aussagen zB zum &amp;quot;Sozialtourismus&amp;quot; und &amp;quot;kleinen Paschas&amp;quot;, die so auch aus der AfD Fraktion kommen k\u00f6nnten. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich glaube nicht, dass er wirklich hinter diesen Aussagen steht, aber er hat sie eben gemacht. Er macht sie, weil er wei\u00df, dass er damit ein bestimmtes Milieu anspricht und die Stimmen eben dieses braucht er um zu bekommen was ihm wirklich wichtig ist: Die Kanzlerschaft und eine \u00fcberholte Idee von Trickle-Down \u00d6konomie.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11bii7i", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/de/comments/11bii7i/schwarzes_brett/j9yp39h/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/de/comments/11bii7i/schwarzes_brett/", "name": "t1_j9yp39h", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/de", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1677338650.0, "created_utc": 1677338650.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/iq7jkl86zcka1.png"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_22i0", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Schwarzes Brett", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "de", "link_author": "maho2nd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j9ymi24", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "Phezh", "num_comments": 104, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j9yelhy", "score": 1, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Ich w\u00fcrde ehrlich gesagt nicht ausschlie\u00dfen, dass es auch Gr\u00fcn-Rot oder sogar Gr\u00fcn-Schwarz werden k\u00f6nnte. Die Hauptkritik an den Gr\u00fcnen vor der letzen Wahl war, dass die zu wenig Erfahrung hatten. Dazu kam die Schmierkampagne gegen Baerbock. \n\nBei der n\u00e4chsten Wahl wird aber Habeck als Kanzlerkanditat antreten und der ist durchgehend einer der beliebtesten Politiker des Landes. Sein Kommunikationsstil kommt extrem gut an und er wird 4 Jahre als erfolgreicher Krisenmanager hinter sich haben. \n\nDie SPD wird abst\u00fcrzen, die haben ohnehin bei der letzen Wahl nur gewonnen, weil alle anderen verloren haben, und die Union wird mit Merz als Kandidat auch kein Bestergebnis erreichen.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ich w\u00fcrde ehrlich gesagt nicht ausschlie\u00dfen, dass es auch Gr\u00fcn-Rot oder sogar Gr\u00fcn-Schwarz werden k\u00f6nnte. Die Hauptkritik an den Gr\u00fcnen vor der letzen Wahl war, dass die zu wenig Erfahrung hatten. Dazu kam die Schmierkampagne gegen Baerbock. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bei der n\u00e4chsten Wahl wird aber Habeck als Kanzlerkanditat antreten und der ist durchgehend einer der beliebtesten Politiker des Landes. Sein Kommunikationsstil kommt extrem gut an und er wird 4 Jahre als erfolgreicher Krisenmanager hinter sich haben. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Die SPD wird abst\u00fcrzen, die haben ohnehin bei der letzen Wahl nur gewonnen, weil alle anderen verloren haben, und die Union wird mit Merz als Kandidat auch kein Bestergebnis erreichen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11bii7i", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/de/comments/11bii7i/schwarzes_brett/j9ymi24/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/de/comments/11bii7i/schwarzes_brett/", "name": "t1_j9ymi24", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/de", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1677337494.0, "created_utc": 1677337494.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/iq7jkl86zcka1.png"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_22i0", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Schwarzes Brett", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 5, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "de", "link_author": "maho2nd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j9ylp9j", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 104, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j9yfbuw", "score": 5, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt;  Davon abgesehen der CDU-Vorsitzende kein Alleinherrscher, da g\u00e4be es in der Partei massiven Widerstand.\n\nSehe ich \u00e4hnlich, Ich w\u00fcrde Merz durchaus zutrauen es zu versuchen, aber da muss die Mehrheit schon sehr deutlich sein, um die Abweichler auszugleichen, die vermutlich da sein w\u00fcrden.\n\nIch halte nicht viel von der heutigen Union, aber ich bin der Meinung, dass es da zumindest noch ein paar gibt, die bei sowas nicht mitmachen w\u00fcrden.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Davon abgesehen der CDU-Vorsitzende kein Alleinherrscher, da g\u00e4be es in der Partei massiven Widerstand.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Sehe ich \u00e4hnlich, Ich w\u00fcrde Merz durchaus zutrauen es zu versuchen, aber da muss die Mehrheit schon sehr deutlich sein, um die Abweichler auszugleichen, die vermutlich da sein w\u00fcrden.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich halte nicht viel von der heutigen Union, aber ich bin der Meinung, dass es da zumindest noch ein paar gibt, die bei sowas nicht mitmachen w\u00fcrden.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11bii7i", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/de/comments/11bii7i/schwarzes_brett/j9ylp9j/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/de/comments/11bii7i/schwarzes_brett/", "name": "t1_j9ylp9j", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/de", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1677337112.0, "created_utc": 1677337112.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/iq7jkl86zcka1.png"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_22i0", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Schwarzes Brett", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 9, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "de", "link_author": "maho2nd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j9ylc6s", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 104, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j9y9snt", "score": 9, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; Das Problem wird meiner Meinung eher sein, dass sicher auch ausreichend SPD-W\u00e4hler keinen Bock auf Olaf haben. Da ist dann die Frage, wohin die abwandern.\n\n\nWei\u00df nicht, ob das wirklich stimmt. Ist nat\u00fcrlich komplett subjektiv, aber ich habe das Gef\u00fchl, dass Menschen, die trotz Agenda 2010 und den Groko Jahren *immer noch* SPD gew\u00e4hlt haben, ihr Kreuz auch jetzt nicht anders setzen werden, nur weil Olaf den Budget Merkel Impersonator spielt. Im Gegenteil, ich glaube die finden das sogar gut.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Das Problem wird meiner Meinung eher sein, dass sicher auch ausreichend SPD-W\u00e4hler keinen Bock auf Olaf haben. Da ist dann die Frage, wohin die abwandern.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Wei\u00df nicht, ob das wirklich stimmt. Ist nat\u00fcrlich komplett subjektiv, aber ich habe das Gef\u00fchl, dass Menschen, die trotz Agenda 2010 und den Groko Jahren &lt;em&gt;immer noch&lt;/em&gt; SPD gew\u00e4hlt haben, ihr Kreuz auch jetzt nicht anders setzen werden, nur weil Olaf den Budget Merkel Impersonator spielt. Im Gegenteil, ich glaube die finden das sogar gut.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11bii7i", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/de/comments/11bii7i/schwarzes_brett/j9ylc6s/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/de/comments/11bii7i/schwarzes_brett/", "name": "t1_j9ylc6s", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/de", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1677336944.0, "created_utc": 1677336944.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/iq7jkl86zcka1.png"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_35m5e", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "\u00d6ffentlicher Dienst: Arbeitgeber legen Tarif-Angebot vor", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Finanzen", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j9v9joa", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "Phezh", "num_comments": 259, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j9uh8yf", "score": 1, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Ich glaube du machst es dir da ein bisschen einfach. Sicherlich gibt es einige, die mit Direktzahlungen Dispokredite begleichen k\u00f6nnen, aber in der Praxis wird es doch eher so sein, dass die Einmalzahlungen auf dem Tagesgeldkonto landen, um damit ggf. aufkommendene Kosten in naher Zukunft begleichen zu k\u00f6nnen. (z.B. Gas und/oder Stromkostennachzahlung)\n\nH\u00e4lst du es wirklich f\u00fcr realistisch, dass ein Gro\u00dfteil der Arbeitnehmer eine Einmalzahlung am Kapitalmarkt anlegen w\u00fcrde? \n\nMal ganz abgesehen davon, k\u00f6nnte man die Rechnung auch aus Sicht der Arbeitgeber machen. Schlie\u00dflich k\u00f6nnten auch diese die das Geld anlegen, wenn sie es nicht f\u00fcr Einmalzahlugnen nutzen m\u00fcssten und es stattdessen \u00fcber mehrere Monate als Gehalt auszahlen w\u00fcrden. Ich werde das jetzt nicht ausrechnen, weil ich zu faul bin, aber das Punkt ist doch, dass die Arbeitgeber das Angebot so nicht machen w\u00fcrden, wenn es nicht f\u00fcr sie besser/g\u00fcnstiger w\u00e4re die Einmalzahlungen zu machen.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ich glaube du machst es dir da ein bisschen einfach. Sicherlich gibt es einige, die mit Direktzahlungen Dispokredite begleichen k\u00f6nnen, aber in der Praxis wird es doch eher so sein, dass die Einmalzahlungen auf dem Tagesgeldkonto landen, um damit ggf. aufkommendene Kosten in naher Zukunft begleichen zu k\u00f6nnen. (z.B. Gas und/oder Stromkostennachzahlung)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;H\u00e4lst du es wirklich f\u00fcr realistisch, dass ein Gro\u00dfteil der Arbeitnehmer eine Einmalzahlung am Kapitalmarkt anlegen w\u00fcrde? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mal ganz abgesehen davon, k\u00f6nnte man die Rechnung auch aus Sicht der Arbeitgeber machen. Schlie\u00dflich k\u00f6nnten auch diese die das Geld anlegen, wenn sie es nicht f\u00fcr Einmalzahlugnen nutzen m\u00fcssten und es stattdessen \u00fcber mehrere Monate als Gehalt auszahlen w\u00fcrden. Ich werde das jetzt nicht ausrechnen, weil ich zu faul bin, aber das Punkt ist doch, dass die Arbeitgeber das Angebot so nicht machen w\u00fcrden, wenn es nicht f\u00fcr sie besser/g\u00fcnstiger w\u00e4re die Einmalzahlungen zu machen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11alw2m", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Finanzen/comments/11alw2m/\u00f6ffentlicher_dienst_arbeitgeber_legen/j9v9joa/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/11alw2m/\u00f6ffentlicher_dienst_arbeitgeber_legen/", "name": "t1_j9v9joa", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Finanzen", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1677270341.0, "created_utc": 1677270341.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.zdf.de/nachrichten/politik/tarifverhandlungen-oeffentlicher-dienst-angebot-100.html"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_35m5e", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "\u00d6ffentlicher Dienst: Arbeitgeber legen Tarif-Angebot vor", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 4, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Finanzen", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j9ufr2l", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 259, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j9u5xdc", "score": 4, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Bei der Rechnung gehst du aber davon aus, dass die Arbeitnehmer die M\u00f6glichkeit haben die Sonderzahlung anzulegen und sie nicht ben\u00f6tigen um Rechnungen zu begleichen, die durch eben die Inflation, die durch Lohnerh\u00f6hung ausgeglichen werden soll, in die H\u00f6he geschossen sind. \n\nNat\u00fcrlich hast du rein mathematisch gesehen Recht, in der Praxis kann sich der Gro\u00dfteil der Arbeitnehmer aber nicht leisten diese Rechenspiele zu machen.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bei der Rechnung gehst du aber davon aus, dass die Arbeitnehmer die M\u00f6glichkeit haben die Sonderzahlung anzulegen und sie nicht ben\u00f6tigen um Rechnungen zu begleichen, die durch eben die Inflation, die durch Lohnerh\u00f6hung ausgeglichen werden soll, in die H\u00f6he geschossen sind. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Nat\u00fcrlich hast du rein mathematisch gesehen Recht, in der Praxis kann sich der Gro\u00dfteil der Arbeitnehmer aber nicht leisten diese Rechenspiele zu machen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11alw2m", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Finanzen/comments/11alw2m/\u00f6ffentlicher_dienst_arbeitgeber_legen/j9ufr2l/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/11alw2m/\u00f6ffentlicher_dienst_arbeitgeber_legen/", "name": "t1_j9ufr2l", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Finanzen", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1677258932.0, "created_utc": 1677258932.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.zdf.de/nachrichten/politik/tarifverhandlungen-oeffentlicher-dienst-angebot-100.html"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qnp7", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "The truth is, being a sysadmin can be a thankless job. What is something that you have done that your are proud of? AKA Toot your own horn Tuesday.", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sysadmin", "link_author": "jsemhloupahonza", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j8ixftk", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "Phezh", "num_comments": 373, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j8isq3z", "score": 3, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "What are you planing to do exactly? Cloud or on-prem? What kind of software are you looking to deploy?\n\nThere's a lot of things you need to look out for if you want to go on prem and a bunch of stuff that applies to both on-prem and cloud. I'm sure there's a bunch of cloud only stuff, too, but I don't really have any experience with that.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;What are you planing to do exactly? Cloud or on-prem? What kind of software are you looking to deploy?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;There&amp;#39;s a lot of things you need to look out for if you want to go on prem and a bunch of stuff that applies to both on-prem and cloud. I&amp;#39;m sure there&amp;#39;s a bunch of cloud only stuff, too, but I don&amp;#39;t really have any experience with that.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_112554c", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/sysadmin/comments/112554c/the_truth_is_being_a_sysadmin_can_be_a_thankless/j8ixftk/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/112554c/the_truth_is_being_a_sysadmin_can_be_a_thankless/", "name": "t1_j8ixftk", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sysadmin", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1676395594.0, "created_utc": 1676395594.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/112554c/the_truth_is_being_a_sysadmin_can_be_a_thankless/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2s82y", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Schalke 04", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 12, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Bundesliga", "link_author": "purpledisc0", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j83ba14", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 36, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j81jc86", "score": 12, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Wenn sie so weiter machen holen sie noch 14 Punkte. Dann h\u00e4tten sie 26 am letzten Spieltag. Damit bleibt niemand in der Liga. \n\nDefensive Stabilit\u00e4t ist sch\u00f6n ung gut, aber f\u00fcr den Klassenerhalt muss man auch ab und zu mal gewinnen und um zu gewinnen muss man Tore schie\u00dfen und ich sehe bei Schalke nicht die Qualit\u00e4t in der Offensive, um das zu schaffen.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Wenn sie so weiter machen holen sie noch 14 Punkte. Dann h\u00e4tten sie 26 am letzten Spieltag. Damit bleibt niemand in der Liga. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Defensive Stabilit\u00e4t ist sch\u00f6n ung gut, aber f\u00fcr den Klassenerhalt muss man auch ab und zu mal gewinnen und um zu gewinnen muss man Tore schie\u00dfen und ich sehe bei Schalke nicht die Qualit\u00e4t in der Offensive, um das zu schaffen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_10z3xw2", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Bundesliga/comments/10z3xw2/schalke_04/j83ba14/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Bundesliga/comments/10z3xw2/schalke_04/", "name": "t1_j83ba14", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Bundesliga", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1676105742.0, "created_utc": 1676105742.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/Bundesliga/comments/10z3xw2/schalke_04/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qi58", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Match Thread: Eintracht Frankfurt vs SV Darmstadt 98 | German DFB Pokal", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 6, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "soccer", "link_author": "MatchThreadder", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j7mc1c6", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 260, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_10wavfc", "score": 6, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Not gonna lie, Kolo's falls are getting really annoying. Really hoping he stops with that shit soon.\n\nHe's such a great player, there's absolutely no reason to do that kind of thing.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"a": ":Eintracht_Frankfurt:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/s6j1dnzjn5d11_t5_2qi58/Eintracht_Frankfurt"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Not gonna lie, Kolo&amp;#39;s falls are getting really annoying. Really hoping he stops with that shit soon.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;He&amp;#39;s such a great player, there&amp;#39;s absolutely no reason to do that kind of thing.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_10wavfc", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/soccer/comments/10wavfc/match_thread_eintracht_frankfurt_vs_sv_darmstadt/j7mc1c6/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/soccer/comments/10wavfc/match_thread_eintracht_frankfurt_vs_sv_darmstadt/", "name": "t1_j7mc1c6", "author_flair_template_id": "a8ad979e-7c07-11e9-b588-0e55aa3940a6", "subreddit_name_prefixed": "r/soccer", "author_flair_text": ":Eintracht_Frankfurt:", "treatment_tags": [], "created": 1675803534.0, "created_utc": 1675803534.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "transparent", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/soccer/comments/10wavfc/match_thread_eintracht_frankfurt_vs_sv_darmstadt/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qi58", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Match Thread: Eintracht Frankfurt vs SV Darmstadt 98 | German DFB Pokal", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 6, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "soccer", "link_author": "MatchThreadder", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j7m8fp9", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 260, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_10wavfc", "score": 6, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "If that's a foul we should have gotten the penalty earlier.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"a": ":Eintracht_Frankfurt:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/s6j1dnzjn5d11_t5_2qi58/Eintracht_Frankfurt"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;If that&amp;#39;s a foul we should have gotten the penalty earlier.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_10wavfc", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/soccer/comments/10wavfc/match_thread_eintracht_frankfurt_vs_sv_darmstadt/j7m8fp9/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/soccer/comments/10wavfc/match_thread_eintracht_frankfurt_vs_sv_darmstadt/", "name": "t1_j7m8fp9", "author_flair_template_id": "a8ad979e-7c07-11e9-b588-0e55aa3940a6", "subreddit_name_prefixed": "r/soccer", "author_flair_text": ":Eintracht_Frankfurt:", "treatment_tags": [], "created": 1675802177.0, "created_utc": 1675802177.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "transparent", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/soccer/comments/10wavfc/match_thread_eintracht_frankfurt_vs_sv_darmstadt/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qi58", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Match Thread: German Bundesliga Saturday Konferenz (Simulcast) - Round 19 | 2022/23", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 8, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "soccer", "link_author": "suedney", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j76u5ov", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 396, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j76tvua", "score": 8, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "There's jest too much passion in and around the club. Players can't focus with that atmosphere...", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"a": ":Eintracht_Frankfurt:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/s6j1dnzjn5d11_t5_2qi58/Eintracht_Frankfurt"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;There&amp;#39;s jest too much passion in and around the club. Players can&amp;#39;t focus with that atmosphere...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_10thogg", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/soccer/comments/10thogg/match_thread_german_bundesliga_saturday_konferenz/j76u5ov/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/soccer/comments/10thogg/match_thread_german_bundesliga_saturday_konferenz/", "name": "t1_j76u5ov", "author_flair_template_id": "a8ad979e-7c07-11e9-b588-0e55aa3940a6", "subreddit_name_prefixed": "r/soccer", "author_flair_text": ":Eintracht_Frankfurt:", "treatment_tags": [], "created": 1675523108.0, "created_utc": 1675523108.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "transparent", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/soccer/comments/10thogg/match_thread_german_bundesliga_saturday_konferenz/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qnp7", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Monitoring system", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sysadmin", "link_author": "dovi5988", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j6hcse3", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "Phezh", "num_comments": 16, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j6fl3sd", "score": 2, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "+1\n\nThe paid version also has great support for custom checks, because it lets you build them right into the agent. It lets you define which hosts should have which custom checks and then signs and deploys the agent automatically.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;+1&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;The paid version also has great support for custom checks, because it lets you build them right into the agent. It lets you define which hosts should have which custom checks and then signs and deploys the agent automatically.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_10ok0h8", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/sysadmin/comments/10ok0h8/monitoring_system/j6hcse3/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/10ok0h8/monitoring_system/", "name": "t1_j6hcse3", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sysadmin", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1675070960.0, "created_utc": 1675070960.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/10ok0h8/monitoring_system/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_33emc", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Fahrradstreifen statt Parkpl\u00e4tze: Gesch\u00e4ftsleute gehen auf die Barrikaden", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 58, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Fahrrad", "link_author": "Hairburt_Derhelle", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j6dpdt0", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 64, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j6dig4w", "score": 58, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; \u201eEin Beschluss ist eine Sache, die Umsetzung eine andere.\u201c\n\nAlter, was f\u00fcr eine Aussage... Demokratie ist sowieso \u00fcberbewertet. Ist doch egal was die im Parlament abstimmen \u00af\\\\\\_(\u30c4)_/\u00af", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u201eEin Beschluss ist eine Sache, die Umsetzung eine andere.\u201c&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Alter, was f\u00fcr eine Aussage... Demokratie ist sowieso \u00fcberbewertet. Ist doch egal was die im Parlament abstimmen \u00af\\_(\u30c4)_/\u00af&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_10o9h8h", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Fahrrad/comments/10o9h8h/fahrradstreifen_statt_parkpl\u00e4tze_gesch\u00e4ftsleute/j6dpdt0/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Fahrrad/comments/10o9h8h/fahrradstreifen_statt_parkpl\u00e4tze_gesch\u00e4ftsleute/", "name": "t1_j6dpdt0", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Fahrrad", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1675011318.0, "created_utc": 1675011318.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.merkur.de/lokales/fuerstenfeldbruck/fuerstenfeldbruck-ort65548/radstreifen-parkplaetze-sollen-weg-geschaeftsleute-sauer-fuerstenfeldbruck-b2-92050757.html"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qi58", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Bayern Munich 1 - [1] Eintracht Frankfurt - Randal Kolo Muani 69'", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 24, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "soccer", "link_author": "dotuan", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j69n8r4", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 221, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j69kzh6", "score": 24, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Kamada was shit against Freiburg and Rode has been consistently fantastic ever since that GOAT 45mins in the CL against Sporting. Seems fair to me to make the change.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"a": ":Eintracht_Frankfurt:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/s6j1dnzjn5d11_t5_2qi58/Eintracht_Frankfurt"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Kamada was shit against Freiburg and Rode has been consistently fantastic ever since that GOAT 45mins in the CL against Sporting. Seems fair to me to make the change.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_10nmjh7", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/soccer/comments/10nmjh7/bayern_munich_1_1_eintracht_frankfurt_randal_kolo/j69n8r4/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/soccer/comments/10nmjh7/bayern_munich_1_1_eintracht_frankfurt_randal_kolo/", "name": "t1_j69n8r4", "author_flair_template_id": "a8ad979e-7c07-11e9-b588-0e55aa3940a6", "subreddit_name_prefixed": "r/soccer", "author_flair_text": ":Eintracht_Frankfurt:", "treatment_tags": [], "created": 1674933510.0, "created_utc": 1674933510.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "transparent", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://streamin.me/v/3da53b84"}}], "before": null}}