{"kind": "Listing", "data": {"after": "t1_clxh5tp", "dist": 25, "modhash": null, "geo_filter": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhi6", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Gravity may have saved the universe after the Big Bang, say researchers", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Physics", "link_author": "Libertatea", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cm6hkp1", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "positrino", "num_comments": 4, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_2mnmtb", "score": 1, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "That looks neat!", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;That looks neat!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2mnmtb", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Physics/comments/2mnmtb/gravity_may_have_saved_the_universe_after_the_big/cm6hkp1/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Physics/comments/2mnmtb/gravity_may_have_saved_the_universe_after_the_big/", "name": "t1_cm6hkp1", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Physics", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1416356079.0, "created_utc": 1416356079.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "http://www3.imperial.ac.uk/newsandeventspggrp/imperialcollege/newssummary/news_18-11-2014-10-46-36"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_31h78", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "ERROR DEL SISTEMA DE VOTACIONES- ANTIDEMOCRATICA VOTACION DE CANDIDATOS", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "podemos", "link_author": "naranjitaroja22", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cm2zz0i", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "positrino", "num_comments": 16, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_2mc39f", "score": 1, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Que no hombre que no, que el problema no es el software. Es cierto que el software es mejorable pero es lo que pasa cuando las cosas se hacen con prisas y pocos recursos, yo que t\u00fa daba gracias de tener lo que tenemos en cuanto a software -en futuras votaciones ir\u00e1 mejorando.\n\nEl problema no es ese sino el m\u00e9todo de voto que es poco democr\u00e1tico y nada proporcional.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Que no hombre que no, que el problema no es el software. Es cierto que el software es mejorable pero es lo que pasa cuando las cosas se hacen con prisas y pocos recursos, yo que t\u00fa daba gracias de tener lo que tenemos en cuanto a software -en futuras votaciones ir\u00e1 mejorando.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;El problema no es ese sino el m\u00e9todo de voto que es poco democr\u00e1tico y nada proporcional.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2mc39f", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/podemos/comments/2mc39f/error_del_sistema_de_votaciones_antidemocratica/cm2zz0i/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2mc39f/error_del_sistema_de_votaciones_antidemocratica/", "name": "t1_cm2zz0i", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/podemos", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1416024916.0, "created_utc": 1416024916.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2mc39f/error_del_sistema_de_votaciones_antidemocratica/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_31h78", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Quinielas candidatos...( predicciones sobre el proximo consejo)", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "podemos", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cm2vses", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "positrino", "num_comments": 21, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_cm2pjgi", "score": 1, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "http://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci%C3%B3n_resultados_de_la_votaci%C3%B3n_del_secretario/\n\nAqu\u00ed publiqu\u00e9 el pasado Domingo, antes de que comenzara la votaci\u00f3n, cu\u00e1les iban a ser los resultados. Y voy a acertar de eso no te quepa la menor duda.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"http://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci%C3%B3n_resultados_de_la_votaci%C3%B3n_del_secretario/\"&gt;http://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci%C3%B3n_resultados_de_la_votaci%C3%B3n_del_secretario/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Aqu\u00ed publiqu\u00e9 el pasado Domingo, antes de que comenzara la votaci\u00f3n, cu\u00e1les iban a ser los resultados. Y voy a acertar de eso no te quepa la menor duda.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2mb9e3", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/podemos/comments/2mb9e3/quinielas_candidatos_predicciones_sobre_el/cm2vses/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2mb9e3/quinielas_candidatos_predicciones_sobre_el/", "name": "t1_cm2vses", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/podemos", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1416014627.0, "created_utc": 1416014627.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2mb9e3/quinielas_candidatos_predicciones_sobre_el/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_31h78", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Quinielas candidatos...( predicciones sobre el proximo consejo)", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "podemos", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cm2pgqa", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "positrino", "num_comments": 21, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_2mb9e3", "score": 2, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "No tiene mucho misterio, va a salir todo el equipo de Claro que Podemos (ellos pueden... los dem\u00e1s no). Es el m\u00e9todo de votaciones, llegados a este punto es imposible que salga otra cosa.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;No tiene mucho misterio, va a salir todo el equipo de Claro que Podemos (ellos pueden... los dem\u00e1s no). Es el m\u00e9todo de votaciones, llegados a este punto es imposible que salga otra cosa.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2mb9e3", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/podemos/comments/2mb9e3/quinielas_candidatos_predicciones_sobre_el/cm2pgqa/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2mb9e3/quinielas_candidatos_predicciones_sobre_el/", "name": "t1_cm2pgqa", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/podemos", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1416001049.0, "created_utc": 1416001049.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2mb9e3/quinielas_candidatos_predicciones_sobre_el/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_31h78", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Atenci\u00f3n! Resultados de la votaci\u00f3n del Secretario General y Consejo Ciudadano YA DISPONIBLES!", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "podemos", "link_author": "positrino", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cm0iyl2", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "positrino", "num_comments": 261, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_cm08hnn", "score": 2, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "\u00bfMezquino? \u00bfManiobra? \u00bfD\u00f3nde qued\u00f3 el pensamiento cr\u00edtico? \n\nA ver, te lo voy a explicar de forma sencilla: con m\u00e1s de 1400 candidatos, existen m\u00e1s de 10 elevado a 120 posibles resultados para esta votaci\u00f3n. Eso es un n\u00famero muy grande, teniendo en cuenta que el n\u00famero de \u00e1tomos en el universo es de solo 10 elevado a 84. Por tanto deber\u00eda ser imposible adivinar el resultado, adivinar el resultado ser\u00eda m\u00e1s dif\u00edcil que te toque el euromill\u00f3n un mill\u00f3n de veces seguidas...\n\nY sin embargo vamos a ver que voy a acertar de pleno. Lo cual demuestra la nula calidad democr\u00e1tica de esta votaci\u00f3n. Duele decirlo, pero la verdad hay que decirla, m\u00e1s all\u00e1 de forofismos, de seguidismos y del culto al l\u00edder.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": true, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;\u00bfMezquino? \u00bfManiobra? \u00bfD\u00f3nde qued\u00f3 el pensamiento cr\u00edtico? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;A ver, te lo voy a explicar de forma sencilla: con m\u00e1s de 1400 candidatos, existen m\u00e1s de 10 elevado a 120 posibles resultados para esta votaci\u00f3n. Eso es un n\u00famero muy grande, teniendo en cuenta que el n\u00famero de \u00e1tomos en el universo es de solo 10 elevado a 84. Por tanto deber\u00eda ser imposible adivinar el resultado, adivinar el resultado ser\u00eda m\u00e1s dif\u00edcil que te toque el euromill\u00f3n un mill\u00f3n de veces seguidas...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Y sin embargo vamos a ver que voy a acertar de pleno. Lo cual demuestra la nula calidad democr\u00e1tica de esta votaci\u00f3n. Duele decirlo, pero la verdad hay que decirla, m\u00e1s all\u00e1 de forofismos, de seguidismos y del culto al l\u00edder.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2lr4rt", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/cm0iyl2/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/", "name": "t1_cm0iyl2", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/podemos", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1415813804.0, "created_utc": 1415813804.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_31h78", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Critica o resentimiento", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 5, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "podemos", "link_author": "arroyo807", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "clzwnuv", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "positrino", "num_comments": 4, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_clztxmy", "score": 5, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Pues nada, todo el que diga algo que no sea la cantinela de PI es un XY/GHOBIO (de IA, un troll etc).\n\nYo lo que veo aqu\u00ed es cada vez m\u00e1s veneraci\u00f3n entorno a una persona y eso me da miedo.  Antes \u00e9ramos todos compa\u00f1eros, despu\u00e9s de esta asamblea lo que veo es mucho seguidismo, mucho cerrar filas, mucho el que se mueva no sale en la foto...\n\n\u00bfD\u00f3nde qued\u00f3 la discusi\u00f3n de ideas entre compa\u00f1eros y cu\u00e1ndo nos quedamos en el enfrentamiento basado en personalismos?", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pues nada, todo el que diga algo que no sea la cantinela de PI es un XY/GHOBIO (de IA, un troll etc).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Yo lo que veo aqu\u00ed es cada vez m\u00e1s veneraci\u00f3n entorno a una persona y eso me da miedo.  Antes \u00e9ramos todos compa\u00f1eros, despu\u00e9s de esta asamblea lo que veo es mucho seguidismo, mucho cerrar filas, mucho el que se mueva no sale en la foto...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;\u00bfD\u00f3nde qued\u00f3 la discusi\u00f3n de ideas entre compa\u00f1eros y cu\u00e1ndo nos quedamos en el enfrentamiento basado en personalismos?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2m05qk", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/podemos/comments/2m05qk/critica_o_resentimiento/clzwnuv/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2m05qk/critica_o_resentimiento/", "name": "t1_clzwnuv", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/podemos", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1415752378.0, "created_utc": 1415752378.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2m05qk/critica_o_resentimiento/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_31h78", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Confirmado: Pablo presenta lista completa tanto para el CC (62) como para la CG (10). PRPUESTA DE RETIRADA DE TODAS LAS CANDIDATURAS.", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "podemos", "link_author": "ZeligZ", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "clzjfo3", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "positrino", "num_comments": 670, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_clzad2r", "score": 1, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "No, un sistema es proporcional cuando los resultados de cada opci\u00f3n son proporcionales a los votos.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;No, un sistema es proporcional cuando los resultados de cada opci\u00f3n son proporcionales a los votos.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2lkl3n", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/podemos/comments/2lkl3n/confirmado_pablo_presenta_lista_completa_tanto/clzjfo3/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lkl3n/confirmado_pablo_presenta_lista_completa_tanto/", "name": "t1_clzjfo3", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/podemos", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1415727686.0, "created_utc": 1415727686.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lkl3n/confirmado_pablo_presenta_lista_completa_tanto/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_31h78", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "\u00bf Cuantos candidatos crees que sacar\u00e1 la lista \"CQP - La lista de Pablo Iglesias\" ?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 7, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "podemos", "link_author": "listentoevery1", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "clzjeqy", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "positrino", "num_comments": 56, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_2lzd5h", "score": 7, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Opci\u00f3n a) 100% \n\nDe hecho [lo he predicho en este hilo antes de que la votaci\u00f3n comenzase](http://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci%C3%B3n_resultados_de_la_votaci%C3%B3n_del_secretario/). Lo cual es gracioso porque con ma\u015b de 1400 candidatos, el n\u00famero de posibles resultados es del orden de 10 elevado a 120, cuando el n\u00famero de \u00e1tomos en el universo es mucho menor (del orden de 10 elevado a 84)... que alguien prediga los resultados con nombre y apellidos en estas condiciones significa que esta votaci\u00f3n no es democr\u00e1tica.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Opci\u00f3n a) 100% &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;De hecho &lt;a href=\"http://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci%C3%B3n_resultados_de_la_votaci%C3%B3n_del_secretario/\"&gt;lo he predicho en este hilo antes de que la votaci\u00f3n comenzase&lt;/a&gt;. Lo cual es gracioso porque con ma\u015b de 1400 candidatos, el n\u00famero de posibles resultados es del orden de 10 elevado a 120, cuando el n\u00famero de \u00e1tomos en el universo es mucho menor (del orden de 10 elevado a 84)... que alguien prediga los resultados con nombre y apellidos en estas condiciones significa que esta votaci\u00f3n no es democr\u00e1tica.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2lzd5h", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/podemos/comments/2lzd5h/cuantos_candidatos_crees_que_sacar\u00e1_la_lista_cqp/clzjeqy/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lzd5h/cuantos_candidatos_crees_que_sacar\u00e1_la_lista_cqp/", "name": "t1_clzjeqy", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/podemos", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1415727638.0, "created_utc": 1415727638.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lzd5h/cuantos_candidatos_crees_que_sacar\u00e1_la_lista_cqp/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_31h78", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "El mayor peligro para no alcanzar la Moncloa es la falta de pluralidad", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 0, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "podemos", "link_author": "rubenferrer", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "clyknaq", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "positrino", "num_comments": 59, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_clykisp", "score": 0, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "No, hay detalles como lo de la lista en plancha que no est\u00e1n en el modelo organizativo. Por lo dem\u00e1s, ya digo que el sistema es NO PROPORCIONAL y que si se aplicara al Congreso el PP obtendr\u00eda los 350 esca\u00f1os.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;No, hay detalles como lo de la lista en plancha que no est\u00e1n en el modelo organizativo. Por lo dem\u00e1s, ya digo que el sistema es NO PROPORCIONAL y que si se aplicara al Congreso el PP obtendr\u00eda los 350 esca\u00f1os.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2luitx", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/podemos/comments/2luitx/el_mayor_peligro_para_no_alcanzar_la_moncloa_es/clyknaq/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2luitx/el_mayor_peligro_para_no_alcanzar_la_moncloa_es/", "name": "t1_clyknaq", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/podemos", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1415643281.0, "created_utc": 1415643281.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2luitx/el_mayor_peligro_para_no_alcanzar_la_moncloa_es/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_31h78", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Atenci\u00f3n! Resultados de la votaci\u00f3n del Secretario General y Consejo Ciudadano YA DISPONIBLES!", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "podemos", "link_author": "positrino", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "clykf4b", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "positrino", "num_comments": 261, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_cly9w7y", "score": 1, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Que no hombre que no. Si se aplicara al Congreso, el PP obtendr\u00eda el 100% de los 350 esca\u00f1os. Por eso voy a acertar... porque no hay ning\u00fan misterio, esta votaci\u00f3n es un parip\u00e9. \n\nUna explicaci\u00f3n en profundidad aqu\u00ed:\nhttp://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lotof/de_listas_abiertas_y_cerradas_y_sesgos_cognitivos/", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": true, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Que no hombre que no. Si se aplicara al Congreso, el PP obtendr\u00eda el 100% de los 350 esca\u00f1os. Por eso voy a acertar... porque no hay ning\u00fan misterio, esta votaci\u00f3n es un parip\u00e9. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Una explicaci\u00f3n en profundidad aqu\u00ed:\n&lt;a href=\"http://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lotof/de_listas_abiertas_y_cerradas_y_sesgos_cognitivos/\"&gt;http://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lotof/de_listas_abiertas_y_cerradas_y_sesgos_cognitivos/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2lr4rt", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/clykf4b/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/", "name": "t1_clykf4b", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/podemos", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1415642871.0, "created_utc": 1415642871.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_31h78", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "El mayor peligro para no alcanzar la Moncloa es la falta de pluralidad", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "podemos", "link_author": "rubenferrer", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "clykd3k", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "positrino", "num_comments": 59, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_clygha0", "score": 1, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "No es precipitado. Es que el equipo de Iglesias conseguir\u00eda el 100% de los 62 asientos incluso si solo obtuviera el 15% de los votos. Las cartas est\u00e1n marcadas.\n\nAqu\u00ed una explicaci\u00f3n del m\u00e9todo de votaciones:\nhttp://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lotof/de_listas_abiertas_y_cerradas_y_sesgos_cognitivos/\n\nAqu\u00ed los resultados de la votaci\u00f3n, publicados el domingo antes de que comenzara:\nhttp://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci%C3%B3n_resultados_de_la_votaci%C3%B3n_del_secretario/", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;No es precipitado. Es que el equipo de Iglesias conseguir\u00eda el 100% de los 62 asientos incluso si solo obtuviera el 15% de los votos. Las cartas est\u00e1n marcadas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Aqu\u00ed una explicaci\u00f3n del m\u00e9todo de votaciones:\n&lt;a href=\"http://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lotof/de_listas_abiertas_y_cerradas_y_sesgos_cognitivos/\"&gt;http://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lotof/de_listas_abiertas_y_cerradas_y_sesgos_cognitivos/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Aqu\u00ed los resultados de la votaci\u00f3n, publicados el domingo antes de que comenzara:\n&lt;a href=\"http://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci%C3%B3n_resultados_de_la_votaci%C3%B3n_del_secretario/\"&gt;http://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci%C3%B3n_resultados_de_la_votaci%C3%B3n_del_secretario/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2luitx", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/podemos/comments/2luitx/el_mayor_peligro_para_no_alcanzar_la_moncloa_es/clykd3k/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2luitx/el_mayor_peligro_para_no_alcanzar_la_moncloa_es/", "name": "t1_clykd3k", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/podemos", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1415642766.0, "created_utc": 1415642766.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2luitx/el_mayor_peligro_para_no_alcanzar_la_moncloa_es/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_31h78", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "La democracia no es s\u00f3lo votar (o al menos eso es lo que dec\u00edamos antes)", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "podemos", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "clyk86o", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "positrino", "num_comments": 49, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_clyimx8", "score": 3, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "En realidad van tres. El equipo t\u00e9cnico, que es el que ha elegido este m\u00e9todo de votaciones, fue elegido en una votaci\u00f3n tambi\u00e9n muy discutible: con prisas de 1 semana cuando faltaban 9 meses para la asamblea, CON LISTAS CERRADAS, con Iglesias apadrinando etc", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;En realidad van tres. El equipo t\u00e9cnico, que es el que ha elegido este m\u00e9todo de votaciones, fue elegido en una votaci\u00f3n tambi\u00e9n muy discutible: con prisas de 1 semana cuando faltaban 9 meses para la asamblea, CON LISTAS CERRADAS, con Iglesias apadrinando etc&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2lulnc", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/podemos/comments/2lulnc/la_democracia_no_es_s\u00f3lo_votar_o_al_menos_eso_es/clyk86o/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lulnc/la_democracia_no_es_s\u00f3lo_votar_o_al_menos_eso_es/", "name": "t1_clyk86o", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/podemos", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1415642512.0, "created_utc": 1415642512.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lulnc/la_democracia_no_es_s\u00f3lo_votar_o_al_menos_eso_es/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_31h78", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Mi r\u00e9cord actual: 2 horas y 47 minutos para intentar VOTAR", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "podemos", "link_author": "Jespefe", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "clyk0b4", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "positrino", "num_comments": 25, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_clyjk7o", "score": 2, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Hombre yo te digo que lo del buscador no est\u00e1 hecho a prop\u00f3sito, es que es algo que consume bastantes recursos de pc y s\u00ed que se puede implementar mejor pero la implementaci\u00f3n del buscador se ha hecho en dos d\u00edas y con prisas..", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hombre yo te digo que lo del buscador no est\u00e1 hecho a prop\u00f3sito, es que es algo que consume bastantes recursos de pc y s\u00ed que se puede implementar mejor pero la implementaci\u00f3n del buscador se ha hecho en dos d\u00edas y con prisas..&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2lv54c", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/podemos/comments/2lv54c/mi_r\u00e9cord_actual_2_horas_y_47_minutos_para/clyk0b4/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lv54c/mi_r\u00e9cord_actual_2_horas_y_47_minutos_para/", "name": "t1_clyk0b4", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/podemos", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1415642111.0, "created_utc": 1415642111.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lv54c/mi_r\u00e9cord_actual_2_horas_y_47_minutos_para/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_31h78", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Ya he votado!! y no entiendo el revuelo de las listas.....Animo!!", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "podemos", "link_author": "zimethc", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "clyjca8", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "positrino", "num_comments": 273, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_2lv7d8", "score": 3, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Es el m\u00e9todo de conteo, no solo lo del click.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Es el m\u00e9todo de conteo, no solo lo del click.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2lv7d8", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/podemos/comments/2lv7d8/ya_he_votado_y_no_entiendo_el_revuelo_de_las/clyjca8/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lv7d8/ya_he_votado_y_no_entiendo_el_revuelo_de_las/", "name": "t1_clyjca8", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/podemos", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1415640918.0, "created_utc": 1415640918.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lv7d8/ya_he_votado_y_no_entiendo_el_revuelo_de_las/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_31h78", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Atenci\u00f3n! Resultados de la votaci\u00f3n del Secretario General y Consejo Ciudadano YA DISPONIBLES!", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "podemos", "link_author": "positrino", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cly7ytx", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "positrino", "num_comments": 261, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_clxxyw6", "score": 3, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Pasar\u00eda que conseguir\u00edan 22 de los 73 asientos ya que ellos solo presentaban una lista incompleta. Adem\u00e1s, ya digo que 15 personas del \"equipo t\u00e9cnico\" que es el que ha decidido los detalles de la votaci\u00f3n (los cuales hacen que la votaci\u00f3n sea un parip\u00e9) est\u00e1n metidos en el equipo de Iglesias... ", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": true, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pasar\u00eda que conseguir\u00edan 22 de los 73 asientos ya que ellos solo presentaban una lista incompleta. Adem\u00e1s, ya digo que 15 personas del &amp;quot;equipo t\u00e9cnico&amp;quot; que es el que ha decidido los detalles de la votaci\u00f3n (los cuales hacen que la votaci\u00f3n sea un parip\u00e9) est\u00e1n metidos en el equipo de Iglesias... &lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2lr4rt", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/cly7ytx/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/", "name": "t1_cly7ytx", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/podemos", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1415603237.0, "created_utc": 1415603237.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_31h78", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Atenci\u00f3n! Resultados de la votaci\u00f3n del Secretario General y Consejo Ciudadano YA DISPONIBLES!", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "podemos", "link_author": "positrino", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cly7x3x", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "positrino", "num_comments": 261, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_clxyaoc", "score": 3, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Pues si que pongo pasta si, pero me parece soez que se me pregunte eso para descalificar mis argumentos.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": true, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pues si que pongo pasta si, pero me parece soez que se me pregunte eso para descalificar mis argumentos.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2lr4rt", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/cly7x3x/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/", "name": "t1_cly7x3x", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/podemos", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1415603069.0, "created_utc": 1415603069.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_31h78", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Comunicado del Equipo T\u00e9cnico sobre el proceso de promoci\u00f3n y votaci\u00f3n de candidaturas. \u00a1Podemos!", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 7, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "podemos", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "clxm5pq", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "positrino", "num_comments": 316, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_clxj59d", "score": 7, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "No te estoy llamando anti-dem\u00f3crata a ti sino a la c\u00fapula de Pablo Iglesias, que son los que han decidido este m\u00e9todo.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;No te estoy llamando anti-dem\u00f3crata a ti sino a la c\u00fapula de Pablo Iglesias, que son los que han decidido este m\u00e9todo.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2lr9f5", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/podemos/comments/2lr9f5/comunicado_del_equipo_t\u00e9cnico_sobre_el_proceso_de/clxm5pq/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr9f5/comunicado_del_equipo_t\u00e9cnico_sobre_el_proceso_de/", "name": "t1_clxm5pq", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/podemos", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1415558344.0, "created_utc": 1415558344.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr9f5/comunicado_del_equipo_t\u00e9cnico_sobre_el_proceso_de/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_31h78", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Atenci\u00f3n! Resultados de la votaci\u00f3n del Secretario General y Consejo Ciudadano YA DISPONIBLES!", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "podemos", "link_author": "positrino", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "clxm4xd", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "positrino", "num_comments": 261, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_clxj9qa", "score": 3, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "A mi me parece perfecto que se intente impugnar esta votaci\u00f3n, es una propuesta muy v\u00e1lida. Lo malo ser\u00e1 que para ello nos digan que apelar a la comisi\u00f3n de garant\u00edas democr\u00e1ticas que esta votaci\u00f3n ha escogido.. a lo cual tenemos que negarnos, por supuesto.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": true, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;A mi me parece perfecto que se intente impugnar esta votaci\u00f3n, es una propuesta muy v\u00e1lida. Lo malo ser\u00e1 que para ello nos digan que apelar a la comisi\u00f3n de garant\u00edas democr\u00e1ticas que esta votaci\u00f3n ha escogido.. a lo cual tenemos que negarnos, por supuesto.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2lr4rt", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/clxm4xd/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/", "name": "t1_clxm4xd", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/podemos", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1415558305.0, "created_utc": 1415558305.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_31h78", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Las cr\u00edticas de Sumando Podemos", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "podemos", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "clximqk", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "positrino", "num_comments": 3, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_clxie96", "score": 1, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "No, Echenique no se presenta porque ni tan siquiera \u00e9l que es muy conocido hubiera entrado en la lista y por tanto prefiere no participar en esta votaci\u00f3n ama\u00f1ada porque eso le dar\u00eda aires de legitimidad. Leches, son sus palabras.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;No, Echenique no se presenta porque ni tan siquiera \u00e9l que es muy conocido hubiera entrado en la lista y por tanto prefiere no participar en esta votaci\u00f3n ama\u00f1ada porque eso le dar\u00eda aires de legitimidad. Leches, son sus palabras.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2lqduq", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/podemos/comments/2lqduq/las_cr\u00edticas_de_sumando_podemos/clximqk/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lqduq/las_cr\u00edticas_de_sumando_podemos/", "name": "t1_clximqk", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/podemos", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1415551087.0, "created_utc": 1415551087.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "http://iniciativadebate.org/2014/11/08/las-criticas-de-sumando-podemos/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_31h78", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Atenci\u00f3n! Resultados de la votaci\u00f3n del Secretario General y Consejo Ciudadano YA DISPONIBLES!", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "podemos", "link_author": "positrino", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "clxi2v5", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "positrino", "num_comments": 261, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_clxi0j4", "score": 2, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "El problema no es qui\u00e9n est\u00e1 en la lista, sino el m\u00e9todo de votaciones que permite que con un 51%, o incluso con un 15% de los votos, alguien se pueda llevar el 100% de los votos borrando del mapa la representaci\u00f3n de todas las dem\u00e1s opciones. Proporcionalidad cero. \n\nSi este m\u00e9todo de votaciones se aplicara al Congreso, el PP obtendr\u00eda el 100% de los 350 esca\u00f1os.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": true, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;El problema no es qui\u00e9n est\u00e1 en la lista, sino el m\u00e9todo de votaciones que permite que con un 51%, o incluso con un 15% de los votos, alguien se pueda llevar el 100% de los votos borrando del mapa la representaci\u00f3n de todas las dem\u00e1s opciones. Proporcionalidad cero. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si este m\u00e9todo de votaciones se aplicara al Congreso, el PP obtendr\u00eda el 100% de los 350 esca\u00f1os.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2lr4rt", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/clxi2v5/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/", "name": "t1_clxi2v5", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/podemos", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1415549765.0, "created_utc": 1415549765.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_31h78", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Comunicado del Equipo T\u00e9cnico sobre el proceso de promoci\u00f3n y votaci\u00f3n de candidaturas. \u00a1Podemos!", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "podemos", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "clxi0um", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "positrino", "num_comments": 316, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_clxhif1", "score": 3, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Positrino, azote de los anti-dem\u00f3cratas xD", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Positrino, azote de los anti-dem\u00f3cratas xD&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2lr9f5", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/podemos/comments/2lr9f5/comunicado_del_equipo_t\u00e9cnico_sobre_el_proceso_de/clxi0um/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr9f5/comunicado_del_equipo_t\u00e9cnico_sobre_el_proceso_de/", "name": "t1_clxi0um", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/podemos", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1415549626.0, "created_utc": 1415549626.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr9f5/comunicado_del_equipo_t\u00e9cnico_sobre_el_proceso_de/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_31h78", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Atenci\u00f3n! Resultados de la votaci\u00f3n del Secretario General y Consejo Ciudadano YA DISPONIBLES!", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": -2, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "podemos", "link_author": "positrino", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "clxi003", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "positrino", "num_comments": 261, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_clxhqj9", "score": -2, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 1, "body": "No hay ama\u00f1os en el sentido de que los resultados son proporcionales a los votos.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": true, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;No hay ama\u00f1os en el sentido de que los resultados son proporcionales a los votos.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2lr4rt", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/clxi003/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/", "name": "t1_clxi003", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/podemos", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1415549565.0, "created_utc": 1415549565.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_31h78", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Atenci\u00f3n! Resultados de la votaci\u00f3n del Secretario General y Consejo Ciudadano YA DISPONIBLES!", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "podemos", "link_author": "positrino", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "clxhhdl", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "positrino", "num_comments": 261, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_clxhc6a", "score": 2, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 1, "body": "Que si la lista de Pablo Iglesias saca un 51%, sacar\u00e1 el 100% de los asientos y el 49% de los votantes se quedar\u00e1n sin representaci\u00f3n. Es un \"winner-takes-all\", no es representativo, no es proporcional, no es democr\u00e1tico.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": true, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Que si la lista de Pablo Iglesias saca un 51%, sacar\u00e1 el 100% de los asientos y el 49% de los votantes se quedar\u00e1n sin representaci\u00f3n. Es un &amp;quot;winner-takes-all&amp;quot;, no es representativo, no es proporcional, no es democr\u00e1tico.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2lr4rt", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/clxhhdl/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/", "name": "t1_clxhhdl", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/podemos", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1415548262.0, "created_utc": 1415548262.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_31h78", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Atenci\u00f3n! Resultados de la votaci\u00f3n del Secretario General y Consejo Ciudadano YA DISPONIBLES!", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "podemos", "link_author": "positrino", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "clxh8yd", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "positrino", "num_comments": 261, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_clxh42y", "score": 3, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Los resultados no son proporcionales a los votos.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": true, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Los resultados no son proporcionales a los votos.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2lr4rt", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/clxh8yd/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/", "name": "t1_clxh8yd", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/podemos", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1415547648.0, "created_utc": 1415547648.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_31h78", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Atenci\u00f3n! Resultados de la votaci\u00f3n del Secretario General y Consejo Ciudadano YA DISPONIBLES!", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "podemos", "link_author": "positrino", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "clxh5tp", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "positrino", "num_comments": 261, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_clxghtu", "score": 1, "author_fullname": "t2_7y2m7", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 1, "body": "Pues nada, id a rezar a vuestro dios antidemocr\u00e1tico Iglesias...", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": true, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pues nada, id a rezar a vuestro dios antidemocr\u00e1tico Iglesias...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2lr4rt", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/clxh5tp/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/", "name": "t1_clxh5tp", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/podemos", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1415547415.0, "created_utc": 1415547415.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/podemos/comments/2lr4rt/atenci\u00f3n_resultados_de_la_votaci\u00f3n_del_secretario/"}}], "before": null}}