{"kind": "Listing", "data": {"after": "t1_j9ehpm0", "dist": 25, "modhash": null, "geo_filter": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2r2jt", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "A guy (40M) declined second date with me because I wore sporty clothes on first date at Starbucks", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 6, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "TwoXChromosomes", "link_author": "Designer-Pass3410", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jc1gbjd", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ecodemo", "num_comments": 771, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jc04xzc", "score": 6, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Doudous in french are baby comforters.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Doudous in french are baby comforters.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11pl22k", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/TwoXChromosomes/comments/11pl22k/a_guy_40m_declined_second_date_with_me_because_i/jc1gbjd/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/TwoXChromosomes/comments/11pl22k/a_guy_40m_declined_second_date_with_me_because_i/", "name": "t1_jc1gbjd", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/TwoXChromosomes", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678703329.0, "created_utc": 1678703329.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/TwoXChromosomes/comments/11pl22k/a_guy_40m_declined_second_date_with_me_because_i/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qiye", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Holcim PRB - Fastest monohull on the planet right now - clocking 595 NM in 24 hours nearly 50\u00b0South", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 0, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sailing", "link_author": "ecodemo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jc01ome", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ecodemo", "num_comments": 32, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jc01clh", "score": 0, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 1, "body": "I didn't.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": true, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I didn&amp;#39;t.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11pj3o5", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/sailing/comments/11pj3o5/holcim_prb_fastest_monohull_on_the_planet_right/jc01ome/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sailing/comments/11pj3o5/holcim_prb_fastest_monohull_on_the_planet_right/", "name": "t1_jc01ome", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sailing", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678669981.0, "created_utc": 1678669981.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://youtu.be/LSgy8g7G_t8"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qiye", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Holcim PRB - Fastest monohull on the planet right now - clocking 595 NM in 24 hours nearly 50\u00b0South", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sailing", "link_author": "ecodemo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jc01j3l", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ecodemo", "num_comments": 32, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jbzhr3q", "score": 2, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "I would love to see them sail for 24hours straight! They'd just need 1200 miles of flat waters :)", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": true, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I would love to see them sail for 24hours straight! They&amp;#39;d just need 1200 miles of flat waters :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11pj3o5", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/sailing/comments/11pj3o5/holcim_prb_fastest_monohull_on_the_planet_right/jc01j3l/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sailing/comments/11pj3o5/holcim_prb_fastest_monohull_on_the_planet_right/", "name": "t1_jc01j3l", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sailing", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678669908.0, "created_utc": 1678669908.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://youtu.be/LSgy8g7G_t8"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qiye", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Holcim PRB - Fastest monohull on the planet right now - clocking 595 NM in 24 hours nearly 50\u00b0South", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": -2, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sailing", "link_author": "ecodemo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jc00t9e", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ecodemo", "num_comments": 32, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jbyqpqu", "score": -2, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "You're right, my bad, not the fastest ever, but maybe still the fastest *right now* ?", "edited": 1678720334.0, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": true, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;You&amp;#39;re right, my bad, not the fastest ever, but maybe still the fastest &lt;em&gt;right now&lt;/em&gt; ?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11pj3o5", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/sailing/comments/11pj3o5/holcim_prb_fastest_monohull_on_the_planet_right/jc00t9e/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sailing/comments/11pj3o5/holcim_prb_fastest_monohull_on_the_planet_right/", "name": "t1_jc00t9e", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sailing", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678669569.0, "created_utc": 1678669569.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://youtu.be/LSgy8g7G_t8"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qiye", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Holcim PRB - Fastest monohull on the planet right now - clocking 595 NM in 24 hours nearly 50\u00b0South", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sailing", "link_author": "ecodemo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jc00gl7", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ecodemo", "num_comments": 32, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jbzvhz8", "score": 1, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "You're right, not the fastest ever, but still the fastest *right now*? I'm not sure if the ACs were out this weekend", "edited": 1678669651.0, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": true, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;You&amp;#39;re right, not the fastest ever, but still the fastest &lt;em&gt;right now&lt;/em&gt;? I&amp;#39;m not sure if the ACs were out this weekend&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11pj3o5", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/sailing/comments/11pj3o5/holcim_prb_fastest_monohull_on_the_planet_right/jc00gl7/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sailing/comments/11pj3o5/holcim_prb_fastest_monohull_on_the_planet_right/", "name": "t1_jc00gl7", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sailing", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678669402.0, "created_utc": 1678669402.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://youtu.be/LSgy8g7G_t8"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qiye", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Holcim PRB - Fastest monohull on the planet right now - clocking 595 NM in 24 hours nearly 50\u00b0South", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sailing", "link_author": "ecodemo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jbzn36k", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ecodemo", "num_comments": 32, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jbyrogf", "score": 3, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "By hand. \n\nAt first I thought the pilots would have to ask a crewmember to catch the drone but on some footage from the boats you can see them flying the quadcopter from behind the boat and a little upwind right into the cockpit and reach and grab the drones with one hand last second.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": true, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;By hand. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;At first I thought the pilots would have to ask a crewmember to catch the drone but on some footage from the boats you can see them flying the quadcopter from behind the boat and a little upwind right into the cockpit and reach and grab the drones with one hand last second.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11pj3o5", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/sailing/comments/11pj3o5/holcim_prb_fastest_monohull_on_the_planet_right/jbzn36k/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sailing/comments/11pj3o5/holcim_prb_fastest_monohull_on_the_planet_right/", "name": "t1_jbzn36k", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sailing", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678663255.0, "created_utc": 1678663255.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://youtu.be/LSgy8g7G_t8"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qiye", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "With less then a day to go to the intermediate finish, Team Malicia and 11th Hour Racing Team are just 2nm apart!", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 5, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sailing", "link_author": "e_lonmustard", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jby2t74", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ecodemo", "num_comments": 7, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_11pbazk", "score": 5, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "They got even closer : [footage from Malizia](https://youtu.be/T4LQg7HkCso)", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;They got even closer : &lt;a href=\"https://youtu.be/T4LQg7HkCso\"&gt;footage from Malizia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11pbazk", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/sailing/comments/11pbazk/with_less_then_a_day_to_go_to_the_intermediate/jby2t74/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sailing/comments/11pbazk/with_less_then_a_day_to_go_to_the_intermediate/", "name": "t1_jby2t74", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sailing", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678639591.0, "created_utc": 1678639591.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/gallery/11pbazk"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2um6i", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Vous \u00eates de quelle r\u00e9gion de la Rance? (mise \u00e0 jour)", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 14, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "rance", "link_author": "topherette", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jbx7ezz", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ecodemo", "num_comments": 265, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jbwy63f", "score": 14, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Bou Diou! Les retagneux ils sont rien voleurs!\n\nApr\u00e8s le beurre et le cidre, ils vont bient\u00f4t raconter qu'ils ont invent\u00e9 les canards!", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bou Diou! Les retagneux ils sont rien voleurs!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Apr\u00e8s le beurre et le cidre, ils vont bient\u00f4t raconter qu&amp;#39;ils ont invent\u00e9 les canards!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11p8qgq", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/rance/comments/11p8qgq/vous_\u00eates_de_quelle_r\u00e9gion_de_la_rance_mise_\u00e0_jour/jbx7ezz/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/rance/comments/11p8qgq/vous_\u00eates_de_quelle_r\u00e9gion_de_la_rance_mise_\u00e0_jour/", "name": "t1_jbx7ezz", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/rance", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678624240.0, "created_utc": 1678624240.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/r6qy3ze7j9na1.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh3s", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "What is your favorite movie that is \"based on a true story?\"", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 24, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "movies", "link_author": "pancake_sass", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jbvh8c2", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ecodemo", "num_comments": 6219, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jbud4ev", "score": 24, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Bong Joon-ho's favorite Fincher too.\n\nHe decribes beautifully why in an itw posted today (in corean with french subs) https://youtu.be/2byelSc2FL4 from 23:30 \n\n&gt;\"The slow and progressive impregnation of this film, like clothes getting wet under the rain, there is a feeling of fear and powerlessness. I don't think it is a banal cinematic experience.\"\n\nAlso recommends being well rested and turning of your phone to get into it fully. :)", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Bong Joon-ho&amp;#39;s favorite Fincher too.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;He decribes beautifully why in an itw posted today (in corean with french subs) &lt;a href=\"https://youtu.be/2byelSc2FL4\"&gt;https://youtu.be/2byelSc2FL4&lt;/a&gt; from 23:30 &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&amp;quot;The slow and progressive impregnation of this film, like clothes getting wet under the rain, there is a feeling of fear and powerlessness. I don&amp;#39;t think it is a banal cinematic experience.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Also recommends being well rested and turning of your phone to get into it fully. :)&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11oqnwm", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/movies/comments/11oqnwm/what_is_your_favorite_movie_that_is_based_on_a/jbvh8c2/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/movies/comments/11oqnwm/what_is_your_favorite_movie_that_is_based_on_a/", "name": "t1_jbvh8c2", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/movies", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678583050.0, "created_utc": 1678583050.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/movies/comments/11oqnwm/what_is_your_favorite_movie_that_is_based_on_a/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhlh", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "When The LAPD Blows Up Your Neighborhood (2023) the lapd mishandles a ton of fireworks [00:18:50]", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Documentaries", "link_author": "Oh_Fuck_Naw", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jbolr6k", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ecodemo", "num_comments": 156, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jbnzh6y", "score": 1, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "You have to go watch **Man with a Movie Camera.**\n\nGreatest documentary ever, described by its director as \n\n&gt;AN EXPERIMENTATION IN THE CINEMATIC COMMUNICATION \nOf visual phenomena\nWITHOUT THE USE OF INTERTITLES\n(a film without intertitles)\nWITHOUT THE HELP OF A SCENARIO\n(a film without a scenario)\nWITHOUT THE HELP OF THEATRE\n(a film without actors, without sets, etc.)\nThis new experimentation work by Kino-Eye is directed towards the creation of an authentically international absolute language of cinema on the basis of its complete separation from the language of theatre and literature.\n\nhttps://en.m.wikipedia.org/wiki/Man_with_a_Movie_Camera\n\n\nRemastered on yt https://youtu.be/xTAlmWEjyr0", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;You have to go watch &lt;strong&gt;Man with a Movie Camera.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Greatest documentary ever, described by its director as &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;AN EXPERIMENTATION IN THE CINEMATIC COMMUNICATION \nOf visual phenomena\nWITHOUT THE USE OF INTERTITLES\n(a film without intertitles)\nWITHOUT THE HELP OF A SCENARIO\n(a film without a scenario)\nWITHOUT THE HELP OF THEATRE\n(a film without actors, without sets, etc.)\nThis new experimentation work by Kino-Eye is directed towards the creation of an authentically international absolute language of cinema on the basis of its complete separation from the language of theatre and literature.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://en.m.wikipedia.org/wiki/Man_with_a_Movie_Camera\"&gt;https://en.m.wikipedia.org/wiki/Man_with_a_Movie_Camera&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Remastered on yt &lt;a href=\"https://youtu.be/xTAlmWEjyr0\"&gt;https://youtu.be/xTAlmWEjyr0&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11n9l38", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Documentaries/comments/11n9l38/when_the_lapd_blows_up_your_neighborhood_2023_the/jbolr6k/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Documentaries/comments/11n9l38/when_the_lapd_blows_up_your_neighborhood_2023_the/", "name": "t1_jbolr6k", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Documentaries", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678461700.0, "created_utc": 1678461700.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.docplus.com/details/when-the-lapd-blows-up-your-neighborhood/5ZjoWdvT/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "INFO FRANCEINFO. \"Ne rappelez plus, d\u00e9merdez-vous\" : un policier du 17 jug\u00e9 pour avoir insult\u00e9 une femme menac\u00e9e par son ex-conjoint et rou\u00e9e de coups apr\u00e8s l'appel", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "Niafron", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jbilxlq", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ecodemo", "num_comments": 287, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jbf4zne", "score": 1, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; \u00ab\u00a0on va pas former nos flics pour faire en sorte de laisser passer le plus de violences conjugales possibles\u00a0\u00bb ?\n&gt; Genre y\u2019a quelqu\u2019un quelque part qui d\u00e9fend \u00e7a ? \n\nBen non, d'o\u00f9 tu sors \u00e7a ?\n\n&gt; la police semble augmenter chaque ann\u00e9e les formations et moyens d\u00e9volues \u00e0 ce sujet.\n\n\nOui c'est super, la formation ees policiers a \u00e9t\u00e9 augment\u00e9 de 4 mois en 2022...  apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 r\u00e9duite de quatre mois en 2020... pour revenir \u00e0 12 mois. ( il y a des pays c'est trois ans)\n\n\nSi tu veut t'int\u00e9resser \u00e0 la question \n\nhttps://www.ccomptes.fr/sites/default/files/2022-02/20220223-formation-policiers.pdf", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u00ab\u00a0on va pas former nos flics pour faire en sorte de laisser passer le plus de violences conjugales possibles\u00a0\u00bb ?\nGenre y\u2019a quelqu\u2019un quelque part qui d\u00e9fend \u00e7a ? &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ben non, d&amp;#39;o\u00f9 tu sors \u00e7a ?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;la police semble augmenter chaque ann\u00e9e les formations et moyens d\u00e9volues \u00e0 ce sujet.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui c&amp;#39;est super, la formation ees policiers a \u00e9t\u00e9 augment\u00e9 de 4 mois en 2022...  apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 r\u00e9duite de quatre mois en 2020... pour revenir \u00e0 12 mois. ( il y a des pays c&amp;#39;est trois ans)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Si tu veut t&amp;#39;int\u00e9resser \u00e0 la question &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.ccomptes.fr/sites/default/files/2022-02/20220223-formation-policiers.pdf\"&gt;https://www.ccomptes.fr/sites/default/files/2022-02/20220223-formation-policiers.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11lqtlx", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/11lqtlx/info_franceinfo_ne_rappelez_plus_d\u00e9merdezvous_un/jbilxlq/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/11lqtlx/info_franceinfo_ne_rappelez_plus_d\u00e9merdezvous_un/", "name": "t1_jbilxlq", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678351040.0, "created_utc": 1678351040.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.francetvinfo.fr/societe/violences-faites-aux-femmes/info-franceinfo-ne-rappelez-plus-demerdez-vous-un-policier-du-17-juge-pour-avoir-insulte-une-femme-menacee-par-son-ex-conjoint-et-rouee-de-coups-apres-l-appel_5686685.html"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "INFO FRANCEINFO. \"Ne rappelez plus, d\u00e9merdez-vous\" : un policier du 17 jug\u00e9 pour avoir insult\u00e9 une femme menac\u00e9e par son ex-conjoint et rou\u00e9e de coups apr\u00e8s l'appel", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "Niafron", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jbedjil", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ecodemo", "num_comments": 287, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jbe4bgq", "score": 3, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; y'a des types pas form\u00e9s par manque de moyens\n\nNon.\n\ny'a des types pas form\u00e9 par choix politique.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;y&amp;#39;a des types pas form\u00e9s par manque de moyens&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Non.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;y&amp;#39;a des types pas form\u00e9 par choix politique.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11lqtlx", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/11lqtlx/info_franceinfo_ne_rappelez_plus_d\u00e9merdezvous_un/jbedjil/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/11lqtlx/info_franceinfo_ne_rappelez_plus_d\u00e9merdezvous_un/", "name": "t1_jbedjil", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678281712.0, "created_utc": 1678281712.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.francetvinfo.fr/societe/violences-faites-aux-femmes/info-franceinfo-ne-rappelez-plus-demerdez-vous-un-policier-du-17-juge-pour-avoir-insulte-une-femme-menacee-par-son-ex-conjoint-et-rouee-de-coups-apres-l-appel_5686685.html"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "INFO FRANCEINFO. \"Ne rappelez plus, d\u00e9merdez-vous\" : un policier du 17 jug\u00e9 pour avoir insult\u00e9 une femme menac\u00e9e par son ex-conjoint et rou\u00e9e de coups apr\u00e8s l'appel", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 15, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "Niafron", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jbe6oew", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ecodemo", "num_comments": 287, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jbe2mrq", "score": 15, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Pur\u00e9e l'article sp\u00e9cial faits divers: Modifi\u00e9 15 fois depuis 1994! Dont 3 fois en deux mois fin 2021 d\u00e9but 2022.\n\nLe meurtre est puni de la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 lorsqu'il est commis :\n\n1\u00b0 Sur un mineur de quinze ans ;\n\n2\u00b0 Sur un ascendant l\u00e9gitime ou naturel ou sur les p\u00e8re ou m\u00e8re adoptifs ;\n\n3\u00b0 Sur une personne dont la particuli\u00e8re vuln\u00e9rabilit\u00e9, due \u00e0 son \u00e2ge, \u00e0 une maladie, \u00e0 une infirmit\u00e9, \u00e0 une d\u00e9ficience physique ou psychique ou \u00e0 un \u00e9tat de grossesse, est apparente ou connue de son auteur ;\n\n4\u00b0 Sur un magistrat, un jur\u00e9, un avocat, un officier public ou minist\u00e9riel, un militaire de la gendarmerie nationale, un fonctionnaire de la police nationale, des douanes, de l'administration p\u00e9nitentiaire ou toute autre personne d\u00e9positaire de l'autorit\u00e9 publique, un sapeur-pompier ou un marin-pompier, un gardien asserment\u00e9 d'immeubles ou de groupes d'immeubles ou un agent exer\u00e7ant pour le compte d'un bailleur des fonctions de gardiennage ou de surveillance des immeubles \u00e0 usage d'habitation en application de l'article L. 271-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, dans l'exercice ou du fait de ses fonctions, lorsque la qualit\u00e9 de la victime est apparente ou connue de l'auteur ;\n\n4\u00b0 bis Sur un enseignant ou tout membre des personnels travaillant dans les \u00e9tablissements d'enseignement scolaire, sur un agent d'un exploitant de r\u00e9seau de transport public de voyageurs ou toute personne charg\u00e9e d'une mission de service public, ainsi que sur un professionnel de sant\u00e9, dans l'exercice ou du fait de ses fonctions, lorsque la qualit\u00e9 de la victime est apparente ou connue de l'auteur ;\n\n4\u00b0 ter Sur le conjoint, les ascendants ou les descendants en ligne directe ou sur toute autre personne vivant habituellement au domicile des personnes mentionn\u00e9es aux 4\u00b0 et 4\u00b0 bis, en raison des fonctions exerc\u00e9es par ces derni\u00e8res ;\n\n5\u00b0 Sur un t\u00e9moin, une victime ou une partie civile, soit pour l'emp\u00eacher de d\u00e9noncer les faits, de porter plainte ou de d\u00e9poser en justice, soit en raison de sa d\u00e9nonciation, de sa plainte ou de sa d\u00e9position ;\n\n6\u00b0 et 7\u00b0 (abrog\u00e9s)\n\n8\u00b0 Par plusieurs personnes agissant en bande organis\u00e9e ;\n\n9\u00b0 Par le conjoint ou le concubin de la victime ou le partenaire li\u00e9 \u00e0 la victime par un pacte civil de solidarit\u00e9 ;\n\n10\u00b0 Contre une personne en raison de son refus de contracter un mariage ou de conclure une union ;\n\n11\u00b0 Par une personne agissant en \u00e9tat d'ivresse manifeste ou sous l'emprise manifeste de produits stup\u00e9fiants.\n\nLes deux premiers alin\u00e9as de l'article 132-23 relatif \u00e0 la p\u00e9riode de s\u00fbret\u00e9 sont applicables aux infractions pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent article. Toutefois, lorsque la victime est un mineur de quinze ans et que le meurtre est pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 ou accompagn\u00e9 d'un viol, de tortures ou d'actes de barbarie ou lorsque le meurtre a \u00e9t\u00e9 commis sur un magistrat, un fonctionnaire de la police nationale, un militaire de la gendarmerie, un membre du personnel de l'administration p\u00e9nitentiaire ou toute autre personne d\u00e9positaire de l'autorit\u00e9 publique, \u00e0 l'occasion de l'exercice ou en raison de ses fonctions, la cour d'assises peut, par d\u00e9cision sp\u00e9ciale, soit porter la p\u00e9riode de s\u00fbret\u00e9 jusqu'\u00e0 trente ans, soit, si elle prononce la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9, d\u00e9cider qu'aucune des mesures \u00e9num\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'article 132-23 ne pourra \u00eatre accord\u00e9e au condamn\u00e9 ; en cas de commutation de la peine, et sauf si le d\u00e9cret de gr\u00e2ce en dispose autrement, la p\u00e9riode de s\u00fbret\u00e9 est alors \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e de la peine r\u00e9sultant de la mesure de gr\u00e2ce.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pur\u00e9e l&amp;#39;article sp\u00e9cial faits divers: Modifi\u00e9 15 fois depuis 1994! Dont 3 fois en deux mois fin 2021 d\u00e9but 2022.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le meurtre est puni de la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 lorsqu&amp;#39;il est commis :&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;1\u00b0 Sur un mineur de quinze ans ;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;2\u00b0 Sur un ascendant l\u00e9gitime ou naturel ou sur les p\u00e8re ou m\u00e8re adoptifs ;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;3\u00b0 Sur une personne dont la particuli\u00e8re vuln\u00e9rabilit\u00e9, due \u00e0 son \u00e2ge, \u00e0 une maladie, \u00e0 une infirmit\u00e9, \u00e0 une d\u00e9ficience physique ou psychique ou \u00e0 un \u00e9tat de grossesse, est apparente ou connue de son auteur ;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;4\u00b0 Sur un magistrat, un jur\u00e9, un avocat, un officier public ou minist\u00e9riel, un militaire de la gendarmerie nationale, un fonctionnaire de la police nationale, des douanes, de l&amp;#39;administration p\u00e9nitentiaire ou toute autre personne d\u00e9positaire de l&amp;#39;autorit\u00e9 publique, un sapeur-pompier ou un marin-pompier, un gardien asserment\u00e9 d&amp;#39;immeubles ou de groupes d&amp;#39;immeubles ou un agent exer\u00e7ant pour le compte d&amp;#39;un bailleur des fonctions de gardiennage ou de surveillance des immeubles \u00e0 usage d&amp;#39;habitation en application de l&amp;#39;article L. 271-1 du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, dans l&amp;#39;exercice ou du fait de ses fonctions, lorsque la qualit\u00e9 de la victime est apparente ou connue de l&amp;#39;auteur ;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;4\u00b0 bis Sur un enseignant ou tout membre des personnels travaillant dans les \u00e9tablissements d&amp;#39;enseignement scolaire, sur un agent d&amp;#39;un exploitant de r\u00e9seau de transport public de voyageurs ou toute personne charg\u00e9e d&amp;#39;une mission de service public, ainsi que sur un professionnel de sant\u00e9, dans l&amp;#39;exercice ou du fait de ses fonctions, lorsque la qualit\u00e9 de la victime est apparente ou connue de l&amp;#39;auteur ;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;4\u00b0 ter Sur le conjoint, les ascendants ou les descendants en ligne directe ou sur toute autre personne vivant habituellement au domicile des personnes mentionn\u00e9es aux 4\u00b0 et 4\u00b0 bis, en raison des fonctions exerc\u00e9es par ces derni\u00e8res ;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;5\u00b0 Sur un t\u00e9moin, une victime ou une partie civile, soit pour l&amp;#39;emp\u00eacher de d\u00e9noncer les faits, de porter plainte ou de d\u00e9poser en justice, soit en raison de sa d\u00e9nonciation, de sa plainte ou de sa d\u00e9position ;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;6\u00b0 et 7\u00b0 (abrog\u00e9s)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;8\u00b0 Par plusieurs personnes agissant en bande organis\u00e9e ;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;9\u00b0 Par le conjoint ou le concubin de la victime ou le partenaire li\u00e9 \u00e0 la victime par un pacte civil de solidarit\u00e9 ;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;10\u00b0 Contre une personne en raison de son refus de contracter un mariage ou de conclure une union ;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;11\u00b0 Par une personne agissant en \u00e9tat d&amp;#39;ivresse manifeste ou sous l&amp;#39;emprise manifeste de produits stup\u00e9fiants.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Les deux premiers alin\u00e9as de l&amp;#39;article 132-23 relatif \u00e0 la p\u00e9riode de s\u00fbret\u00e9 sont applicables aux infractions pr\u00e9vues par le pr\u00e9sent article. Toutefois, lorsque la victime est un mineur de quinze ans et que le meurtre est pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 ou accompagn\u00e9 d&amp;#39;un viol, de tortures ou d&amp;#39;actes de barbarie ou lorsque le meurtre a \u00e9t\u00e9 commis sur un magistrat, un fonctionnaire de la police nationale, un militaire de la gendarmerie, un membre du personnel de l&amp;#39;administration p\u00e9nitentiaire ou toute autre personne d\u00e9positaire de l&amp;#39;autorit\u00e9 publique, \u00e0 l&amp;#39;occasion de l&amp;#39;exercice ou en raison de ses fonctions, la cour d&amp;#39;assises peut, par d\u00e9cision sp\u00e9ciale, soit porter la p\u00e9riode de s\u00fbret\u00e9 jusqu&amp;#39;\u00e0 trente ans, soit, si elle prononce la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9, d\u00e9cider qu&amp;#39;aucune des mesures \u00e9num\u00e9r\u00e9es \u00e0 l&amp;#39;article 132-23 ne pourra \u00eatre accord\u00e9e au condamn\u00e9 ; en cas de commutation de la peine, et sauf si le d\u00e9cret de gr\u00e2ce en dispose autrement, la p\u00e9riode de s\u00fbret\u00e9 est alors \u00e9gale \u00e0 la dur\u00e9e de la peine r\u00e9sultant de la mesure de gr\u00e2ce.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11lqtlx", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/11lqtlx/info_franceinfo_ne_rappelez_plus_d\u00e9merdezvous_un/jbe6oew/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/11lqtlx/info_franceinfo_ne_rappelez_plus_d\u00e9merdezvous_un/", "name": "t1_jbe6oew", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678277806.0, "created_utc": 1678277806.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.francetvinfo.fr/societe/violences-faites-aux-femmes/info-franceinfo-ne-rappelez-plus-demerdez-vous-un-policier-du-17-juge-pour-avoir-insulte-une-femme-menacee-par-son-ex-conjoint-et-rouee-de-coups-apres-l-appel_5686685.html"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Souverainet\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique de la France : \"Il faut se r\u00e9veiller\", enjoint Arnaud Montebourg. LCP", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 41, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "ecodemo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jancmcs", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ecodemo", "num_comments": 21, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_11g8y43", "score": 41, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "\"On a perdu Arcelor, Pechiney, Alstom, Technip, Lafarge, Alcatel, Essilor (...) **vous connaissez le prix de la trahison de la France ? C'est entre dix et quinze millions** (...) c'est pas cher.\"\n\n Dans le cadre de la commission d'enqu\u00eate sur la \"perte de souverainet\u00e9 et d'ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique de la France\", Arnaud Montebourg charge les dirigeants des grandes entreprises fran\u00e7aises c\u00e9d\u00e9es \u00e0 des groupes \u00e9trangers.", "edited": 1677781015.0, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": true, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;On a perdu Arcelor, Pechiney, Alstom, Technip, Lafarge, Alcatel, Essilor (...) &lt;strong&gt;vous connaissez le prix de la trahison de la France ? C&amp;#39;est entre dix et quinze millions&lt;/strong&gt; (...) c&amp;#39;est pas cher.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Dans le cadre de la commission d&amp;#39;enqu\u00eate sur la &amp;quot;perte de souverainet\u00e9 et d&amp;#39;ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique de la France&amp;quot;, Arnaud Montebourg charge les dirigeants des grandes entreprises fran\u00e7aises c\u00e9d\u00e9es \u00e0 des groupes \u00e9trangers.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11g8y43", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/11g8y43/souverainet\u00e9_\u00e9nerg\u00e9tique_de_la_france_il_faut_se/jancmcs/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/11g8y43/souverainet\u00e9_\u00e9nerg\u00e9tique_de_la_france_il_faut_se/", "name": "t1_jancmcs", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1677779206.0, "created_utc": 1677779206.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Ca3FdfOM5-8&amp;t=1s"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Lysyy, soldat ukrainien du r\u00e9giment Azov, patch France \u00e0 la poitrine. Euronews", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "ecodemo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "janb66r", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ecodemo", "num_comments": 6, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_11g8mtd", "score": 3, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Vu qu'il parle des combats de Bakhmut, je ne pense pas qu'il soit artilleur Caesar.\n\n&amp;#x200B;\n\nQuelqu'un sait pourquoi il porte ce patch?", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": true, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Vu qu&amp;#39;il parle des combats de Bakhmut, je ne pense pas qu&amp;#39;il soit artilleur Caesar.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;#x200B;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Quelqu&amp;#39;un sait pourquoi il porte ce patch?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11g8mtd", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/11g8mtd/lysyy_soldat_ukrainien_du_r\u00e9giment_azov_patch/janb66r/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/11g8mtd/lysyy_soldat_ukrainien_du_r\u00e9giment_azov_patch/", "name": "t1_janb66r", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1677778656.0, "created_utc": 1677778656.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/9sp39luu2dla1.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qnms", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Why not draw the border along the river?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 4, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "geography", "link_author": "RNarayanan", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jan7uju", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ecodemo", "num_comments": 492, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jamz9fs", "score": 4, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Le barbe-cul ! Pas mal, non?\n\nC'est fran\u00e7ais !", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le barbe-cul ! Pas mal, non?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est fran\u00e7ais !&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11g34pm", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/geography/comments/11g34pm/why_not_draw_the_border_along_the_river/jan7uju/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/geography/comments/11g34pm/why_not_draw_the_border_along_the_river/", "name": "t1_jan7uju", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/geography", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1677777385.0, "created_utc": 1677777385.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/5v9nlk6sfdla1.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_qiodh", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Do you think we could speed up climate action by seeding pro-climate ideas in right wing groups?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 7, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "ClimateOffensive", "link_author": "bluejay_feather", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j9qtddv", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "ecodemo", "num_comments": 23, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_11a57j7", "score": 7, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "FYI\n\n[The far-right and environmentalism overlap is bigger than you think \u2014 and growing. NPR](https://www.npr.org/2022/04/01/1089990539/climate-change-politics)\n\n&gt;the truth is, eco-fascism has a long history, both in the u.s. and in europe. blair taylor is a researcher at the institute for social ecology. he said even the nazis saw themselves as environmentalists.\n&gt;\n&gt;\"the idea that natural purity translates into racial or national purity \u2013 that was one that was very central to the nazis' environmental discourse of blood and soil,\" taylor said.\n&gt;\n&gt;in the 90s when taylor started reading books about the environmental movement, he stumbled upon some ideas that seemed very wrong.\n&gt;\n&gt;\"there is this earlier very nativist, exclusionary and racist history of environmental thought,\" taylor said. \"it was very much based on this idea of nature as a violent competitive and ultimately very hierarchical domain where, you know, white europeans were at the top. so that's been rediscovered, i think, by the alt-right.\"\n&gt;\n&gt;taylor was kind of horrified to learn that in some ways, the environmental movement was founded on ideas of white supremacy.\n&gt;\n&gt;the word \"ecology\" was even coined by a german scientist, ernst haeckel, who also contributed to the nazis' ideas about a hierarchy of races. this history applies to the united states, too. \n\n\n[Ecofascism is undergoing a revival in the fetid culture of the extreme right. The Guardian](https://www.theguardian.com/world/commentisfree/2019/mar/20/eco-fascism-is-undergoing-a-revival-in-the-fetid-culture-of-the-extreme-right)\n\n&gt;In the decades since the rise of the modern environmental movement, the far right has continued its efforts to co-opt ecological thoughts and corrupt environmental movements. Some of the most important research on eco-fascism has come from people seeking to resist their entry into the environmental movement.\n\n&gt;At the same time, a small number of ecological thinkers have allowed themselves to canvass openly anti-human, eliminationist viewpoints that offer a ready basis for authoritarian, genocidal responses to ecological disaster. This is especially true in segments of the so-called \u201cdeep ecology\u201d movement.\n\nSee \n\n[Ecofascism Revisited Lessons From The German Experience ](https://archive.org/details/EcofascismRevisitedLessonsFromTheGermanExperience/mode/1up) \nJanet Biehl and Peter Staudenmaier", "edited": 1677191750.0, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;FYI&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.npr.org/2022/04/01/1089990539/climate-change-politics\"&gt;The far-right and environmentalism overlap is bigger than you think \u2014 and growing. NPR&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;the truth is, eco-fascism has a long history, both in the u.s. and in europe. blair taylor is a researcher at the institute for social ecology. he said even the nazis saw themselves as environmentalists.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;the idea that natural purity translates into racial or national purity \u2013 that was one that was very central to the nazis&amp;#39; environmental discourse of blood and soil,&amp;quot; taylor said.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;in the 90s when taylor started reading books about the environmental movement, he stumbled upon some ideas that seemed very wrong.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;there is this earlier very nativist, exclusionary and racist history of environmental thought,&amp;quot; taylor said. &amp;quot;it was very much based on this idea of nature as a violent competitive and ultimately very hierarchical domain where, you know, white europeans were at the top. so that&amp;#39;s been rediscovered, i think, by the alt-right.&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;taylor was kind of horrified to learn that in some ways, the environmental movement was founded on ideas of white supremacy.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;the word &amp;quot;ecology&amp;quot; was even coined by a german scientist, ernst haeckel, who also contributed to the nazis&amp;#39; ideas about a hierarchy of races. this history applies to the united states, too. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.theguardian.com/world/commentisfree/2019/mar/20/eco-fascism-is-undergoing-a-revival-in-the-fetid-culture-of-the-extreme-right\"&gt;Ecofascism is undergoing a revival in the fetid culture of the extreme right. The Guardian&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;In the decades since the rise of the modern environmental movement, the far right has continued its efforts to co-opt ecological thoughts and corrupt environmental movements. Some of the most important research on eco-fascism has come from people seeking to resist their entry into the environmental movement.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;At the same time, a small number of ecological thinkers have allowed themselves to canvass openly anti-human, eliminationist viewpoints that offer a ready basis for authoritarian, genocidal responses to ecological disaster. This is especially true in segments of the so-called \u201cdeep ecology\u201d movement.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;See &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://archive.org/details/EcofascismRevisitedLessonsFromTheGermanExperience/mode/1up\"&gt;Ecofascism Revisited Lessons From The German Experience &lt;/a&gt; \nJanet Biehl and Peter Staudenmaier&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11a57j7", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/ClimateOffensive/comments/11a57j7/do_you_think_we_could_speed_up_climate_action_by/j9qtddv/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/ClimateOffensive/comments/11a57j7/do_you_think_we_could_speed_up_climate_action_by/", "name": "t1_j9qtddv", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/ClimateOffensive", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1677190701.0, "created_utc": 1677190701.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/ClimateOffensive/comments/11a57j7/do_you_think_we_could_speed_up_climate_action_by/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "[AMA] J\u2019ai travaill\u00e9 pour Cyril Hanouna (et j\u2019ai surv\u00e9cu). Demandez moi ce que vous-voulez.", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": -3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "Aware_Fox_2018", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j9ezk5q", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ecodemo", "num_comments": 666, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j9er9i4", "score": -3, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 1, "body": "&gt; Pourquoi \u00e7a te fait tiquer quand je dis que c\u2019est quelqu\u2019un de g\u00e9n\u00e9reux ? Tu as des raisons de penser le contraire ?\n\nOui. \n\nD'abord tes propres commentaires. C'est toi qui d\u00e9crit quelqu'un qui hors plateau ne fait que harceler moralement ses employ\u00e9s. Tu dresses le portrait de quelqu'un fondamentalement \u00e9go\u00efste. \n\nEnsuite il y a ses commentaires et son comportement dans ses \u00e9missions. \n\nPour rappel, \n\nG\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 :\n\n1.\u00a0Vx, litt\u00e9r.\u00a0Vertu d'une \u00e2me bien n\u00e9e qui a le sentiment de l'honneur.\u00a0\n\n2. Mod. Grandeur d'\u00e2me, oubli de soi, qualit\u00e9 de celui (celle) qui est enclin(e) \u00e0 s'occuper des autres sans pr\u00e9occupation d'int\u00e9r\u00eat personnel. Disposition \u00e0 la bienveillance, \u00e0 la bont\u00e9, au pardon.\n\n3. Disposition \u00e0 donner largement, avec lib\u00e9ralit\u00e9", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Pourquoi \u00e7a te fait tiquer quand je dis que c\u2019est quelqu\u2019un de g\u00e9n\u00e9reux ? Tu as des raisons de penser le contraire ?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Oui. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D&amp;#39;abord tes propres commentaires. C&amp;#39;est toi qui d\u00e9crit quelqu&amp;#39;un qui hors plateau ne fait que harceler moralement ses employ\u00e9s. Tu dresses le portrait de quelqu&amp;#39;un fondamentalement \u00e9go\u00efste. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ensuite il y a ses commentaires et son comportement dans ses \u00e9missions. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Pour rappel, &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;G\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 :&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;1.\u00a0Vx, litt\u00e9r.\u00a0Vertu d&amp;#39;une \u00e2me bien n\u00e9e qui a le sentiment de l&amp;#39;honneur.\u00a0&lt;/p&gt;\n\n&lt;ol&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Mod. Grandeur d&amp;#39;\u00e2me, oubli de soi, qualit\u00e9 de celui (celle) qui est enclin(e) \u00e0 s&amp;#39;occuper des autres sans pr\u00e9occupation d&amp;#39;int\u00e9r\u00eat personnel. Disposition \u00e0 la bienveillance, \u00e0 la bont\u00e9, au pardon.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;li&gt;&lt;p&gt;Disposition \u00e0 donner largement, avec lib\u00e9ralit\u00e9&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;\n&lt;/ol&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_117yibn", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/117yibn/ama_jai_travaill\u00e9_pour_cyril_hanouna_et_jai/j9ezk5q/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/117yibn/ama_jai_travaill\u00e9_pour_cyril_hanouna_et_jai/", "name": "t1_j9ezk5q", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1676985067.0, "created_utc": 1676985067.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/117yibn/ama_jai_travaill\u00e9_pour_cyril_hanouna_et_jai/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "[AMA] J\u2019ai travaill\u00e9 pour Cyril Hanouna (et j\u2019ai surv\u00e9cu). Demandez moi ce que vous-voulez.", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 6, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "Aware_Fox_2018", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j9er9n5", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ecodemo", "num_comments": 666, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j9emzdy", "score": 6, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; C'est sur il bosse beaucoup car il est toujours tr\u00e8s bien inform\u00e9 et ses argumentaires semblent plut\u00f4t bien ficel\u00e9\n\nOp sous une autre question \n\n&gt; Non si tu compares \u00e0 des mecs comme Nagui ou Ruquier, ce n\u2019est clairement pas un bosseur ! En g\u00e9n\u00e9ral il d\u00e9barque au bureau vers 9h, il fait une pseudo conference de r\u00e9dac o\u00f9 il d\u00e9fonce ses \u00e9quipes, et apr\u00e8s il se barre jouer au ping-pong ou au Paddle. \nC\u2019est un hyperactif, il a la concentration d\u2019une moule morte donc c\u2019est difficile de pr\u00e9parer s\u00e9rieusement une \u00e9mission, il fait quasiment tout \u00e0 l\u2019instinct.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;C&amp;#39;est sur il bosse beaucoup car il est toujours tr\u00e8s bien inform\u00e9 et ses argumentaires semblent plut\u00f4t bien ficel\u00e9&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Op sous une autre question &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Non si tu compares \u00e0 des mecs comme Nagui ou Ruquier, ce n\u2019est clairement pas un bosseur ! En g\u00e9n\u00e9ral il d\u00e9barque au bureau vers 9h, il fait une pseudo conference de r\u00e9dac o\u00f9 il d\u00e9fonce ses \u00e9quipes, et apr\u00e8s il se barre jouer au ping-pong ou au Paddle. \nC\u2019est un hyperactif, il a la concentration d\u2019une moule morte donc c\u2019est difficile de pr\u00e9parer s\u00e9rieusement une \u00e9mission, il fait quasiment tout \u00e0 l\u2019instinct.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_117yibn", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/117yibn/ama_jai_travaill\u00e9_pour_cyril_hanouna_et_jai/j9er9n5/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/117yibn/ama_jai_travaill\u00e9_pour_cyril_hanouna_et_jai/", "name": "t1_j9er9n5", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1676979875.0, "created_utc": 1676979875.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/117yibn/ama_jai_travaill\u00e9_pour_cyril_hanouna_et_jai/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "[AMA] J\u2019ai travaill\u00e9 pour Cyril Hanouna (et j\u2019ai surv\u00e9cu). Demandez moi ce que vous-voulez.", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": -7, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "Aware_Fox_2018", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j9eqso3", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ecodemo", "num_comments": 666, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j9egxg4", "score": -7, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 1, "body": "Hanouna \"g\u00e9n\u00e9reux et sinc\u00e8re\"\n\nMarrant \u00e7a, on a peut-\u00eatre pas les m\u00eame d\u00e9finitions de ces mots\n\n\"avec son public\" \n\nok d'accord", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Hanouna &amp;quot;g\u00e9n\u00e9reux et sinc\u00e8re&amp;quot;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Marrant \u00e7a, on a peut-\u00eatre pas les m\u00eame d\u00e9finitions de ces mots&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&amp;quot;avec son public&amp;quot; &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;ok d&amp;#39;accord&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_117yibn", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/117yibn/ama_jai_travaill\u00e9_pour_cyril_hanouna_et_jai/j9eqso3/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/117yibn/ama_jai_travaill\u00e9_pour_cyril_hanouna_et_jai/", "name": "t1_j9eqso3", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1676979533.0, "created_utc": 1676979533.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/117yibn/ama_jai_travaill\u00e9_pour_cyril_hanouna_et_jai/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "\u00c7a fout la honte, non ?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "ecodemo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j9elrzq", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "ecodemo", "num_comments": 120, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j9ejv6y", "score": 1, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "C'est le sens de ma question. \n\nD'un c\u00f4t\u00e9 on s'affiche dans le camp des alli\u00e9s de l'Ukraine, de l'autre, dans ce camp, on appara\u00eet comme les plus timides si ce n'est les plus radins.\n\nJe vous pas trop \u00e0 qui \u00e7a va donner envie d'\u00eatre nos amis.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": true, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C&amp;#39;est le sens de ma question. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;D&amp;#39;un c\u00f4t\u00e9 on s&amp;#39;affiche dans le camp des alli\u00e9s de l&amp;#39;Ukraine, de l&amp;#39;autre, dans ce camp, on appara\u00eet comme les plus timides si ce n&amp;#39;est les plus radins.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Je vous pas trop \u00e0 qui \u00e7a va donner envie d&amp;#39;\u00eatre nos amis.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_117yunv", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/117yunv/\u00e7a_fout_la_honte_non/j9elrzq/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/117yunv/\u00e7a_fout_la_honte_non/", "name": "t1_j9elrzq", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1676975528.0, "created_utc": 1676975528.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/xma2ctu38ija1.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "\u00c7a fout la honte, non ?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "ecodemo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j9ejthn", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "ecodemo", "num_comments": 120, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j9eiuw7", "score": 2, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "tu as le droit d'aller consulter la source qui est mentionn\u00e9e sur l'image et dont le lien est dans les commentaires.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": true, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;tu as le droit d&amp;#39;aller consulter la source qui est mentionn\u00e9e sur l&amp;#39;image et dont le lien est dans les commentaires.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_117yunv", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/117yunv/\u00e7a_fout_la_honte_non/j9ejthn/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/117yunv/\u00e7a_fout_la_honte_non/", "name": "t1_j9ejthn", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1676973848.0, "created_utc": 1676973848.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/xma2ctu38ija1.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "\u00c7a fout la honte, non ?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": -1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "ecodemo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j9ejny8", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "ecodemo", "num_comments": 120, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j9ehiin", "score": -1, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Pour faire parler les cons ;)\n\nEn vrai j'ai essay\u00e9 de poster les deux images mais \u00e7a marchait pas donc j'ai post\u00e9 la plus provocante et j'ai mis l'autre avec la source dans un commentaire.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": true, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pour faire parler les cons ;)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En vrai j&amp;#39;ai essay\u00e9 de poster les deux images mais \u00e7a marchait pas donc j&amp;#39;ai post\u00e9 la plus provocante et j&amp;#39;ai mis l&amp;#39;autre avec la source dans un commentaire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_117yunv", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/117yunv/\u00e7a_fout_la_honte_non/j9ejny8/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/117yunv/\u00e7a_fout_la_honte_non/", "name": "t1_j9ejny8", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1676973715.0, "created_utc": 1676973715.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/xma2ctu38ija1.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "\u00c7a fout la honte, non ?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 0, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "ecodemo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j9ei2xv", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "ecodemo", "num_comments": 120, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j9egw4x", "score": 0, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Source [Kiel institute for the world economy Ukraine tracker](https://www.ifw-kiel.de/publications/kiel-working-papers/2022/the-ukraine-support-tracker-which-countries-help-ukraine-and-how-17204/)", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": true, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Source &lt;a href=\"https://www.ifw-kiel.de/publications/kiel-working-papers/2022/the-ukraine-support-tracker-which-countries-help-ukraine-and-how-17204/\"&gt;Kiel institute for the world economy Ukraine tracker&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_117yunv", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/117yunv/\u00e7a_fout_la_honte_non/j9ei2xv/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/117yunv/\u00e7a_fout_la_honte_non/", "name": "t1_j9ei2xv", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1676972379.0, "created_utc": 1676972379.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/xma2ctu38ija1.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhjz", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "\u00c7a fout la honte, non ?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "france", "link_author": "ecodemo", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j9ehpm0", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "ecodemo", "num_comments": 120, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j9eey6e", "score": 2, "author_fullname": "t2_gsw4x", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "On est pas huiti\u00e8me. il manque un paquet de pays europ\u00e9ens qui donnent proportionellement plus", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": true, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On est pas huiti\u00e8me. il manque un paquet de pays europ\u00e9ens qui donnent proportionellement plus&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_117yunv", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/france/comments/117yunv/\u00e7a_fout_la_honte_non/j9ehpm0/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/117yunv/\u00e7a_fout_la_honte_non/", "name": "t1_j9ehpm0", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1676972066.0, "created_utc": 1676972066.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/xma2ctu38ija1.jpg"}}], "before": null}}