{"kind": "Listing", "data": {"after": "t1_cl1y7sc", "dist": 25, "modhash": null, "geo_filter": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhh9", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Pourquoi y'a t'il une manque d'\u00e9missions bilingue au t\u00e9l\u00e9vision Qu\u00e9b\u00e9cois?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Quebec", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "co1n9jl", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 44, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_2trbw8", "score": 3, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Parce qu\u2019on est pas bilingual, au Qu\u00e9bec.\n\nIl n\u2019y a m\u00eame pas 8% de la population qui sont des anglais, donc il n\u2019y a aucune justification pour \u00e7a vu que le nombre est loin de le justifier.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Parce qu\u2019on est pas bilingual, au Qu\u00e9bec.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il n\u2019y a m\u00eame pas 8% de la population qui sont des anglais, donc il n\u2019y a aucune justification pour \u00e7a vu que le nombre est loin de le justifier.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2trbw8", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Quebec/comments/2trbw8/pourquoi_ya_til_une_manque_d\u00e9missions_bilingue_au/co1n9jl/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/2trbw8/pourquoi_ya_til_une_manque_d\u00e9missions_bilingue_au/", "name": "t1_co1n9jl", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1422306283.0, "created_utc": 1422306283.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/2trbw8/pourquoi_ya_til_une_manque_d\u00e9missions_bilingue_au/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhh9", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "L'\u00eelot Voyageur en prend pour son rhume.", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Quebec", "link_author": "BanlieusardUrbain", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "co1ltds", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 7, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_co1lgwj", "score": 2, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "C\u2019est plus vite de passer par la biblioth\u00e8que et de traverser la rue\u2026", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C\u2019est plus vite de passer par la biblioth\u00e8que et de traverser la rue\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2tr93e", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Quebec/comments/2tr93e/l\u00eelot_voyageur_en_prend_pour_son_rhume/co1ltds/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/2tr93e/l\u00eelot_voyageur_en_prend_pour_son_rhume/", "name": "t1_co1ltds", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1422304006.0, "created_utc": 1422304006.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "http://i.imgur.com/ItOazgU.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh68", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Quebec asking handicapped woman on welfare to repay $25,000 or so they estimate she's \"earned\" begging for 10 years.", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "canada", "link_author": "Miz_Mink", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cn9ux3x", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 248, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_cn9j48h", "score": 2, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; They have to deal with the shame of begging.\n\nAnd corporate lawyers go about in BMWs\u2026", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "QC", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Qu\u00e9bec"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;They have to deal with the shame of begging.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;And corporate lawyers go about in BMWs\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2qtx5v", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/canada/comments/2qtx5v/quebec_asking_handicapped_woman_on_welfare_to/cn9ux3x/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/canada/comments/2qtx5v/quebec_asking_handicapped_woman_on_welfare_to/", "name": "t1_cn9ux3x", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/canada", "author_flair_text": "Qu\u00e9bec", "treatment_tags": [], "created": 1419986379.0, "created_utc": 1419986379.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "http://globalnews.ca/news/1747167/quebec-asks-handicapped-woman-on-welfare-to-repay-money-earned-begging/?fb_action_ids=10152533659226361&amp;fb_action_types=og.comments"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh68", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "$17 \"Ecology Fee\" added to bacon purchase.", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "canada", "link_author": "acrantrad", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cmuusmd", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 126, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_cmu8f3t", "score": 1, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Nowhere in my data is any reference to area; so it doesn't matter at all whether the place is 3 times as big as France, or half as big as Switzerland...", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "QC", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Qu\u00e9bec"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Nowhere in my data is any reference to area; so it doesn&amp;#39;t matter at all whether the place is 3 times as big as France, or half as big as Switzerland...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2p6nxe", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/canada/comments/2p6nxe/17_ecology_fee_added_to_bacon_purchase/cmuusmd/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/canada/comments/2p6nxe/17_ecology_fee_added_to_bacon_purchase/", "name": "t1_cmuusmd", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/canada", "author_flair_text": "Qu\u00e9bec", "treatment_tags": [], "created": 1418592558.0, "created_utc": 1418592558.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "http://i.imgur.com/vKBag8V.jpeg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh68", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "$17 \"Ecology Fee\" added to bacon purchase.", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 6, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "canada", "link_author": "acrantrad", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cmu70qi", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 126, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_cmu39ml", "score": 6, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; Then why do your roads and highways suck soo much?\n\nBecause we have more than twice as much roads per capita than Ontario, more rain/snow, deeper frost for a longer time and therefore, our road bux are thus spread thinner:\n\n|                                                         |Qu\u00e9bec     | Ontario     | New York State| France   |\n|:---------------------------------------|------------|-----------|------------------|---------:|\n|Total length of roads (km)                                     | 30 300    | 21 100     | 24 100               | 20 000    |\n|Population (millions)                  | 7,9          | 13,2         | 19,5                  | 64,7       |\n|Average yearly precipitation (mm)   | 1 000       | 500 to 900 | 750                   | 800        |\n|Freezing days per year         | 147 to 218 | 100 to 200 | 10 to 100            | 0 to 90     |\n|Frost depth (m)                           | 1,2 to 3     | 1 to 3,2     | Less than 1,4       | 0 to 0,8    |\n|km/m people                           | 3835     | 1598     | 1236       | 609    |\n|km/m people /QC ratio (%)                     | 100%     | 42%     | 32%       | 8%    |\n|People/km                    | 2060     | 8258     | 15778       | 209305    |\n|people/km/QC ratio                   | 1.0     | 4.0     | 7.7       | 101.6    |\n\nSouce: Wagosh.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "QC", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Qu\u00e9bec"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Then why do your roads and highways suck soo much?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Because we have more than twice as much roads per capita than Ontario, more rain/snow, deeper frost for a longer time and therefore, our road bux are thus spread thinner:&lt;/p&gt;\n\n&lt;table&gt;&lt;thead&gt;\n&lt;tr&gt;\n&lt;th align=\"left\"&gt;&lt;/th&gt;\n&lt;th&gt;Qu\u00e9bec&lt;/th&gt;\n&lt;th&gt;Ontario&lt;/th&gt;\n&lt;th&gt;New York State&lt;/th&gt;\n&lt;th align=\"right\"&gt;France&lt;/th&gt;\n&lt;/tr&gt;\n&lt;/thead&gt;&lt;tbody&gt;\n&lt;tr&gt;\n&lt;td align=\"left\"&gt;Total length of roads (km)&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;30 300&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;21 100&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;24 100&lt;/td&gt;\n&lt;td align=\"right\"&gt;20 000&lt;/td&gt;\n&lt;/tr&gt;\n&lt;tr&gt;\n&lt;td align=\"left\"&gt;Population (millions)&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;7,9&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;13,2&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;19,5&lt;/td&gt;\n&lt;td align=\"right\"&gt;64,7&lt;/td&gt;\n&lt;/tr&gt;\n&lt;tr&gt;\n&lt;td align=\"left\"&gt;Average yearly precipitation (mm)&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;1 000&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;500 to 900&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;750&lt;/td&gt;\n&lt;td align=\"right\"&gt;800&lt;/td&gt;\n&lt;/tr&gt;\n&lt;tr&gt;\n&lt;td align=\"left\"&gt;Freezing days per year&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;147 to 218&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;100 to 200&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;10 to 100&lt;/td&gt;\n&lt;td align=\"right\"&gt;0 to 90&lt;/td&gt;\n&lt;/tr&gt;\n&lt;tr&gt;\n&lt;td align=\"left\"&gt;Frost depth (m)&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;1,2 to 3&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;1 to 3,2&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;Less than 1,4&lt;/td&gt;\n&lt;td align=\"right\"&gt;0 to 0,8&lt;/td&gt;\n&lt;/tr&gt;\n&lt;tr&gt;\n&lt;td align=\"left\"&gt;km/m people&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;3835&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;1598&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;1236&lt;/td&gt;\n&lt;td align=\"right\"&gt;609&lt;/td&gt;\n&lt;/tr&gt;\n&lt;tr&gt;\n&lt;td align=\"left\"&gt;km/m people /QC ratio (%)&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;100%&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;42%&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;32%&lt;/td&gt;\n&lt;td align=\"right\"&gt;8%&lt;/td&gt;\n&lt;/tr&gt;\n&lt;tr&gt;\n&lt;td align=\"left\"&gt;People/km&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;2060&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;8258&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;15778&lt;/td&gt;\n&lt;td align=\"right\"&gt;209305&lt;/td&gt;\n&lt;/tr&gt;\n&lt;tr&gt;\n&lt;td align=\"left\"&gt;people/km/QC ratio&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;1.0&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;4.0&lt;/td&gt;\n&lt;td&gt;7.7&lt;/td&gt;\n&lt;td align=\"right\"&gt;101.6&lt;/td&gt;\n&lt;/tr&gt;\n&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;\n\n&lt;p&gt;Souce: Wagosh.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2p6nxe", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/canada/comments/2p6nxe/17_ecology_fee_added_to_bacon_purchase/cmu70qi/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/canada/comments/2p6nxe/17_ecology_fee_added_to_bacon_purchase/", "name": "t1_cmu70qi", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/canada", "author_flair_text": "Qu\u00e9bec", "treatment_tags": [], "created": 1418522527.0, "created_utc": 1418522527.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "http://i.imgur.com/vKBag8V.jpeg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qh68", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "$17 \"Ecology Fee\" added to bacon purchase.", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 6, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "canada", "link_author": "acrantrad", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cmu6s2t", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 126, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_cmtv0f2", "score": 6, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Ah, yes, yes. Once, I saw frozen pizza at $4 each instead of $8.\n\nSo I buy 5 of them, 5 different kind.\n\nI get to the cash. It rings $8. \n\n-- Er... it's $4...\n\nManager comes, and let me go with the free pizzas.\n\nWhen I get home, I tell my girlfriend who goes get 8 different pizzas... for free (they didn't bother to reprogram the registers)...", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "QC", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "Qu\u00e9bec"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ah, yes, yes. Once, I saw frozen pizza at $4 each instead of $8.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;So I buy 5 of them, 5 different kind.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I get to the cash. It rings $8. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;-- Er... it&amp;#39;s $4...&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Manager comes, and let me go with the free pizzas.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;When I get home, I tell my girlfriend who goes get 8 different pizzas... for free (they didn&amp;#39;t bother to reprogram the registers)...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2p6nxe", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/canada/comments/2p6nxe/17_ecology_fee_added_to_bacon_purchase/cmu6s2t/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/canada/comments/2p6nxe/17_ecology_fee_added_to_bacon_purchase/", "name": "t1_cmu6s2t", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/canada", "author_flair_text": "Qu\u00e9bec", "treatment_tags": [], "created": 1418521917.0, "created_utc": 1418521917.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "http://i.imgur.com/vKBag8V.jpeg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhh9", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Jean Charest, Brian Mulroney, Andre Pratte et Philippe Couillard", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 0, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Quebec", "link_author": "Wagosh", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cl67gol", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 26, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_cl5ozp4", "score": 0, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Le probl\u00eame est quand l\u2019int\u00e9r\u00eat en question va \u00e0 l\u2019encontre de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Le probl\u00eame est quand l\u2019int\u00e9r\u00eat en question va \u00e0 l\u2019encontre de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2iua7s", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Quebec/comments/2iua7s/jean_charest_brian_mulroney_andre_pratte_et/cl67gol/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/2iua7s/jean_charest_brian_mulroney_andre_pratte_et/", "name": "t1_cl67gol", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1412990186.0, "created_utc": 1412990186.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "http://imgur.com/DPxkTYi"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhh9", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "L\u2019exercice \u00abd\u00e9mocratique\u00bb chez, comme qui dirait, les rhod\u00e9siens de Montr\u00e9al", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Quebec", "link_author": "ariSTIDEcalisse", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cl67eq6", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 13, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_cl5oq1u", "score": 2, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Il est \u00e0 la hauteur du contenu li\u00e9.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": true, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Il est \u00e0 la hauteur du contenu li\u00e9.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2iupuy", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Quebec/comments/2iupuy/lexercice_d\u00e9mocratique_chez_comme_qui_dirait_les/cl67eq6/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/2iupuy/lexercice_d\u00e9mocratique_chez_comme_qui_dirait_les/", "name": "t1_cl67eq6", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1412990053.0, "created_utc": 1412990053.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.youtube.com/watch?v=xFaCAVsMOwI"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhh9", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "L\u2019exercice \u00abd\u00e9mocratique\u00bb chez, comme qui dirait, les rhod\u00e9siens de Montr\u00e9al", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Quebec", "link_author": "ariSTIDEcalisse", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cl67dve", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 13, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_cl5whz6", "score": 1, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; Avant d'etre \"fran\u00e7ais\", Jean Tremblay est avant tout **un conservateur** et un f\u00e9d\u00e9raliste, doubl\u00e9s d'un** ostie de vieux moron**\n\nCes deux \u00abqualit\u00e9s\u00bb le disqualifient pas mal d\u2019\u00eatre fran\u00e7ais\u2026", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": true, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Avant d&amp;#39;etre &amp;quot;fran\u00e7ais&amp;quot;, Jean Tremblay est avant tout &lt;strong&gt;un conservateur&lt;/strong&gt; et un f\u00e9d\u00e9raliste, doubl\u00e9s d&amp;#39;un** ostie de vieux moron**&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ces deux \u00abqualit\u00e9s\u00bb le disqualifient pas mal d\u2019\u00eatre fran\u00e7ais\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2iupuy", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Quebec/comments/2iupuy/lexercice_d\u00e9mocratique_chez_comme_qui_dirait_les/cl67dve/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/2iupuy/lexercice_d\u00e9mocratique_chez_comme_qui_dirait_les/", "name": "t1_cl67dve", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1412989989.0, "created_utc": 1412989989.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.youtube.com/watch?v=xFaCAVsMOwI"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhh9", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Le Conseil du patronat du Qu\u00e9bec inquiet : la motion visant PKP \u00ab va tr\u00e8s loin \u00bb", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Quebec", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cl67cx3", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 12, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_cl65r9t", "score": 1, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 1, "body": "Pour s\u2019occuper des int\u00e9r\u00eats du Qu\u00e9bec, P\u00e9daleau est beaucoup plus digne de confiance que Desmarais.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pour s\u2019occuper des int\u00e9r\u00eats du Qu\u00e9bec, P\u00e9daleau est beaucoup plus digne de confiance que Desmarais.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2ivrn9", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Quebec/comments/2ivrn9/le_conseil_du_patronat_du_qu\u00e9bec_inquiet_la/cl67cx3/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/2ivrn9/le_conseil_du_patronat_du_qu\u00e9bec_inquiet_la/", "name": "t1_cl67cx3", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1412989921.0, "created_utc": 1412989921.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelles/politique/2014/10/09/006-pkp-motion-conseil-patronat-ethique-commission.shtml"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhh9", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Si vous voulez voir \u00e0 quoi r\u00e9agissait Anne Dorval : Eric Zemmour \"Le suicide fran\u00e7ais\" - On n'est pas couch\u00e9 4 octobre 2014 (il est vraiment p\u00e9nible, le monsieur)", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Quebec", "link_author": "ZenBerzerker", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cl5abm7", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 38, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_cl5001n", "score": 3, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; autant je ne peux que saluer le plateau de t\u00e9l\u00e9 fran\u00e7ais pour l'avoir laiss\u00e9 s'exprimer.\n\nBof, ils voulaient sans-doute faire un d\u00eener de con\u2026", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;autant je ne peux que saluer le plateau de t\u00e9l\u00e9 fran\u00e7ais pour l&amp;#39;avoir laiss\u00e9 s&amp;#39;exprimer.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Bof, ils voulaient sans-doute faire un d\u00eener de con\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2is4ku", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Quebec/comments/2is4ku/si_vous_voulez_voir_\u00e0_quoi_r\u00e9agissait_anne_dorval/cl5abm7/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/2is4ku/si_vous_voulez_voir_\u00e0_quoi_r\u00e9agissait_anne_dorval/", "name": "t1_cl5abm7", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1412904325.0, "created_utc": 1412904325.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.youtube.com/watch?v=SV4IK7yC56Y"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhh9", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Distraction au volant: un jeune conducteur perdrait son permis apr\u00e8s une infraction", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Quebec", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cl5504n", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 35, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_cl48evx", "score": 1, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; c'est un determinisme arbitraire\n\nMon petit, tu apprendras que la vie est pleine de d\u00e9terminisme arbitraire.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;c&amp;#39;est un determinisme arbitraire&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Mon petit, tu apprendras que la vie est pleine de d\u00e9terminisme arbitraire.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2im0dz", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Quebec/comments/2im0dz/distraction_au_volant_un_jeune_conducteur/cl5504n/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/2im0dz/distraction_au_volant_un_jeune_conducteur/", "name": "t1_cl5504n", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1412893274.0, "created_utc": 1412893274.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "http://www.lapresse.ca/le-soleil/actualites/transports/201410/07/01-4807159-distraction-au-volant-un-jeune-conducteur-perdrait-son-permis-apres-une-infraction.php"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhh9", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "National Film Board: The Rise and Fall of English Montreal (1993)", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 4, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Quebec", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cl4t0it", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 7, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_2ir9j0", "score": 4, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; \u00abNowhere else in the **free world** are citizens forbidden to use their own language on their signs\u00bb\n\nComme qui dirait: les rhod\u00e9siens rhod\u00e9sieront toujours\u2026", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;\u00abNowhere else in the &lt;strong&gt;free world&lt;/strong&gt; are citizens forbidden to use their own language on their signs\u00bb&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Comme qui dirait: les rhod\u00e9siens rhod\u00e9sieront toujours\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2ir9j0", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Quebec/comments/2ir9j0/national_film_board_the_rise_and_fall_of_english/cl4t0it/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/2ir9j0/national_film_board_the_rise_and_fall_of_english/", "name": "t1_cl4t0it", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1412870784.0, "created_utc": 1412870784.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.youtube.com/watch?v=nX4zI8aioq4"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhh9", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Distraction au volant: un jeune conducteur perdrait son permis apr\u00e8s une infraction", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Quebec", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cl3zmzx", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 35, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_cl3wgb9", "score": 2, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "https://www.youtube.com/watch?v=ue61c6MZNQw", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=ue61c6MZNQw\"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=ue61c6MZNQw&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2im0dz", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Quebec/comments/2im0dz/distraction_au_volant_un_jeune_conducteur/cl3zmzx/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/2im0dz/distraction_au_volant_un_jeune_conducteur/", "name": "t1_cl3zmzx", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1412793270.0, "created_utc": 1412793270.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "http://www.lapresse.ca/le-soleil/actualites/transports/201410/07/01-4807159-distraction-au-volant-un-jeune-conducteur-perdrait-son-permis-apres-une-infraction.php"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhh9", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Distraction au volant: un jeune conducteur perdrait son permis apr\u00e8s une infraction", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": -1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Quebec", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cl3z9i6", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 35, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_cl3elpp", "score": -1, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; Vas falloir aretter de faire des lois bases sur l'age.\n\nAu contraire; le cerveau n'est toujours pas compl\u00e8tement d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 19 ans. Notamment, les jeunes n'ont pas de notions de danger, ni envers eux, ni envers les autres.\n\nEn fait, le permis de conduire ne devrait pas \u00eatre disponible en de\u00e7a de 21 ans, ou alors que les conducteurs soient accompagn\u00e9s d'un adulte de plus de 25 ans, ou bien qu'ils soient restreints aux seuls v\u00e9hicules munis de bo\u00eete noire et cam\u00e9ra qui immobilise le v\u00e9hicule d\u00e8s la moindre infraction.\n\nIl est ridicule de tout ravaler au m\u00eame niveau selon l'\u00e2ge, car il y a des diff\u00e9rences tr\u00e8s marqu\u00e9es de comportement selon l'\u00e2ge!\n\n&gt; Retirer un permis de conduire chamboule une vie.\n\nPas mal moins que de se faire \u00e9craser par un chauffard distrait par fesse-de-bouc!\n\nOn aurait aussi int\u00e9r\u00eat \u00e0 repenser notre d\u00e9pendance \u00e0 l'automobile.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Vas falloir aretter de faire des lois bases sur l&amp;#39;age.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Au contraire; le cerveau n&amp;#39;est toujours pas compl\u00e8tement d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 19 ans. Notamment, les jeunes n&amp;#39;ont pas de notions de danger, ni envers eux, ni envers les autres.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;En fait, le permis de conduire ne devrait pas \u00eatre disponible en de\u00e7a de 21 ans, ou alors que les conducteurs soient accompagn\u00e9s d&amp;#39;un adulte de plus de 25 ans, ou bien qu&amp;#39;ils soient restreints aux seuls v\u00e9hicules munis de bo\u00eete noire et cam\u00e9ra qui immobilise le v\u00e9hicule d\u00e8s la moindre infraction.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Il est ridicule de tout ravaler au m\u00eame niveau selon l&amp;#39;\u00e2ge, car il y a des diff\u00e9rences tr\u00e8s marqu\u00e9es de comportement selon l&amp;#39;\u00e2ge!&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Retirer un permis de conduire chamboule une vie.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Pas mal moins que de se faire \u00e9craser par un chauffard distrait par fesse-de-bouc!&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;On aurait aussi int\u00e9r\u00eat \u00e0 repenser notre d\u00e9pendance \u00e0 l&amp;#39;automobile.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2im0dz", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Quebec/comments/2im0dz/distraction_au_volant_un_jeune_conducteur/cl3z9i6/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/2im0dz/distraction_au_volant_un_jeune_conducteur/", "name": "t1_cl3z9i6", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1412792601.0, "created_utc": 1412792601.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "http://www.lapresse.ca/le-soleil/actualites/transports/201410/07/01-4807159-distraction-au-volant-un-jeune-conducteur-perdrait-son-permis-apres-une-infraction.php"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhh9", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Le chien de garde des d\u00e9put\u00e9s avertit Pierre Karl P\u00e9ladeau", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 0, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Quebec", "link_author": "Gargatua13013", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cl3z2b0", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 12, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_2ineot", "score": 0, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "C\u2019est tout de m\u00eame \u00e9trange que les d\u00e9put\u00e9s lib\u00e9raux ne re\u00e7oivent pas de tels avertissement par rapport \u00e0 Power Corporation.\n\nEDIT: Suis-je b\u00eate! Power Corporation n'appartient pas aux d\u00e9put\u00e9s lib\u00e9raux, mais les d\u00e9put\u00e9s lib\u00e9raux appartiennent Power Corporation\u2026", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C\u2019est tout de m\u00eame \u00e9trange que les d\u00e9put\u00e9s lib\u00e9raux ne re\u00e7oivent pas de tels avertissement par rapport \u00e0 Power Corporation.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;EDIT: Suis-je b\u00eate! Power Corporation n&amp;#39;appartient pas aux d\u00e9put\u00e9s lib\u00e9raux, mais les d\u00e9put\u00e9s lib\u00e9raux appartiennent Power Corporation\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2ineot", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Quebec/comments/2ineot/le_chien_de_garde_des_d\u00e9put\u00e9s_avertit_pierre_karl/cl3z2b0/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/2ineot/le_chien_de_garde_des_d\u00e9put\u00e9s_avertit_pierre_karl/", "name": "t1_cl3z2b0", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1412792239.0, "created_utc": 1412792239.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "http://www.lapresse.ca/actualites/politique/politique-quebecoise/201410/07/01-4807311-le-chien-de-garde-des-deputes-avertit-pierre-karl-peladeau.php"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhh9", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "L'angle mort de PKP.", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Quebec", "link_author": "Gargatua13013", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cl2tdlp", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 21, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_2ik1qa", "score": 3, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 1, "body": "C\u2019est tout de m\u00eame dr\u00f4le que La Presse n\u2019ait pas de probl\u00e8mes avec l\u2019influence de Desmarais sur la politique\u2026", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;C\u2019est tout de m\u00eame dr\u00f4le que La Presse n\u2019ait pas de probl\u00e8mes avec l\u2019influence de Desmarais sur la politique\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2ik1qa", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Quebec/comments/2ik1qa/langle_mort_de_pkp/cl2tdlp/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/2ik1qa/langle_mort_de_pkp/", "name": "t1_cl2tdlp", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1412691227.0, "created_utc": 1412691227.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "http://www.lapresse.ca/debats/nos-collaborateurs/pierre-yves-mcsween/201410/06/01-4806892-langle-mort-de-pkp.php"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhh9", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Survey says French holding back older English-speaking Quebecers", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Quebec", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cl2qrbn", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 22, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_cl2erro", "score": 2, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Non, c\u2019est tout \u00e0 fait normal pour les anglais.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Non, c\u2019est tout \u00e0 fait normal pour les anglais.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2ihrmf", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Quebec/comments/2ihrmf/survey_says_french_holding_back_older/cl2qrbn/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/2ihrmf/survey_says_french_holding_back_older/", "name": "t1_cl2qrbn", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1412683326.0, "created_utc": 1412683326.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "http://www.cjad.com/cjad-news/2014/10/06/survey-says-french-holding-back-older-english-speaking-quebecers"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhh9", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Xavier Dolan critique vertement la Manif pour tous \u00e0 la radio fran\u00e7aise", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Quebec", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cl2qqxd", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 18, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_cl2gvif", "score": 3, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "TIL que pour les gens de droite, prot\u00e9ger les enfants contre les abus sexuels est \u00abprogressiste\u00bb.\n\nLe corollaire est que les conservateurs sont des violeurs d\u2019enfants, ce qui est d\u2019ailleurs corrobor\u00e9 par le haut taux d\u2019agression sexuelles envers des enfants de la part de religieux\u2026", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;TIL que pour les gens de droite, prot\u00e9ger les enfants contre les abus sexuels est \u00abprogressiste\u00bb.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Le corollaire est que les conservateurs sont des violeurs d\u2019enfants, ce qui est d\u2019ailleurs corrobor\u00e9 par le haut taux d\u2019agression sexuelles envers des enfants de la part de religieux\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2ih690", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Quebec/comments/2ih690/xavier_dolan_critique_vertement_la_manif_pour/cl2qqxd/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/2ih690/xavier_dolan_critique_vertement_la_manif_pour/", "name": "t1_cl2qqxd", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1412683281.0, "created_utc": 1412683281.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelles/arts_et_spectacles/2014/10/06/004-xavier-dolan-manif-pour-tous-europe-1.shtml"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhh9", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Du plomb", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Quebec", "link_author": "collectivecognition", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cl2qpy9", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 13, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_cl2ixdl", "score": 3, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Les riches ont fait \u00e9lire leur propre gouvernement; ce serait tout \u00e0 fait inique que ce gouvernement ne favorise pas les riches, tout de m\u00eame!!!", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Les riches ont fait \u00e9lire leur propre gouvernement; ce serait tout \u00e0 fait inique que ce gouvernement ne favorise pas les riches, tout de m\u00eame!!!&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2iip6v", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Quebec/comments/2iip6v/du_plomb/cl2qpy9/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/2iip6v/du_plomb/", "name": "t1_cl2qpy9", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1412683166.0, "created_utc": 1412683166.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "http://www.ledevoir.com/societe/education/420313/du-plomb"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhh9", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Xavier Dolan critique vertement la Manif pour tous \u00e0 la radio fran\u00e7aise", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 7, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Quebec", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cl2bzgp", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 18, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_cl2a5ga", "score": 7, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "https://www.youtube.com/watch?v=q6ZwcSuhqsM\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=nodnsD-9AYM", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=q6ZwcSuhqsM\"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=q6ZwcSuhqsM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=nodnsD-9AYM\"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=nodnsD-9AYM&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2ih690", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Quebec/comments/2ih690/xavier_dolan_critique_vertement_la_manif_pour/cl2bzgp/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/2ih690/xavier_dolan_critique_vertement_la_manif_pour/", "name": "t1_cl2bzgp", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1412638178.0, "created_utc": 1412638178.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelles/arts_et_spectacles/2014/10/06/004-xavier-dolan-manif-pour-tous-europe-1.shtml"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhh9", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Les entrepreneurs en construction se dotent d\u2019une charte des valeurs", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 6, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Quebec", "link_author": "collectivecognition", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cl2bruh", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 15, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_cl27a33", "score": 6, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "T\u2019oublie [Gilbert Rozon](http://www.barreau.qc.ca/pdf/journal/vol32/no4/absolution.html)\u2026", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;T\u2019oublie &lt;a href=\"http://www.barreau.qc.ca/pdf/journal/vol32/no4/absolution.html\"&gt;Gilbert Rozon&lt;/a&gt;\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2ih91h", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Quebec/comments/2ih91h/les_entrepreneurs_en_construction_se_dotent_dune/cl2bruh/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/2ih91h/les_entrepreneurs_en_construction_se_dotent_dune/", "name": "t1_cl2bruh", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1412637722.0, "created_utc": 1412637722.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "http://www.ledevoir.com/politique/quebec/420348/les-entrepreneurs-en-construction-se-dotent-d-une-charte-des-valeurs"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhh9", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Les entrepreneurs en construction se dotent d\u2019une charte des valeurs", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 4, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Quebec", "link_author": "collectivecognition", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cl26wv9", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 15, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_2ih91h", "score": 4, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; Les entrepreneurs en construction se dotent d\u2019une charte des v**O**leurs\n\nTiens, je l\u2019ai arrang\u00e9 pour toi\u2026", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Les entrepreneurs en construction se dotent d\u2019une charte des v&lt;strong&gt;O&lt;/strong&gt;leurs&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Tiens, je l\u2019ai arrang\u00e9 pour toi\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2ih91h", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Quebec/comments/2ih91h/les_entrepreneurs_en_construction_se_dotent_dune/cl26wv9/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/2ih91h/les_entrepreneurs_en_construction_se_dotent_dune/", "name": "t1_cl26wv9", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1412628048.0, "created_utc": 1412628048.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "http://www.ledevoir.com/politique/quebec/420348/les-entrepreneurs-en-construction-se-dotent-d-une-charte-des-valeurs"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhh9", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Xavier Dolan critique vertement la Manif pour tous \u00e0 la radio fran\u00e7aise", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 4, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Quebec", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cl26vht", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 18, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_2ih690", "score": 4, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "On dirait que ce n\u2019est pas qu\u2019au Canada que le Qu\u00e9bec fait figure de bastion progressiste, mais en France aussi\u2026\n\nSouvenez vous, y\u2019a, ma foi? 20-25 ans de \u00e7a? quand Mitterrand \u00e9tait encore pr\u00e9sident, et quand Denise le Bombardier avait fait une sortie en r\u00e8gle contre les p\u00e9dophiles \u00e0 Apostrophes, o\u00f9 elle a vertement apostroph\u00e9 un \u00ab\u00e9crivain\u00bb qui vantait ses prouesses sexuelles aupr\u00e8s de mineurs et avait m\u00eame laiss\u00e9 entendre qu\u2019il avait bais\u00e9 avec Fran\u00e7ois Mitterand \u2014 sortie d\u2019ailleurs qui lui avait valu une invitation \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e\u2026", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;On dirait que ce n\u2019est pas qu\u2019au Canada que le Qu\u00e9bec fait figure de bastion progressiste, mais en France aussi\u2026&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Souvenez vous, y\u2019a, ma foi? 20-25 ans de \u00e7a? quand Mitterrand \u00e9tait encore pr\u00e9sident, et quand Denise le Bombardier avait fait une sortie en r\u00e8gle contre les p\u00e9dophiles \u00e0 Apostrophes, o\u00f9 elle a vertement apostroph\u00e9 un \u00ab\u00e9crivain\u00bb qui vantait ses prouesses sexuelles aupr\u00e8s de mineurs et avait m\u00eame laiss\u00e9 entendre qu\u2019il avait bais\u00e9 avec Fran\u00e7ois Mitterand \u2014 sortie d\u2019ailleurs qui lui avait valu une invitation \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2ih690", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Quebec/comments/2ih690/xavier_dolan_critique_vertement_la_manif_pour/cl26vht/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/2ih690/xavier_dolan_critique_vertement_la_manif_pour/", "name": "t1_cl26vht", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1412627979.0, "created_utc": 1412627979.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelles/arts_et_spectacles/2014/10/06/004-xavier-dolan-manif-pour-tous-europe-1.shtml"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhh9", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Postes Canada : une compagnie priv\u00e9e veut redistribuer le courrier \u00e0 la porte", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Quebec", "link_author": "TurtleStrangulation", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "cl1y7sc", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "ariSTIDEcalisse", "num_comments": 13, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_2igc4e", "score": 2, "author_fullname": "t2_9l1c9", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Je suis s\u00fbr qu\u2019en cherchant bien, \u00e7a doit contrevenir \u00e0 une loi quelconque. Mais je gage que le gouvernement f\u00e9d\u00e9rale ne l\u2019appliquera pas\u2026", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Je suis s\u00fbr qu\u2019en cherchant bien, \u00e7a doit contrevenir \u00e0 une loi quelconque. Mais je gage que le gouvernement f\u00e9d\u00e9rale ne l\u2019appliquera pas\u2026&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_2igc4e", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Quebec/comments/2igc4e/postes_canada_une_compagnie_priv\u00e9e_veut/cl1y7sc/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/2igc4e/postes_canada_une_compagnie_priv\u00e9e_veut/", "name": "t1_cl1y7sc", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1412611378.0, "created_utc": 1412611378.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelles/national/2014/10/06/001-prive-boites-postales-canada-porte.shtml"}}], "before": null}}