{"kind": "Listing", "data": {"after": "t1_j9v9joa", "dist": 25, "modhash": null, "geo_filter": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qnp7", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "What's the 2023 recommended \"Docker for old-timey sysadmins\" learning resource?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sysadmin", "link_author": "jherazob", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcz4km5", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "Phezh", "num_comments": 69, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcz2gnq", "score": 3, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "I mean it's open source software. I'm sure someone's still maintaining a fork but there's no good reason to still use it when migrating away is as painless as it is.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I mean it&amp;#39;s open source software. I&amp;#39;m sure someone&amp;#39;s still maintaining a fork but there&amp;#39;s no good reason to still use it when migrating away is as painless as it is.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11whopc", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/sysadmin/comments/11whopc/whats_the_2023_recommended_docker_for_oldtimey/jcz4km5/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/11whopc/whats_the_2023_recommended_docker_for_oldtimey/", "name": "t1_jcz4km5", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sysadmin", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1679334140.0, "created_utc": 1679334140.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/11whopc/whats_the_2023_recommended_docker_for_oldtimey/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qnp7", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "What's the 2023 recommended \"Docker for old-timey sysadmins\" learning resource?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 7, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sysadmin", "link_author": "jherazob", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcz21nr", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 69, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcyy5sv", "score": 7, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Dockershim was deprecated in Kubernetes 1.20 and removed in 1.24. The latter released in May last year. \n\nKubernetes 1.23 went EOL just a couple weeks ago, so I sure hope most people have moved on by now.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dockershim was deprecated in Kubernetes 1.20 and removed in 1.24. The latter released in May last year. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Kubernetes 1.23 went EOL just a couple weeks ago, so I sure hope most people have moved on by now.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11whopc", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/sysadmin/comments/11whopc/whats_the_2023_recommended_docker_for_oldtimey/jcz21nr/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/11whopc/whats_the_2023_recommended_docker_for_oldtimey/", "name": "t1_jcz21nr", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sysadmin", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1679333167.0, "created_utc": 1679333167.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/11whopc/whats_the_2023_recommended_docker_for_oldtimey/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qnp7", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Does anyone struggle with doing something meaningful within IT?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sysadmin", "link_author": "fatsamurai86", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcz1ckb", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 93, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcywb97", "score": 3, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Well, we're a software company so all we really do is use power. \n\nWe pay a flat-rate at the colo where our servers are located, so I added up the monthly average power usage from our servers (metrics are provided by IPMI, I'm sure other vendors have similar solutions).\n\nI got the power usage for the office from our accountant, since the company pays for actual kWh usage instead of a flat-rate.\n\nI then added up office and Colo power usage and looked up the average yearly electricity mix for my country. Then I used public info about average CO\u00b2 emissions for the power source and multiplied by the percentage in the total power mix. This gives you an average CO\u00b2/kWh for your countries power production. There might even be data about your countries average emissions from electricity production in which case you can skip the last step and just multiply the companies used kWh by CO\u00b2/kWh.\n\nAt the very end i added emissions from heating, which in my companies case comes from natural gas. I also got those numbers from accounting.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Well, we&amp;#39;re a software company so all we really do is use power. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;We pay a flat-rate at the colo where our servers are located, so I added up the monthly average power usage from our servers (metrics are provided by IPMI, I&amp;#39;m sure other vendors have similar solutions).&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I got the power usage for the office from our accountant, since the company pays for actual kWh usage instead of a flat-rate.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I then added up office and Colo power usage and looked up the average yearly electricity mix for my country. Then I used public info about average CO\u00b2 emissions for the power source and multiplied by the percentage in the total power mix. This gives you an average CO\u00b2/kWh for your countries power production. There might even be data about your countries average emissions from electricity production in which case you can skip the last step and just multiply the companies used kWh by CO\u00b2/kWh.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;At the very end i added emissions from heating, which in my companies case comes from natural gas. I also got those numbers from accounting.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11wewz9", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/sysadmin/comments/11wewz9/does_anyone_struggle_with_doing_something/jcz1ckb/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/11wewz9/does_anyone_struggle_with_doing_something/", "name": "t1_jcz1ckb", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sysadmin", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1679332897.0, "created_utc": 1679332897.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/11wewz9/does_anyone_struggle_with_doing_something/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qnp7", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "What's the 2023 recommended \"Docker for old-timey sysadmins\" learning resource?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 8, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sysadmin", "link_author": "jherazob", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcyw24p", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 69, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcyuem7", "score": 8, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; Orchestration tools like Kubernetes depend on several layers of Docker, including the runtime and container spec\n\nThat's not really true. Kubernetes removed the docker runtime in a recent release. OCI is - as the name says - an initiative. They're part of the Linux Foundation and set a bunch of standards. Docker is one company within the OCI. Docker containers are OCI compliant and can therefore be run by any runtime that implements the OCI standards. \n\nContainerd was originally build by docker but is now also completely independent from docker as a company.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Orchestration tools like Kubernetes depend on several layers of Docker, including the runtime and container spec&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;That&amp;#39;s not really true. Kubernetes removed the docker runtime in a recent release. OCI is - as the name says - an initiative. They&amp;#39;re part of the Linux Foundation and set a bunch of standards. Docker is one company within the OCI. Docker containers are OCI compliant and can therefore be run by any runtime that implements the OCI standards. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Containerd was originally build by docker but is now also completely independent from docker as a company.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11whopc", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/sysadmin/comments/11whopc/whats_the_2023_recommended_docker_for_oldtimey/jcyw24p/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/11whopc/whats_the_2023_recommended_docker_for_oldtimey/", "name": "t1_jcyw24p", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sysadmin", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1679330878.0, "created_utc": 1679330878.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/11whopc/whats_the_2023_recommended_docker_for_oldtimey/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qnp7", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "What's the 2023 recommended \"Docker for old-timey sysadmins\" learning resource?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sysadmin", "link_author": "jherazob", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcyv039", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "Phezh", "num_comments": 69, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcyswe2", "score": 2, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Docker Desktop went paid for companies sometime last year. Recently they announced that some open source software groups would have to start paying for hosting on the dockerhub registry. \n\nThe registry has been pretty much the default for years, but not because it's better than anyone else, mostly just because it was default in the docker engine. There's tons of free alternatives already being used. (Github container registry, gitlab has one, quay, and a bunch of things you can self host.)\n\nDocker the company has been scrambling to find a working business model for years now and this is just their latest ideas to somehow earn some money. I'd give them a couple more years before they finally run out of VC money and go under.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Docker Desktop went paid for companies sometime last year. Recently they announced that some open source software groups would have to start paying for hosting on the dockerhub registry. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;The registry has been pretty much the default for years, but not because it&amp;#39;s better than anyone else, mostly just because it was default in the docker engine. There&amp;#39;s tons of free alternatives already being used. (Github container registry, gitlab has one, quay, and a bunch of things you can self host.)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Docker the company has been scrambling to find a working business model for years now and this is just their latest ideas to somehow earn some money. I&amp;#39;d give them a couple more years before they finally run out of VC money and go under.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11whopc", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/sysadmin/comments/11whopc/whats_the_2023_recommended_docker_for_oldtimey/jcyv039/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/11whopc/whats_the_2023_recommended_docker_for_oldtimey/", "name": "t1_jcyv039", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sysadmin", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1679330471.0, "created_utc": 1679330471.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/11whopc/whats_the_2023_recommended_docker_for_oldtimey/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qnp7", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "What's the 2023 recommended \"Docker for old-timey sysadmins\" learning resource?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 10, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sysadmin", "link_author": "jherazob", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcytwap", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 69, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcyp31x", "score": 10, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "That's the neat thing, these new things didn't get build just for the sake of innovation. They make the traditional sysadmin works of managing servers a lot easier and most importantly far more reliable. \n\nDon't get me wrong, it's a lot of work to shift your workloads to containers and it's not even the right move for all workloads but if you do switch everything over, you suddenly have a lot more time for actually improving your infrastructure, security and automation.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;That&amp;#39;s the neat thing, these new things didn&amp;#39;t get build just for the sake of innovation. They make the traditional sysadmin works of managing servers a lot easier and most importantly far more reliable. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Don&amp;#39;t get me wrong, it&amp;#39;s a lot of work to shift your workloads to containers and it&amp;#39;s not even the right move for all workloads but if you do switch everything over, you suddenly have a lot more time for actually improving your infrastructure, security and automation.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11whopc", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/sysadmin/comments/11whopc/whats_the_2023_recommended_docker_for_oldtimey/jcytwap/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/11whopc/whats_the_2023_recommended_docker_for_oldtimey/", "name": "t1_jcytwap", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sysadmin", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1679330049.0, "created_utc": 1679330049.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/11whopc/whats_the_2023_recommended_docker_for_oldtimey/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qnp7", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "What's the 2023 recommended \"Docker for old-timey sysadmins\" learning resource?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 5, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sysadmin", "link_author": "jherazob", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcyra25", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 69, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcypfbx", "score": 5, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Git is a version control system. It doesn't really have anything to do with containerization. \n\nThere's really two parts to docker, the runtime (the software that actually runs the containers) and the Docker Desktop, which is used to build the containers. \n\nThe containers themselves are built on the OCI standard and there's a ton of different runtimes for that. Most people i talk to use containerd or cri-o within Kubernetes. Docker is fine if you're not doing orchestration but even there it's slowly getting replaced by podman, which runs without needing root privileges.\n\nAs for building containers, you can use podman or stay with docker/moby on linux. For windows Docker Desktop is just far to expensive for enterprise use. Rancher Desktop does pretty much the same thing and is free. If you're building containers in ci, most people use kaniko.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Git is a version control system. It doesn&amp;#39;t really have anything to do with containerization. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;There&amp;#39;s really two parts to docker, the runtime (the software that actually runs the containers) and the Docker Desktop, which is used to build the containers. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;The containers themselves are built on the OCI standard and there&amp;#39;s a ton of different runtimes for that. Most people i talk to use containerd or cri-o within Kubernetes. Docker is fine if you&amp;#39;re not doing orchestration but even there it&amp;#39;s slowly getting replaced by podman, which runs without needing root privileges.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;As for building containers, you can use podman or stay with docker/moby on linux. For windows Docker Desktop is just far to expensive for enterprise use. Rancher Desktop does pretty much the same thing and is free. If you&amp;#39;re building containers in ci, most people use kaniko.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11whopc", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/sysadmin/comments/11whopc/whats_the_2023_recommended_docker_for_oldtimey/jcyra25/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/11whopc/whats_the_2023_recommended_docker_for_oldtimey/", "name": "t1_jcyra25", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sysadmin", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1679329032.0, "created_utc": 1679329032.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/11whopc/whats_the_2023_recommended_docker_for_oldtimey/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qnp7", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "What's the 2023 recommended \"Docker for old-timey sysadmins\" learning resource?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 188, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sysadmin", "link_author": "jherazob", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcy42ja", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 69, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_11whopc", "score": 188, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "First of all you should decouple the the idea of containerization from docker. Docker is not what it once was in terms of market penetration and pretty much everyone is moving away from docker to different containerization tooling. \n\nAs to your actual question: It depends on what you consider \"old-timey sysadmins\". The idea of containers and container orchestration is really only a part of a larger shift in mindest. Away from individualization and towards declarative configuration. \n\nIt's the idea of \"pets vs cattle\". We don't manage individual servers anymore, instead we define ansible playbooks, Dockerfiles and Kubernetes manifests to let those tools manage our services for us. \n\nPersonally I liked the books \"The Practice of System and Network Administration: DevOps and other Best Practices for Enterprise IT\" and \"Practice of Cloud System Administration, The: Designing and Operating Large Distributed Systems\" by Thomas Limoncelli. They give a good overview of modern IT practices and philosophies.\n\nIf you're more interested in containers specifically there's a very good talk called [Containers from scratch](https://www.youtube.com/watch?v=8fi7uSYlOdc) that goes very in depth into the technical workings. \n\nIn terms of orchestration Jeff Geerling has a very good [Kubernetes 101](https://www.youtube.com/watch?v=IcslsH7OoYo&amp;list=PL2_OBreMn7FoYmfx27iSwocotjiikS5BD) series that gives you an overview of Kubernetes.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;First of all you should decouple the the idea of containerization from docker. Docker is not what it once was in terms of market penetration and pretty much everyone is moving away from docker to different containerization tooling. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;As to your actual question: It depends on what you consider &amp;quot;old-timey sysadmins&amp;quot;. The idea of containers and container orchestration is really only a part of a larger shift in mindest. Away from individualization and towards declarative configuration. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;It&amp;#39;s the idea of &amp;quot;pets vs cattle&amp;quot;. We don&amp;#39;t manage individual servers anymore, instead we define ansible playbooks, Dockerfiles and Kubernetes manifests to let those tools manage our services for us. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Personally I liked the books &amp;quot;The Practice of System and Network Administration: DevOps and other Best Practices for Enterprise IT&amp;quot; and &amp;quot;Practice of Cloud System Administration, The: Designing and Operating Large Distributed Systems&amp;quot; by Thomas Limoncelli. They give a good overview of modern IT practices and philosophies.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;If you&amp;#39;re more interested in containers specifically there&amp;#39;s a very good talk called &lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=8fi7uSYlOdc\"&gt;Containers from scratch&lt;/a&gt; that goes very in depth into the technical workings. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;In terms of orchestration Jeff Geerling has a very good &lt;a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=IcslsH7OoYo&amp;amp;list=PL2_OBreMn7FoYmfx27iSwocotjiikS5BD\"&gt;Kubernetes 101&lt;/a&gt; series that gives you an overview of Kubernetes.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11whopc", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/sysadmin/comments/11whopc/whats_the_2023_recommended_docker_for_oldtimey/jcy42ja/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/11whopc/whats_the_2023_recommended_docker_for_oldtimey/", "name": "t1_jcy42ja", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sysadmin", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1679318885.0, "created_utc": 1679318885.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/11whopc/whats_the_2023_recommended_docker_for_oldtimey/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qnp7", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Does anyone struggle with doing something meaningful within IT?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 54, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sysadmin", "link_author": "fatsamurai86", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcy0txy", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 93, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_11wewz9", "score": 54, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "I might be projecting a little, but browsing through these comments I feel like some people don't seem to understand the question. OP isn't asking about finding things to do at their current job, they're asking about doing a job that's actually meaningful.\n\nTo answer your question: Yes, I do struggle with this. I work for a small software company that offers SaaS for large building projects and while some of those projects are actually important and make meaningful differences (green energy, public transport etc.), my job - keeping the software running on our servers - does often feel pretty far removed from the actually important work being done. \n\nLooking at the state of the world (climate crisis, wars, refugee crisis etc) it can often feel like I'm not doing enough or wasting my efforts on useless tasks.\n\nI've thought about looking for a job in an area with fewer layers of abstractions but in the end I don't think it would actually make that much of a difference for me. These problems are so massive in scale that no single person - even people far more important and powerful than me - have problems making a meaningful difference.\n\nI've decided to focus my efforts an a smaller scale within my current company instead. For example, I recently calculated our yearly carbon emissions and published the numbers in internal communications in hopes of pressuring management into action.\n\nI think a lot of my unhappiness with my current job (in regards to it being meaningful) don't come from my job being useless but from my personal feelings of hopelessness. A different job wouldn't change those feelings, it would only change where I have them.\n\nAs someone (I don't know who) much smarter than me once said \"Wherever you go, there you are\".", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I might be projecting a little, but browsing through these comments I feel like some people don&amp;#39;t seem to understand the question. OP isn&amp;#39;t asking about finding things to do at their current job, they&amp;#39;re asking about doing a job that&amp;#39;s actually meaningful.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;To answer your question: Yes, I do struggle with this. I work for a small software company that offers SaaS for large building projects and while some of those projects are actually important and make meaningful differences (green energy, public transport etc.), my job - keeping the software running on our servers - does often feel pretty far removed from the actually important work being done. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Looking at the state of the world (climate crisis, wars, refugee crisis etc) it can often feel like I&amp;#39;m not doing enough or wasting my efforts on useless tasks.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I&amp;#39;ve thought about looking for a job in an area with fewer layers of abstractions but in the end I don&amp;#39;t think it would actually make that much of a difference for me. These problems are so massive in scale that no single person - even people far more important and powerful than me - have problems making a meaningful difference.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I&amp;#39;ve decided to focus my efforts an a smaller scale within my current company instead. For example, I recently calculated our yearly carbon emissions and published the numbers in internal communications in hopes of pressuring management into action.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;I think a lot of my unhappiness with my current job (in regards to it being meaningful) don&amp;#39;t come from my job being useless but from my personal feelings of hopelessness. A different job wouldn&amp;#39;t change those feelings, it would only change where I have them.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;As someone (I don&amp;#39;t know who) much smarter than me once said &amp;quot;Wherever you go, there you are&amp;quot;.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11wewz9", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/sysadmin/comments/11wewz9/does_anyone_struggle_with_doing_something/jcy0txy/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/11wewz9/does_anyone_struggle_with_doing_something/", "name": "t1_jcy0txy", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sysadmin", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1679317286.0, "created_utc": 1679317286.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/11wewz9/does_anyone_struggle_with_doing_something/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_35m5e", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Die Kosten eines Einfamilienhauses", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Finanzen", "link_author": "EnvironmentMany2765", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcqca5r", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "Phezh", "num_comments": 270, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcpx8zp", "score": 1, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Welche Abgaben sind denn bitte in den letzten zwei Jahren gestiegen, die zu h\u00f6heren Preisen gef\u00fchrt haben?\n\nEine Spirale w\u00fcrde au\u00dferdem bedeuten, dass die steigenden Preise wiederum f\u00fcr steigende Abgaben sorgen w\u00fcrden.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Welche Abgaben sind denn bitte in den letzten zwei Jahren gestiegen, die zu h\u00f6heren Preisen gef\u00fchrt haben?&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Eine Spirale w\u00fcrde au\u00dferdem bedeuten, dass die steigenden Preise wiederum f\u00fcr steigende Abgaben sorgen w\u00fcrden.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11uhaxt", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Finanzen/comments/11uhaxt/die_kosten_eines_einfamilienhauses/jcqca5r/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/11uhaxt/die_kosten_eines_einfamilienhauses/", "name": "t1_jcqca5r", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Finanzen", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1679166525.0, "created_utc": 1679166525.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/11uhaxt/die_kosten_eines_einfamilienhauses/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qnp7", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Moronic Monday - March 13, 2023", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sysadmin", "link_author": "AutoModerator", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jc5zjp2", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "Phezh", "num_comments": 48, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jc2688j", "score": 3, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Did they *say* they didn't type their password in, or did they actually not type their password in?", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Did they &lt;em&gt;say&lt;/em&gt; they didn&amp;#39;t type their password in, or did they actually not type their password in?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11q5jn5", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/sysadmin/comments/11q5jn5/moronic_monday_march_13_2023/jc5zjp2/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/11q5jn5/moronic_monday_march_13_2023/", "name": "t1_jc5zjp2", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sysadmin", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678781908.0, "created_utc": 1678781908.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/11q5jn5/moronic_monday_march_13_2023/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_33emc", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Bayerns Verfassungsrichter sollen \u00fcber Radentscheid entscheiden", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 40, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Fahrrad", "link_author": "auchjemand", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jbsambt", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 9, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_11o1x14", "score": 40, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; \"Der Gesetzentwurf zielt vor allem auf den Neu-, Um und Ausbau sowie die Sanierung von Radwegen ab\", erl\u00e4uterte das Innenministerium in einer Mitteilung. Daf\u00fcr m\u00fcsste der Staat \"erhebliche Haushaltsmittel\" zur Verf\u00fcgung stellen. Daher sei das beantragte Volksbegehren mit Artikel 73 der Bayerischen Verfassung unvereinbar, wonach \u00fcber den Staatshaushalt kein Volksentscheid stattfindet. \n\nWas f\u00fcr eine absoult wahnsinnige Argumentation. Mit der gleichen Begr\u00fcndung k\u00f6nnte man doch jedes Volksbegehren ablehen, was auch nur einen Cent kostet, weil es damit sofort eine Abstimmung \u00fcber den Haushalt w\u00e4re.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;&amp;quot;Der Gesetzentwurf zielt vor allem auf den Neu-, Um und Ausbau sowie die Sanierung von Radwegen ab&amp;quot;, erl\u00e4uterte das Innenministerium in einer Mitteilung. Daf\u00fcr m\u00fcsste der Staat &amp;quot;erhebliche Haushaltsmittel&amp;quot; zur Verf\u00fcgung stellen. Daher sei das beantragte Volksbegehren mit Artikel 73 der Bayerischen Verfassung unvereinbar, wonach \u00fcber den Staatshaushalt kein Volksentscheid stattfindet. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Was f\u00fcr eine absoult wahnsinnige Argumentation. Mit der gleichen Begr\u00fcndung k\u00f6nnte man doch jedes Volksbegehren ablehen, was auch nur einen Cent kostet, weil es damit sofort eine Abstimmung \u00fcber den Haushalt w\u00e4re.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11o1x14", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Fahrrad/comments/11o1x14/bayerns_verfassungsrichter_sollen_\u00fcber/jbsambt/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Fahrrad/comments/11o1x14/bayerns_verfassungsrichter_sollen_\u00fcber/", "name": "t1_jbsambt", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Fahrrad", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678525034.0, "created_utc": 1678525034.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.br.de/nachrichten/bayern/bayerns-verfassungsrichter-sollen-ueber-radentscheid-entscheiden,TY5fkDz"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2rzmn", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "How Do We Save about ~$10,000 a Year Using Self-Hosted GitLab", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 7, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "devops", "link_author": "darikanur", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jbpoaas", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 47, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jbpbpip", "score": 7, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "I run a self-hosted Gitlab in Kubernetes and while it is a little more work than that it mostly boils down to testing updates, running a couple pipelines in the test environment to make sure everything's still working and then updating prod via helm. \n\nIt takes maybe half an hour everytime there's a relevant update, which is about once a month. (Either security patches or bugfixes pertaining to us.)\n\nThere are however times when it takes a little extra effort. Recently my dev team wanted Gitlab Pages, which i hadn't intially set up. That kind of thing does add a couple extra hours of research and implementation.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;I run a self-hosted Gitlab in Kubernetes and while it is a little more work than that it mostly boils down to testing updates, running a couple pipelines in the test environment to make sure everything&amp;#39;s still working and then updating prod via helm. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;It takes maybe half an hour everytime there&amp;#39;s a relevant update, which is about once a month. (Either security patches or bugfixes pertaining to us.)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;There are however times when it takes a little extra effort. Recently my dev team wanted Gitlab Pages, which i hadn&amp;#39;t intially set up. That kind of thing does add a couple extra hours of research and implementation.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11nr4gv", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/devops/comments/11nr4gv/how_do_we_save_about_10000_a_year_using/jbpoaas/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/devops/comments/11nr4gv/how_do_we_save_about_10000_a_year_using/", "name": "t1_jbpoaas", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/devops", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678476609.0, "created_utc": 1678476609.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/devops/comments/11nr4gv/how_do_we_save_about_10000_a_year_using/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_3ii04", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Podcasts oder H\u00f6rb\u00fccher", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 7, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "de_EDV", "link_author": "tabs_jt", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jbj6uwp", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 17, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_11mqnxo", "score": 7, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Darknet Diaries (Englisch) ist sehr gut. Geht nicht unbedingt super tief ins Detail, aber hat sehr interssante Geschichten zu Hacks und Pentesting.\n\nSecurity Now (Englisch). Geht sehr tief ins Detail, ist aber immer relativ zeitaktuell. Ich glaube alte Episoden nachh\u00f6ren macht nur bedingt Sinn. Der Host hat teilweise ein paar altmodige Meinungen, wei\u00df aber idR wovon er spricht. \n\nLogbuch Netzpolitik wurde schon genannt. Wie der Name schon sagt ist es eher ein Politik als ein Tech-Podcast, ab und zu geht es aber auch zum technische Details. \n\nLinux Action News (Englisch) ist ein kurzer, w\u00f6chentlicher Podcast mit Linux News. Die gleichen Leute (Jupiter Broadcasting) haben noch ein paar weitere gute Podcasts (Self-hosted, Linux Unplugged, Coder Radio). Gute Mischung aus Unterhaltung, News und technischen Details.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Darknet Diaries (Englisch) ist sehr gut. Geht nicht unbedingt super tief ins Detail, aber hat sehr interssante Geschichten zu Hacks und Pentesting.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Security Now (Englisch). Geht sehr tief ins Detail, ist aber immer relativ zeitaktuell. Ich glaube alte Episoden nachh\u00f6ren macht nur bedingt Sinn. Der Host hat teilweise ein paar altmodige Meinungen, wei\u00df aber idR wovon er spricht. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Logbuch Netzpolitik wurde schon genannt. Wie der Name schon sagt ist es eher ein Politik als ein Tech-Podcast, ab und zu geht es aber auch zum technische Details. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Linux Action News (Englisch) ist ein kurzer, w\u00f6chentlicher Podcast mit Linux News. Die gleichen Leute (Jupiter Broadcasting) haben noch ein paar weitere gute Podcasts (Self-hosted, Linux Unplugged, Coder Radio). Gute Mischung aus Unterhaltung, News und technischen Details.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11mqnxo", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/de_EDV/comments/11mqnxo/podcasts_oder_h\u00f6rb\u00fccher/jbj6uwp/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/de_EDV/comments/11mqnxo/podcasts_oder_h\u00f6rb\u00fccher/", "name": "t1_jbj6uwp", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/de_EDV", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678366716.0, "created_utc": 1678366716.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/de_EDV/comments/11mqnxo/podcasts_oder_h\u00f6rb\u00fccher/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_35m5e", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Investitionsm\u00f6glichkeiten durch de-globalisierung bei Erneuerbaren Energien", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 4, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Finanzen", "link_author": "knusprjg", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jbdpxwp", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 70, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jbdn2da", "score": 4, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Das w\u00e4re nat\u00fcrlich der logische Ansatz, ist aber realpolitich so nicht machbar. Erkl\u00e4re mal Karl-Heinz, Afd-W\u00e4hler aus Sachsen, dass wir ab sofort Milliarden in den Solarausbau in Tansania inverstieren werden, um die Klimakrise - an die er nicht glaubt - am effizientesten zu bek\u00e4mpfen.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Das w\u00e4re nat\u00fcrlich der logische Ansatz, ist aber realpolitich so nicht machbar. Erkl\u00e4re mal Karl-Heinz, Afd-W\u00e4hler aus Sachsen, dass wir ab sofort Milliarden in den Solarausbau in Tansania inverstieren werden, um die Klimakrise - an die er nicht glaubt - am effizientesten zu bek\u00e4mpfen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11lnexs", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Finanzen/comments/11lnexs/investitionsm\u00f6glichkeiten_durch_deglobalisierung/jbdpxwp/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/11lnexs/investitionsm\u00f6glichkeiten_durch_deglobalisierung/", "name": "t1_jbdpxwp", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Finanzen", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678264378.0, "created_utc": 1678264378.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/11lnexs/investitionsm\u00f6glichkeiten_durch_deglobalisierung/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qhwp", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Cities Skylines II | Announcement Trailer I", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 151, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Games", "link_author": "Turbostrider27", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jb66o4o", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 944, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jb63d1l", "score": 151, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "The disappearing cars are so funny. They only had to do that because they initially started with the goal of having realistic traffic for the amount of people living in a city. Turns out that the game would be really boring and traffic would have been unmanageable without plastering 80% of the map with roads. \n\nThe solution was to make cars just disappear. I wonder if we could draw conclusions from this to real life...", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;The disappearing cars are so funny. They only had to do that because they initially started with the goal of having realistic traffic for the amount of people living in a city. Turns out that the game would be really boring and traffic would have been unmanageable without plastering 80% of the map with roads. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;The solution was to make cars just disappear. I wonder if we could draw conclusions from this to real life...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11k673d", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Games/comments/11k673d/cities_skylines_ii_announcement_trailer_i/jb66o4o/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Games/comments/11k673d/cities_skylines_ii_announcement_trailer_i/", "name": "t1_jb66o4o", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Games", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1678129361.0, "created_utc": 1678129361.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.youtube.com/watch?v=WdD66WGBVHM"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_22i0", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Wagenknecht will nicht mehr f\u00fcr Linke kandidieren", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 30, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "de", "link_author": "thegermanguy004", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jatb94e", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 308, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jas849q", "score": 30, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Die Sperrklausel f\u00fcrs EU-Parlament wurde schon zwei mal in Karlsruhe gekippt. Zuerst die 5%, dann die 3%-H\u00fcrde. Man k\u00f6nnte es sicherlich nochmal probieren, aber die Begr\u00fcndung trifft heute noch genau so zu wie 2014: \n\n&gt; Zwar gehe der Gesetzgeber zutreffend davon aus, dass eine antagonistische Profilierung von Regierung und Opposition auf europ\u00e4ischer Ebene eine Sperrklausel rechtfertigen k\u00f6nne. Es m\u00fcssten aber auch Verh\u00e4ltnisse herrschen, die denen auf nationaler Ebene vergleichbar sind, wo die Bildung einer stabilen Mehrheit f\u00fcr die Wahl einer handlungsf\u00e4higen Regierung und deren fortlaufender Unterst\u00fctzung n\u00f6tig ist. Eine solche Entwicklung des Europ\u00e4ischen Parlaments werde zwar politisch angestrebt, stecke aber noch in den Anf\u00e4ngen. \n\nKurz: Solange das EU-Parlament nicht mehr Macht bekommt und/oder die Verh\u00e4ltnisse im Parlament komplett ausarten, wird es auch keine Sperrklausel f\u00fcr die Wahl in Deutschland geben.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Die Sperrklausel f\u00fcrs EU-Parlament wurde schon zwei mal in Karlsruhe gekippt. Zuerst die 5%, dann die 3%-H\u00fcrde. Man k\u00f6nnte es sicherlich nochmal probieren, aber die Begr\u00fcndung trifft heute noch genau so zu wie 2014: &lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Zwar gehe der Gesetzgeber zutreffend davon aus, dass eine antagonistische Profilierung von Regierung und Opposition auf europ\u00e4ischer Ebene eine Sperrklausel rechtfertigen k\u00f6nne. Es m\u00fcssten aber auch Verh\u00e4ltnisse herrschen, die denen auf nationaler Ebene vergleichbar sind, wo die Bildung einer stabilen Mehrheit f\u00fcr die Wahl einer handlungsf\u00e4higen Regierung und deren fortlaufender Unterst\u00fctzung n\u00f6tig ist. Eine solche Entwicklung des Europ\u00e4ischen Parlaments werde zwar politisch angestrebt, stecke aber noch in den Anf\u00e4ngen. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Kurz: Solange das EU-Parlament nicht mehr Macht bekommt und/oder die Verh\u00e4ltnisse im Parlament komplett ausarten, wird es auch keine Sperrklausel f\u00fcr die Wahl in Deutschland geben.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11h4q4k", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/de/comments/11h4q4k/wagenknecht_will_nicht_mehr_f\u00fcr_linke_kandidieren/jatb94e/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/de/comments/11h4q4k/wagenknecht_will_nicht_mehr_f\u00fcr_linke_kandidieren/", "name": "t1_jatb94e", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/de", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1677882463.0, "created_utc": 1677882463.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.n-tv.de/newsletter/breakingnews/Wagenknecht-will-nicht-mehr-fuer-Linke-kandidieren-article23960186.html"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_22i0", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "A5: Volker Wissing will zehnspurigen Ausbau der Autobahn", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 14, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "de", "link_author": "Alexander_Selkirk", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jacufb3", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 273, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jabumdl", "score": 14, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "\"Deutschlandticket\" bitte. Man kann das nicht 49\u20ac Ticket nennen, wenn man jetzt schon vor hat den Preis n\u00e4chstes Jahr zu erh\u00f6hen.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;Deutschlandticket&amp;quot; bitte. Man kann das nicht 49\u20ac Ticket nennen, wenn man jetzt schon vor hat den Preis n\u00e4chstes Jahr zu erh\u00f6hen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11e0x1a", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/de/comments/11e0x1a/a5_volker_wissing_will_zehnspurigen_ausbau_der/jacufb3/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/de/comments/11e0x1a/a5_volker_wissing_will_zehnspurigen_ausbau_der/", "name": "t1_jacufb3", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/de", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1677596351.0, "created_utc": 1677596351.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.faz.net/aktuell/rhein-main/a5-volker-wissing-will-zehnspurigen-ausbau-der-autobahn-18710510.html"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_22i0", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Windenergiebranche kritisiert \"Totalausfall\" im S\u00fcden", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 20, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "de", "link_author": "ChrisStoneGermany", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "ja783s7", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 203, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_ja72lrm", "score": 20, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt;  es wei\u00df eigentlich niemand wof\u00fcr die SPD steht.\n\nFairerweise muss man sagen, dass das bundesweit nicht anders ist.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;es wei\u00df eigentlich niemand wof\u00fcr die SPD steht.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Fairerweise muss man sagen, dass das bundesweit nicht anders ist.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11d6a5k", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/de/comments/11d6a5k/windenergiebranche_kritisiert_totalausfall_im/ja783s7/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/de/comments/11d6a5k/windenergiebranche_kritisiert_totalausfall_im/", "name": "t1_ja783s7", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/de", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1677494214.0, "created_utc": 1677494214.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.tagesschau.de/wirtschaft/technologie/windenergie-strom-nord-sued-erneuerbare-energien-101.html"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_22i0", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Schwarzes Brett", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "de", "link_author": "maho2nd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j9yuwxq", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 104, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j9ysx3v", "score": 3, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; Ich glaube, bei Habecks Beliebtheit sprichst Du ein wenig aus der Bubble. Wir haben hier auf r/de ja einen kleinen Kult um ihn und ich m\u00f6chte auch deutlich sagen: Ich bin auch selbst Habeck Fan. Und um L\u00fctzerath herum hat er auch mal Dinge schlecht kommuniziert. Er kommuniziert sonst sehr empathisch - aber die Klimabewegung hat er an manchen Stellen falsch verstanden und die falschen Punkte hervorgehoben.\n\nNope. Ich habe [das Politbarometer](https://www.forschungsgruppe.de/Umfragen/Politbarometer/Langzeitentwicklung_-_Themen_im_Ueberblick/Politik_II/8_Sympathiewerte.jpg) zur Hand genommen bevor ich den Kommentar abgeschickt habe. Habeck ist durchgehend sehr beliebt.\n\nZum Thema AB oder RH als Kanzler:\nIch glaube schon, dass es hier Absprachen zwischen den beiden gab und das er jetzt an der Reihe w\u00e4re.\n\nIch pers\u00f6nlich h\u00e4tte nichts gegen sie als Kanzlerin, ich glaube sogar, dass die Rolle ihr besser liegen w\u00fcrde, aber ich w\u00fcrde es als strategischen Fehler ansehen nochmal mit ihr als Spitzenkandidaten anzutreten, nachdem es letztes Mal so in die Hose gegangen ist. \n\nDie Gr\u00fcnde daf\u00fcr, dass sie die Wahl verloren hat, sind sicherlich vielseitig und haben wenig mit ihrer Kompetenz zu tun, aber das Image, dass sie dadurch erhalten hat, wird schwer abzulegen zu sein und die W\u00e4hler vergessen das nicht so schnell.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ich glaube, bei Habecks Beliebtheit sprichst Du ein wenig aus der Bubble. Wir haben hier auf &lt;a href=\"/r/de\"&gt;r/de&lt;/a&gt; ja einen kleinen Kult um ihn und ich m\u00f6chte auch deutlich sagen: Ich bin auch selbst Habeck Fan. Und um L\u00fctzerath herum hat er auch mal Dinge schlecht kommuniziert. Er kommuniziert sonst sehr empathisch - aber die Klimabewegung hat er an manchen Stellen falsch verstanden und die falschen Punkte hervorgehoben.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nope. Ich habe &lt;a href=\"https://www.forschungsgruppe.de/Umfragen/Politbarometer/Langzeitentwicklung_-_Themen_im_Ueberblick/Politik_II/8_Sympathiewerte.jpg\"&gt;das Politbarometer&lt;/a&gt; zur Hand genommen bevor ich den Kommentar abgeschickt habe. Habeck ist durchgehend sehr beliebt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Zum Thema AB oder RH als Kanzler:\nIch glaube schon, dass es hier Absprachen zwischen den beiden gab und das er jetzt an der Reihe w\u00e4re.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich pers\u00f6nlich h\u00e4tte nichts gegen sie als Kanzlerin, ich glaube sogar, dass die Rolle ihr besser liegen w\u00fcrde, aber ich w\u00fcrde es als strategischen Fehler ansehen nochmal mit ihr als Spitzenkandidaten anzutreten, nachdem es letztes Mal so in die Hose gegangen ist. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Die Gr\u00fcnde daf\u00fcr, dass sie die Wahl verloren hat, sind sicherlich vielseitig und haben wenig mit ihrer Kompetenz zu tun, aber das Image, dass sie dadurch erhalten hat, wird schwer abzulegen zu sein und die W\u00e4hler vergessen das nicht so schnell.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11bii7i", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/de/comments/11bii7i/schwarzes_brett/j9yuwxq/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/de/comments/11bii7i/schwarzes_brett/", "name": "t1_j9yuwxq", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/de", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1677341074.0, "created_utc": 1677341074.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/iq7jkl86zcka1.png"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_22i0", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Schwarzes Brett", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 4, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "de", "link_author": "maho2nd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j9yp39h", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 104, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j9ynlts", "score": 4, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Ich halte Friedrich Merz f\u00fcr einen opportunistischen Machtpolitiker. Dazu kommen Aussagen zB zum \"Sozialtourismus\" und \"kleinen Paschas\", die so auch aus der AfD Fraktion kommen k\u00f6nnten. \n\nIch glaube nicht, dass er wirklich hinter diesen Aussagen steht, aber er hat sie eben gemacht. Er macht sie, weil er wei\u00df, dass er damit ein bestimmtes Milieu anspricht und die Stimmen eben dieses braucht er um zu bekommen was ihm wirklich wichtig ist: Die Kanzlerschaft und eine \u00fcberholte Idee von Trickle-Down \u00d6konomie.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ich halte Friedrich Merz f\u00fcr einen opportunistischen Machtpolitiker. Dazu kommen Aussagen zB zum &amp;quot;Sozialtourismus&amp;quot; und &amp;quot;kleinen Paschas&amp;quot;, die so auch aus der AfD Fraktion kommen k\u00f6nnten. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich glaube nicht, dass er wirklich hinter diesen Aussagen steht, aber er hat sie eben gemacht. Er macht sie, weil er wei\u00df, dass er damit ein bestimmtes Milieu anspricht und die Stimmen eben dieses braucht er um zu bekommen was ihm wirklich wichtig ist: Die Kanzlerschaft und eine \u00fcberholte Idee von Trickle-Down \u00d6konomie.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11bii7i", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/de/comments/11bii7i/schwarzes_brett/j9yp39h/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/de/comments/11bii7i/schwarzes_brett/", "name": "t1_j9yp39h", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/de", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1677338650.0, "created_utc": 1677338650.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/iq7jkl86zcka1.png"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_22i0", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Schwarzes Brett", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "de", "link_author": "maho2nd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j9ymi24", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "Phezh", "num_comments": 104, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j9yelhy", "score": 1, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Ich w\u00fcrde ehrlich gesagt nicht ausschlie\u00dfen, dass es auch Gr\u00fcn-Rot oder sogar Gr\u00fcn-Schwarz werden k\u00f6nnte. Die Hauptkritik an den Gr\u00fcnen vor der letzen Wahl war, dass die zu wenig Erfahrung hatten. Dazu kam die Schmierkampagne gegen Baerbock. \n\nBei der n\u00e4chsten Wahl wird aber Habeck als Kanzlerkanditat antreten und der ist durchgehend einer der beliebtesten Politiker des Landes. Sein Kommunikationsstil kommt extrem gut an und er wird 4 Jahre als erfolgreicher Krisenmanager hinter sich haben. \n\nDie SPD wird abst\u00fcrzen, die haben ohnehin bei der letzen Wahl nur gewonnen, weil alle anderen verloren haben, und die Union wird mit Merz als Kandidat auch kein Bestergebnis erreichen.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ich w\u00fcrde ehrlich gesagt nicht ausschlie\u00dfen, dass es auch Gr\u00fcn-Rot oder sogar Gr\u00fcn-Schwarz werden k\u00f6nnte. Die Hauptkritik an den Gr\u00fcnen vor der letzen Wahl war, dass die zu wenig Erfahrung hatten. Dazu kam die Schmierkampagne gegen Baerbock. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Bei der n\u00e4chsten Wahl wird aber Habeck als Kanzlerkanditat antreten und der ist durchgehend einer der beliebtesten Politiker des Landes. Sein Kommunikationsstil kommt extrem gut an und er wird 4 Jahre als erfolgreicher Krisenmanager hinter sich haben. &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Die SPD wird abst\u00fcrzen, die haben ohnehin bei der letzen Wahl nur gewonnen, weil alle anderen verloren haben, und die Union wird mit Merz als Kandidat auch kein Bestergebnis erreichen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11bii7i", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/de/comments/11bii7i/schwarzes_brett/j9ymi24/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/de/comments/11bii7i/schwarzes_brett/", "name": "t1_j9ymi24", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/de", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1677337494.0, "created_utc": 1677337494.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/iq7jkl86zcka1.png"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_22i0", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Schwarzes Brett", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 4, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "de", "link_author": "maho2nd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j9ylp9j", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 104, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j9yfbuw", "score": 4, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt;  Davon abgesehen der CDU-Vorsitzende kein Alleinherrscher, da g\u00e4be es in der Partei massiven Widerstand.\n\nSehe ich \u00e4hnlich, Ich w\u00fcrde Merz durchaus zutrauen es zu versuchen, aber da muss die Mehrheit schon sehr deutlich sein, um die Abweichler auszugleichen, die vermutlich da sein w\u00fcrden.\n\nIch halte nicht viel von der heutigen Union, aber ich bin der Meinung, dass es da zumindest noch ein paar gibt, die bei sowas nicht mitmachen w\u00fcrden.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Davon abgesehen der CDU-Vorsitzende kein Alleinherrscher, da g\u00e4be es in der Partei massiven Widerstand.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Sehe ich \u00e4hnlich, Ich w\u00fcrde Merz durchaus zutrauen es zu versuchen, aber da muss die Mehrheit schon sehr deutlich sein, um die Abweichler auszugleichen, die vermutlich da sein w\u00fcrden.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Ich halte nicht viel von der heutigen Union, aber ich bin der Meinung, dass es da zumindest noch ein paar gibt, die bei sowas nicht mitmachen w\u00fcrden.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11bii7i", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/de/comments/11bii7i/schwarzes_brett/j9ylp9j/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/de/comments/11bii7i/schwarzes_brett/", "name": "t1_j9ylp9j", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/de", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1677337112.0, "created_utc": 1677337112.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/iq7jkl86zcka1.png"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_22i0", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Schwarzes Brett", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 10, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "de", "link_author": "maho2nd", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j9ylc6s", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "Phezh", "num_comments": 104, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j9y9snt", "score": 10, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; Das Problem wird meiner Meinung eher sein, dass sicher auch ausreichend SPD-W\u00e4hler keinen Bock auf Olaf haben. Da ist dann die Frage, wohin die abwandern.\n\n\nWei\u00df nicht, ob das wirklich stimmt. Ist nat\u00fcrlich komplett subjektiv, aber ich habe das Gef\u00fchl, dass Menschen, die trotz Agenda 2010 und den Groko Jahren *immer noch* SPD gew\u00e4hlt haben, ihr Kreuz auch jetzt nicht anders setzen werden, nur weil Olaf den Budget Merkel Impersonator spielt. Im Gegenteil, ich glaube die finden das sogar gut.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Das Problem wird meiner Meinung eher sein, dass sicher auch ausreichend SPD-W\u00e4hler keinen Bock auf Olaf haben. Da ist dann die Frage, wohin die abwandern.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Wei\u00df nicht, ob das wirklich stimmt. Ist nat\u00fcrlich komplett subjektiv, aber ich habe das Gef\u00fchl, dass Menschen, die trotz Agenda 2010 und den Groko Jahren &lt;em&gt;immer noch&lt;/em&gt; SPD gew\u00e4hlt haben, ihr Kreuz auch jetzt nicht anders setzen werden, nur weil Olaf den Budget Merkel Impersonator spielt. Im Gegenteil, ich glaube die finden das sogar gut.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11bii7i", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/de/comments/11bii7i/schwarzes_brett/j9ylc6s/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/de/comments/11bii7i/schwarzes_brett/", "name": "t1_j9ylc6s", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/de", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1677336944.0, "created_utc": 1677336944.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/iq7jkl86zcka1.png"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_35m5e", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "\u00d6ffentlicher Dienst: Arbeitgeber legen Tarif-Angebot vor", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Finanzen", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j9v9joa", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "Phezh", "num_comments": 256, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j9uh8yf", "score": 1, "author_fullname": "t2_ba0v5", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Ich glaube du machst es dir da ein bisschen einfach. Sicherlich gibt es einige, die mit Direktzahlungen Dispokredite begleichen k\u00f6nnen, aber in der Praxis wird es doch eher so sein, dass die Einmalzahlungen auf dem Tagesgeldkonto landen, um damit ggf. aufkommendene Kosten in naher Zukunft begleichen zu k\u00f6nnen. (z.B. Gas und/oder Stromkostennachzahlung)\n\nH\u00e4lst du es wirklich f\u00fcr realistisch, dass ein Gro\u00dfteil der Arbeitnehmer eine Einmalzahlung am Kapitalmarkt anlegen w\u00fcrde? \n\nMal ganz abgesehen davon, k\u00f6nnte man die Rechnung auch aus Sicht der Arbeitgeber machen. Schlie\u00dflich k\u00f6nnten auch diese die das Geld anlegen, wenn sie es nicht f\u00fcr Einmalzahlugnen nutzen m\u00fcssten und es stattdessen \u00fcber mehrere Monate als Gehalt auszahlen w\u00fcrden. Ich werde das jetzt nicht ausrechnen, weil ich zu faul bin, aber das Punkt ist doch, dass die Arbeitgeber das Angebot so nicht machen w\u00fcrden, wenn es nicht f\u00fcr sie besser/g\u00fcnstiger w\u00e4re die Einmalzahlungen zu machen.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ich glaube du machst es dir da ein bisschen einfach. Sicherlich gibt es einige, die mit Direktzahlungen Dispokredite begleichen k\u00f6nnen, aber in der Praxis wird es doch eher so sein, dass die Einmalzahlungen auf dem Tagesgeldkonto landen, um damit ggf. aufkommendene Kosten in naher Zukunft begleichen zu k\u00f6nnen. (z.B. Gas und/oder Stromkostennachzahlung)&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;H\u00e4lst du es wirklich f\u00fcr realistisch, dass ein Gro\u00dfteil der Arbeitnehmer eine Einmalzahlung am Kapitalmarkt anlegen w\u00fcrde? &lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Mal ganz abgesehen davon, k\u00f6nnte man die Rechnung auch aus Sicht der Arbeitgeber machen. Schlie\u00dflich k\u00f6nnten auch diese die das Geld anlegen, wenn sie es nicht f\u00fcr Einmalzahlugnen nutzen m\u00fcssten und es stattdessen \u00fcber mehrere Monate als Gehalt auszahlen w\u00fcrden. Ich werde das jetzt nicht ausrechnen, weil ich zu faul bin, aber das Punkt ist doch, dass die Arbeitgeber das Angebot so nicht machen w\u00fcrden, wenn es nicht f\u00fcr sie besser/g\u00fcnstiger w\u00e4re die Einmalzahlungen zu machen.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11alw2m", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Finanzen/comments/11alw2m/\u00f6ffentlicher_dienst_arbeitgeber_legen/j9v9joa/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Finanzen/comments/11alw2m/\u00f6ffentlicher_dienst_arbeitgeber_legen/", "name": "t1_j9v9joa", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Finanzen", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1677270341.0, "created_utc": 1677270341.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.zdf.de/nachrichten/politik/tarifverhandlungen-oeffentlicher-dienst-angebot-100.html"}}], "before": null}}