{"kind": "Listing", "data": {"after": "t1_ik0h423", "dist": 25, "modhash": null, "geo_filter": "", "children": [{"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2scor", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Swedish Card Game", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Svenska", "link_author": "According_Cause_5095", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jcoedsc", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 19, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_11ug246", "score": 3, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "[Skitgubbe](https://en.wikipedia.org/wiki/Skitgubbe) is the archetypical Swedish card game. My family is also fond of [this game](https://en.wikipedia.org/wiki/Oh_Hell), called _plump_ in Swedish.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "se", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Skitgubbe\"&gt;Skitgubbe&lt;/a&gt; is the archetypical Swedish card game. My family is also fond of &lt;a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Oh_Hell\"&gt;this game&lt;/a&gt;, called &lt;em&gt;plump&lt;/em&gt; in Swedish.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11ug246", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/Svenska/comments/11ug246/swedish_card_game/jcoedsc/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Svenska/comments/11ug246/swedish_card_game/", "name": "t1_jcoedsc", "author_flair_template_id": "d289130c-6ed5-11e4-a2dd-12313b0e6edc", "subreddit_name_prefixed": "r/Svenska", "author_flair_text": "\ud83c\uddf8\ud83c\uddea", "treatment_tags": [], "created": 1679131212.0, "created_utc": 1679131212.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/Svenska/comments/11ug246/swedish_card_game/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2scor", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Trasig and s\u00f6nder", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 15, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Svenska", "link_author": "adamiiv", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "jccen7t", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 10, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_jcc4azc", "score": 15, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Dialectally you certainly can.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "se", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Dialectally you certainly can.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11s6102", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/Svenska/comments/11s6102/trasig_and_s\u00f6nder/jccen7t/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Svenska/comments/11s6102/trasig_and_s\u00f6nder/", "name": "t1_jccen7t", "author_flair_template_id": "d289130c-6ed5-11e4-a2dd-12313b0e6edc", "subreddit_name_prefixed": "r/Svenska", "author_flair_text": "\ud83c\uddf8\ud83c\uddea", "treatment_tags": [], "created": 1678913253.0, "created_utc": 1678913253.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/Svenska/comments/11s6102/trasig_and_s\u00f6nder/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "F\u00f6r alla killar: Sitter ni ned n\u00e4r ni pissar? Sj\u00e4lv g\u00f6r jag det och min flickv\u00e4n tycker det \u00e4r konstigt att alla killar inte g\u00f6r det. Mycket mer effektivt och man slipper r\u00f6ra n\u00e5got d\u00e5 den bara h\u00e4nger ner", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "ja8xkvg", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 718, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_11deko9", "score": 1, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Ja. B\u00f6rjade med det n\u00e5nstans i mitten p\u00e5 20-\u00e5rs\u00e5ldern och har inte \u00e5ngrat det en sekund sen dess. Snabbt, enkelt, hygieniskt, minimal risk f\u00f6r st\u00e4nk och dropp. Borde egentligen vara sj\u00e4lvklart.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag goteborg", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "G\u00f6teborg"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Ja. B\u00f6rjade med det n\u00e5nstans i mitten p\u00e5 20-\u00e5rs\u00e5ldern och har inte \u00e5ngrat det en sekund sen dess. Snabbt, enkelt, hygieniskt, minimal risk f\u00f6r st\u00e4nk och dropp. Borde egentligen vara sj\u00e4lvklart.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_11deko9", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/11deko9/f\u00f6r_alla_killar_sitter_ni_ned_n\u00e4r_ni_pissar_sj\u00e4lv/ja8xkvg/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/11deko9/f\u00f6r_alla_killar_sitter_ni_ned_n\u00e4r_ni_pissar_sj\u00e4lv/", "name": "t1_ja8xkvg", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "G\u00f6teborg", "treatment_tags": [], "created": 1677523467.0, "created_utc": 1677523467.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/11deko9/f\u00f6r_alla_killar_sitter_ni_ned_n\u00e4r_ni_pissar_sj\u00e4lv/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2st9w", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "\u00c4r fusk\u00e5kning moraliskt motiverat?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Gothenburg", "link_author": "RovdjurZ", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j8si1u4", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 116, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_113r0m3", "score": 1, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 1, "body": "Priset p\u00e5verkar inte huruvida det \u00e4r moraliskt eller ej, och ej heller vem som hade \u00e4gt V\u00e4sttrafik. Sj\u00e4lvklart \u00e4r det inte f\u00f6rsvarbart att fusk\u00e5ka, lika lite som att det \u00e4r okej att snatta eller stj\u00e4la bara f\u00f6r att du k\u00e4nner att du inte har r\u00e5d. Vill du inte k\u00f6pa tj\u00e4nsten f\u00f6r priset den erbjuds f\u00f6r s\u00e5 f\u00e5r du hitta ett annat alternativ som passar dig b\u00e4ttre.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Priset p\u00e5verkar inte huruvida det \u00e4r moraliskt eller ej, och ej heller vem som hade \u00e4gt V\u00e4sttrafik. Sj\u00e4lvklart \u00e4r det inte f\u00f6rsvarbart att fusk\u00e5ka, lika lite som att det \u00e4r okej att snatta eller stj\u00e4la bara f\u00f6r att du k\u00e4nner att du inte har r\u00e5d. Vill du inte k\u00f6pa tj\u00e4nsten f\u00f6r priset den erbjuds f\u00f6r s\u00e5 f\u00e5r du hitta ett annat alternativ som passar dig b\u00e4ttre.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_113r0m3", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Gothenburg/comments/113r0m3/\u00e4r_fusk\u00e5kning_moraliskt_motiverat/j8si1u4/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Gothenburg/comments/113r0m3/\u00e4r_fusk\u00e5kning_moraliskt_motiverat/", "name": "t1_j8si1u4", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Gothenburg", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1676567897.0, "created_utc": 1676567897.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/Gothenburg/comments/113r0m3/\u00e4r_fusk\u00e5kning_moraliskt_motiverat/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Polisen nekar tillst\u00e5nd f\u00f6r ny koranbr\u00e4nning vid Turkiets ambassad", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j7rekpx", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 326, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j7rc8jz", "score": 1, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; Hur \u00e4r denna debatt annorlunda?\n\nF\u00f6r att yttrandefriheten \u00e4r en av de grundvalar p\u00e5 vilka v\u00e5r liberala demokrati vilar. Det g\u00e5r inte att j\u00e4mf\u00f6ra med lyx som att f\u00f6rt\u00e4ra alkohol. Vad du i princip s\u00e4ger \u00e4r att tillr\u00e4ckligt allvarliga mobbare utomlands ska kunna hota oss till att tysta alla \u00e5sikter som de inte gillar, och vi ska l\u00e4gga oss platt. Vi kan snacka om att \"h\u00e5lla koll p\u00e5 hotbilden\", men den kommer alltid finnas d\u00e4r, och att anv\u00e4nda det som en anledning till varf\u00f6r det \u00e4r okej att f\u00f6rbjuda \u00e5siktsyttrande kommer leda till att vad som helst kan motiveras med vaga referenser till den annorst\u00e4des n\u00e4rvarande hotbilden (helst det som \u00e4r politiskt nyttigt just d\u00e5...). S\u00e4po och polisens uppgift \u00e4r att h\u00e5lla oss s\u00e4kra _s\u00e5 att_ vi kan g\u00f6ra s\u00e5na h\u00e4r saker utan att vara r\u00e4dda. Om de s\u00e4ger att de inte kan g\u00f6ra sitt jobb, d\u00e5 ska det utredas varf\u00f6r de inte kan det. Saknas det resurser, skjut till. Saknas det vilja, byt ut de som best\u00e4mmer och var tydlig med att detta ska vara till\u00e5tet och att de som vill stoppa det har moraliskt och lagligt fel.\n\n&gt; vad b\u00f6r vi g\u00f6ra d\u00e5\n\nS\u00e4tt in s\u00e5 m\u00e5nga poliser som beh\u00f6vs f\u00f6r att garantera att koranbr\u00e4nnarna kan g\u00f6ra det utan att antastas, och skicka r\u00e4kningen till dem. Dessutom ska vi vara tydliga fr\u00e5n officiellt h\u00e5ll att det \u00e4r okej att br\u00e4nna koraner, Erdogandockor och vadfan du vill.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag goteborg", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "G\u00f6teborg"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Hur \u00e4r denna debatt annorlunda?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;F\u00f6r att yttrandefriheten \u00e4r en av de grundvalar p\u00e5 vilka v\u00e5r liberala demokrati vilar. Det g\u00e5r inte att j\u00e4mf\u00f6ra med lyx som att f\u00f6rt\u00e4ra alkohol. Vad du i princip s\u00e4ger \u00e4r att tillr\u00e4ckligt allvarliga mobbare utomlands ska kunna hota oss till att tysta alla \u00e5sikter som de inte gillar, och vi ska l\u00e4gga oss platt. Vi kan snacka om att &amp;quot;h\u00e5lla koll p\u00e5 hotbilden&amp;quot;, men den kommer alltid finnas d\u00e4r, och att anv\u00e4nda det som en anledning till varf\u00f6r det \u00e4r okej att f\u00f6rbjuda \u00e5siktsyttrande kommer leda till att vad som helst kan motiveras med vaga referenser till den annorst\u00e4des n\u00e4rvarande hotbilden (helst det som \u00e4r politiskt nyttigt just d\u00e5...). S\u00e4po och polisens uppgift \u00e4r att h\u00e5lla oss s\u00e4kra &lt;em&gt;s\u00e5 att&lt;/em&gt; vi kan g\u00f6ra s\u00e5na h\u00e4r saker utan att vara r\u00e4dda. Om de s\u00e4ger att de inte kan g\u00f6ra sitt jobb, d\u00e5 ska det utredas varf\u00f6r de inte kan det. Saknas det resurser, skjut till. Saknas det vilja, byt ut de som best\u00e4mmer och var tydlig med att detta ska vara till\u00e5tet och att de som vill stoppa det har moraliskt och lagligt fel.&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;vad b\u00f6r vi g\u00f6ra d\u00e5&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;S\u00e4tt in s\u00e5 m\u00e5nga poliser som beh\u00f6vs f\u00f6r att garantera att koranbr\u00e4nnarna kan g\u00f6ra det utan att antastas, och skicka r\u00e4kningen till dem. Dessutom ska vi vara tydliga fr\u00e5n officiellt h\u00e5ll att det \u00e4r okej att br\u00e4nna koraner, Erdogandockor och vadfan du vill.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_10wyl7t", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/10wyl7t/polisen_nekar_tillst\u00e5nd_f\u00f6r_ny_koranbr\u00e4nning_vid/j7rekpx/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/10wyl7t/polisen_nekar_tillst\u00e5nd_f\u00f6r_ny_koranbr\u00e4nning_vid/", "name": "t1_j7rekpx", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "G\u00f6teborg", "treatment_tags": [], "created": 1675892449.0, "created_utc": 1675892449.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.svt.se/nyheter/polisen-nekar-tillstand-for-koranbranning"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Polisen nekar tillst\u00e5nd f\u00f6r ny koranbr\u00e4nning vid Turkiets ambassad", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 0, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j7r9r76", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 326, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j7r5qv6", "score": 0, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; Det \u00e4r tex. f\u00f6rbjudet att br\u00e4nna koraner i Finland, \u00e4r deras yttrandefrihet inskr\u00e4nkt?\n\nJa. Men framf\u00f6rallt s\u00e4tter jag mig emot argumentet att \"hotbilden\" \u00e4r ett argument f\u00f6r att inskr\u00e4nka yttrandefriheten, eftersom det alltid finns en hotbild (speciellt om man inte kan specifiera n\u00e4r man tycker att _inte_ finns en hotbild). Det \u00e4r att l\u00e4gga sig platt, ist\u00e4llet f\u00f6r att f\u00f6rsvara yttrandefriheten och st\u00e4rka polisen och s\u00e4pos m\u00f6jlighet att gardera oss fr\u00e5n yttre hot. Och vara tydlig med att svenskar f\u00e5r br\u00e4nna hur j\u00e4vla m\u00e5nga koraner de vill och att inte en j\u00e4vel har r\u00e4tt att ta till v\u00e5ld f\u00f6r att stoppa det. Detsamma g\u00e4ller att t.ex. demonstrera f\u00f6r Ukrainas r\u00e4tt till sitt territorium, kvinnors r\u00e4tt att inte beh\u00f6va k\u00f6nsstympas och behandlas som egendom, och annat skr\u00e4p som stormakter utanf\u00f6r Sverige ogillar att vi s\u00e4ger.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag goteborg", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "G\u00f6teborg"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det \u00e4r tex. f\u00f6rbjudet att br\u00e4nna koraner i Finland, \u00e4r deras yttrandefrihet inskr\u00e4nkt?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ja. Men framf\u00f6rallt s\u00e4tter jag mig emot argumentet att &amp;quot;hotbilden&amp;quot; \u00e4r ett argument f\u00f6r att inskr\u00e4nka yttrandefriheten, eftersom det alltid finns en hotbild (speciellt om man inte kan specifiera n\u00e4r man tycker att &lt;em&gt;inte&lt;/em&gt; finns en hotbild). Det \u00e4r att l\u00e4gga sig platt, ist\u00e4llet f\u00f6r att f\u00f6rsvara yttrandefriheten och st\u00e4rka polisen och s\u00e4pos m\u00f6jlighet att gardera oss fr\u00e5n yttre hot. Och vara tydlig med att svenskar f\u00e5r br\u00e4nna hur j\u00e4vla m\u00e5nga koraner de vill och att inte en j\u00e4vel har r\u00e4tt att ta till v\u00e5ld f\u00f6r att stoppa det. Detsamma g\u00e4ller att t.ex. demonstrera f\u00f6r Ukrainas r\u00e4tt till sitt territorium, kvinnors r\u00e4tt att inte beh\u00f6va k\u00f6nsstympas och behandlas som egendom, och annat skr\u00e4p som stormakter utanf\u00f6r Sverige ogillar att vi s\u00e4ger.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_10wyl7t", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/10wyl7t/polisen_nekar_tillst\u00e5nd_f\u00f6r_ny_koranbr\u00e4nning_vid/j7r9r76/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/10wyl7t/polisen_nekar_tillst\u00e5nd_f\u00f6r_ny_koranbr\u00e4nning_vid/", "name": "t1_j7r9r76", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "G\u00f6teborg", "treatment_tags": [], "created": 1675890685.0, "created_utc": 1675890685.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.svt.se/nyheter/polisen-nekar-tillstand-for-koranbranning"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Polisen nekar tillst\u00e5nd f\u00f6r ny koranbr\u00e4nning vid Turkiets ambassad", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 4, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j7r3gbo", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 326, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j7r393s", "score": 4, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "L\u00e4s r\u00e4tt. Ryssland och Iran (plus terrororganisationer och annat) \u00e4r en hotbild *mot Sverige*. Ska vi f\u00f6rbjuda demonstrationer s\u00e5 l\u00e4nge dessa nationer finns, bara f\u00f6r att de ogillar det?\n\n&gt; Det enda som han nekats till \u00e4r Polisbeskydd medans han g\u00f6r det.\n\nNej, han har nekats tillst\u00e5nd att g\u00f6ra det. L\u00e4s artikeln f\u00f6rst.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag goteborg", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "G\u00f6teborg"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;L\u00e4s r\u00e4tt. Ryssland och Iran (plus terrororganisationer och annat) \u00e4r en hotbild &lt;em&gt;mot Sverige&lt;/em&gt;. Ska vi f\u00f6rbjuda demonstrationer s\u00e5 l\u00e4nge dessa nationer finns, bara f\u00f6r att de ogillar det?&lt;/p&gt;\n\n&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Det enda som han nekats till \u00e4r Polisbeskydd medans han g\u00f6r det.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nej, han har nekats tillst\u00e5nd att g\u00f6ra det. L\u00e4s artikeln f\u00f6rst.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_10wyl7t", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/10wyl7t/polisen_nekar_tillst\u00e5nd_f\u00f6r_ny_koranbr\u00e4nning_vid/j7r3gbo/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/10wyl7t/polisen_nekar_tillst\u00e5nd_f\u00f6r_ny_koranbr\u00e4nning_vid/", "name": "t1_j7r3gbo", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "G\u00f6teborg", "treatment_tags": [], "created": 1675888377.0, "created_utc": 1675888377.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.svt.se/nyheter/polisen-nekar-tillstand-for-koranbranning"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Polisen nekar tillst\u00e5nd f\u00f6r ny koranbr\u00e4nning vid Turkiets ambassad", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 28, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j7qoxte", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 326, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j7qndws", "score": 28, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Om det tillf\u00e4llet aldrig kan garanteras, d\u00e5? Det finns gott om stater, terrororganisationer m.fl. vars hotbild alltid kommer att vara realistisk, s\u00e5v\u00e4l idag som i \u00f6versk\u00e5dlig framtid. Ryssland och Iran \u00e4r bara n\u00e5gra. N\u00e4r t\u00e4nker du att vi i s\u00e5 fall ska k\u00e4nna att vi \u00e4r tillr\u00e4ckligt \"garanterade\" v\u00e5r s\u00e4kerhet f\u00f6r att vi ska ha yttrandefrihet igen? R\u00e4cker det med att utrota al-Qaida, eller ska vi omkullkasta Ryssland och Kina innan det \u00e4r okej igen?", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag goteborg", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "G\u00f6teborg"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Om det tillf\u00e4llet aldrig kan garanteras, d\u00e5? Det finns gott om stater, terrororganisationer m.fl. vars hotbild alltid kommer att vara realistisk, s\u00e5v\u00e4l idag som i \u00f6versk\u00e5dlig framtid. Ryssland och Iran \u00e4r bara n\u00e5gra. N\u00e4r t\u00e4nker du att vi i s\u00e5 fall ska k\u00e4nna att vi \u00e4r tillr\u00e4ckligt &amp;quot;garanterade&amp;quot; v\u00e5r s\u00e4kerhet f\u00f6r att vi ska ha yttrandefrihet igen? R\u00e4cker det med att utrota al-Qaida, eller ska vi omkullkasta Ryssland och Kina innan det \u00e4r okej igen?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_10wyl7t", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/10wyl7t/polisen_nekar_tillst\u00e5nd_f\u00f6r_ny_koranbr\u00e4nning_vid/j7qoxte/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/10wyl7t/polisen_nekar_tillst\u00e5nd_f\u00f6r_ny_koranbr\u00e4nning_vid/", "name": "t1_j7qoxte", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "G\u00f6teborg", "treatment_tags": [], "created": 1675882886.0, "created_utc": 1675882886.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.svt.se/nyheter/polisen-nekar-tillstand-for-koranbranning"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Polisen nekar tillst\u00e5nd f\u00f6r ny koranbr\u00e4nning vid Turkiets ambassad", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 63, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j7qiyz7", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 326, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j7prx2v", "score": 63, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; Den h\u00e4r lirarens r\u00e4tt att br\u00e4nna koraner skall st\u00e4llas emot, balanseras emot, \u00f6vriga Svenskars r\u00e4tt till s\u00e4kerhet och trygghet: Deras r\u00e4tt till allm\u00e4n ordning.\n\nSka vi med andra ord vika oss platta f\u00f6r v\u00e5ldshot s\u00e5 l\u00e4nge hotbilden \u00e4r tillr\u00e4ckligt realistisk? Om det kommer hundra ryska nickedockor och angriper en protest mot kriget i Ukraina i morgon, ska vi d\u00e5 f\u00f6rbjuda manifestationer f\u00f6r Ukraina bara f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla \"r\u00e4tten till s\u00e4kerhet och trygghet\" - eller ska polisen g\u00f6ra sitt j\u00e4vla jobb och s\u00e4tta stopp f\u00f6r hotet och bevara v\u00e5ra r\u00e4ttigheter?", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag goteborg", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "G\u00f6teborg"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Den h\u00e4r lirarens r\u00e4tt att br\u00e4nna koraner skall st\u00e4llas emot, balanseras emot, \u00f6vriga Svenskars r\u00e4tt till s\u00e4kerhet och trygghet: Deras r\u00e4tt till allm\u00e4n ordning.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Ska vi med andra ord vika oss platta f\u00f6r v\u00e5ldshot s\u00e5 l\u00e4nge hotbilden \u00e4r tillr\u00e4ckligt realistisk? Om det kommer hundra ryska nickedockor och angriper en protest mot kriget i Ukraina i morgon, ska vi d\u00e5 f\u00f6rbjuda manifestationer f\u00f6r Ukraina bara f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla &amp;quot;r\u00e4tten till s\u00e4kerhet och trygghet&amp;quot; - eller ska polisen g\u00f6ra sitt j\u00e4vla jobb och s\u00e4tta stopp f\u00f6r hotet och bevara v\u00e5ra r\u00e4ttigheter?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_10wyl7t", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/10wyl7t/polisen_nekar_tillst\u00e5nd_f\u00f6r_ny_koranbr\u00e4nning_vid/j7qiyz7/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/10wyl7t/polisen_nekar_tillst\u00e5nd_f\u00f6r_ny_koranbr\u00e4nning_vid/", "name": "t1_j7qiyz7", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "G\u00f6teborg", "treatment_tags": [], "created": 1675880615.0, "created_utc": 1675880615.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.svt.se/nyheter/polisen-nekar-tillstand-for-koranbranning"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2scor", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "I thought that \"svenska\" only referred to the language and not anything else. Google Translate also says that \"svenska\" is a noun and \"svensk\" is the adjective. What's going on here and why does it do it?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Svenska", "link_author": "DrySoap__", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j3xgifx", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 30, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j3xex1t", "score": 3, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; Could you also please explain what you mean by \"declined\" in both the first and third examples?\n\nDeclension is the process by which a word changes to account for case, tense, plural, etc. In the example given by the person you are responding to, the listed forms are indefinite singular, definite singular, indefinite plural, and definite plural.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "se", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Could you also please explain what you mean by &amp;quot;declined&amp;quot; in both the first and third examples?&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Declension is the process by which a word changes to account for case, tense, plural, etc. In the example given by the person you are responding to, the listed forms are indefinite singular, definite singular, indefinite plural, and definite plural.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_1096twh", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/Svenska/comments/1096twh/i_thought_that_svenska_only_referred_to_the/j3xgifx/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Svenska/comments/1096twh/i_thought_that_svenska_only_referred_to_the/", "name": "t1_j3xgifx", "author_flair_template_id": "d289130c-6ed5-11e4-a2dd-12313b0e6edc", "subreddit_name_prefixed": "r/Svenska", "author_flair_text": "\ud83c\uddf8\ud83c\uddea", "treatment_tags": [], "created": 1673463838.0, "created_utc": 1673463838.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/cyaoaj2jifba1.png"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Hur mycket egenansvar anser ni att folk i snyftartiklar kring ekonomi har?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 4, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "WhoAmIEven2", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "j32wxhq", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 312, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_j31aumv", "score": 4, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; Ta vilken st\u00e5ende utgift som helst i er budget och \u00f6ka den 5-10 ggr, klart det ruckar p\u00e5 en dels ekonomi. \n\nNja, det d\u00e4r blir l\u00e4tt missvisande. Har du t.ex. en fullt rimlig m\u00e5nadskonsumtion p\u00e5 200 kWh \u00e1 50 \u00f6re styck betalar du en hundralapp i m\u00e5naden. Vore det _kul_ att betala en tusenlapp ist\u00e4llet? N\u00e4, sj\u00e4lvklart inte, det hade sugit balle. Men kollapsar din ekonomi f\u00f6r att du m\u00e5ste l\u00e4gga ut 900:- mer p\u00e5 en m\u00e5nad har du planerat din ekonomi _j\u00e4vligt_ d\u00e5ligt, och det har du bara dig sj\u00e4lv att skylla f\u00f6r.\n\nDet hade inte varit samma sak om t.ex. dina matkostnader hade \u00f6kat 10 ggr.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag goteborg", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "G\u00f6teborg"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Ta vilken st\u00e5ende utgift som helst i er budget och \u00f6ka den 5-10 ggr, klart det ruckar p\u00e5 en dels ekonomi. &lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;Nja, det d\u00e4r blir l\u00e4tt missvisande. Har du t.ex. en fullt rimlig m\u00e5nadskonsumtion p\u00e5 200 kWh \u00e1 50 \u00f6re styck betalar du en hundralapp i m\u00e5naden. Vore det &lt;em&gt;kul&lt;/em&gt; att betala en tusenlapp ist\u00e4llet? N\u00e4, sj\u00e4lvklart inte, det hade sugit balle. Men kollapsar din ekonomi f\u00f6r att du m\u00e5ste l\u00e4gga ut 900:- mer p\u00e5 en m\u00e5nad har du planerat din ekonomi &lt;em&gt;j\u00e4vligt&lt;/em&gt; d\u00e5ligt, och det har du bara dig sj\u00e4lv att skylla f\u00f6r.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Det hade inte varit samma sak om t.ex. dina matkostnader hade \u00f6kat 10 ggr.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_103usnp", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/103usnp/hur_mycket_egenansvar_anser_ni_att_folk_i/j32wxhq/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/103usnp/hur_mycket_egenansvar_anser_ni_att_folk_i/", "name": "t1_j32wxhq", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "G\u00f6teborg", "treatment_tags": [], "created": 1672942399.0, "created_utc": 1672942399.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/103usnp/hur_mycket_egenansvar_anser_ni_att_folk_i/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qyls", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "[deleted by user]", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 4, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "LearnJapanese", "link_author": "[deleted]", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "iygundq", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 1, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_z9i0ok", "score": 4, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "It's just the same old adjective marker you're used to seeing on na-adjectives.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;It&amp;#39;s just the same old adjective marker you&amp;#39;re used to seeing on na-adjectives.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_z9i0ok", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/LearnJapanese/comments/z9i0ok/deleted_by_user/iygundq/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/LearnJapanese/comments/z9i0ok/deleted_by_user/", "name": "t1_iygundq", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/LearnJapanese", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1669881367.0, "created_utc": 1669881367.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/LearnJapanese/comments/z9i0ok/deleted_by_user/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2s580", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Is the hero really called Le Shrek?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 13, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "DotA2", "link_author": "AbsolutelyNowhere", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "itvnpnz", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 79, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_itvcldt", "score": 13, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Pheldagriff is an anagram of (Richard) Garfield Ph.D., creator of the game. There are a ton of them. Things took a left turn with Telim'Tor and they kind of stopped doing it, but not before creating a character called Mangara of Corondor.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "auroth", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"a": ":winterwyvern:", "e": "emoji", "u": "https://emoji.redditmedia.com/0nk2or1dl0031_t5_2s580/winterwyvern"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pheldagriff is an anagram of (Richard) Garfield Ph.D., creator of the game. There are a ton of them. Things took a left turn with Telim&amp;#39;Tor and they kind of stopped doing it, but not before creating a character called Mangara of Corondor.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_ydy6i0", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/DotA2/comments/ydy6i0/is_the_hero_really_called_le_shrek/itvnpnz/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/DotA2/comments/ydy6i0/is_the_hero_really_called_le_shrek/", "name": "t1_itvnpnz", "author_flair_template_id": "75e4c844-31bf-11e2-a363-12313d051e91", "subreddit_name_prefixed": "r/DotA2", "author_flair_text": ":winterwyvern:", "treatment_tags": [], "created": 1666804774.0, "created_utc": 1666804774.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/DotA2/comments/ydy6i0/is_the_hero_really_called_le_shrek/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2scor", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Reda pengar betydelse?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 20, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Svenska", "link_author": "AphexChannel", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "itfiheg", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 12, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_ybat3n", "score": 20, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Pengar kan vara krediter och andra abstrakta v\u00e4rden ocks\u00e5. Reda pengar betyder kontanter, fast fysisk valuta.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "se", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Pengar kan vara krediter och andra abstrakta v\u00e4rden ocks\u00e5. Reda pengar betyder kontanter, fast fysisk valuta.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_ybat3n", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/Svenska/comments/ybat3n/reda_pengar_betydelse/itfiheg/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Svenska/comments/ybat3n/reda_pengar_betydelse/", "name": "t1_itfiheg", "author_flair_template_id": "d289130c-6ed5-11e4-a2dd-12313b0e6edc", "subreddit_name_prefixed": "r/Svenska", "author_flair_text": "\ud83c\uddf8\ud83c\uddea", "treatment_tags": [], "created": 1666508969.0, "created_utc": 1666508969.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/Svenska/comments/ybat3n/reda_pengar_betydelse/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2scor", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "This and that", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Svenska", "link_author": "RichSnitch", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "isb310r", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 75, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_is7oy2z", "score": 1, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "It's because they resemble one of these: http://home.swipnet.se/elsamling/hushallsapparater/dammsugare_03.jpg", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "se", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;It&amp;#39;s because they resemble one of these: &lt;a href=\"http://home.swipnet.se/elsamling/hushallsapparater/dammsugare_03.jpg\"&gt;http://home.swipnet.se/elsamling/hushallsapparater/dammsugare_03.jpg&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_y39odi", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/Svenska/comments/y39odi/this_and_that/isb310r/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Svenska/comments/y39odi/this_and_that/", "name": "t1_isb310r", "author_flair_template_id": "d289130c-6ed5-11e4-a2dd-12313b0e6edc", "subreddit_name_prefixed": "r/Svenska", "author_flair_text": "\ud83c\uddf8\ud83c\uddea", "treatment_tags": [], "created": 1665765430.0, "created_utc": 1665765430.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/dk17b2ejymt91.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Finsk stad avl\u00e4gsnar den sista offentliga statyn av Lenin i landet", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 11, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "MechaAristotle", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "ir658uq", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 167, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_ir4utq4", "score": 11, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Jag tycker de b\u00f6r bevaras som de historiska artefakter de \u00e4r, men kanske inte b\u00f6r uppvisas p\u00e5 allm\u00e4n plats. Lite samma argument som f\u00f6r sydstatsgeneraler i USA och s\u00e5d\u00e4r. Bevara dem p\u00e5 museum ist\u00e4llet d\u00e4r de kan s\u00e4ttas i sin historiska kontext.\n\nJust den h\u00e4r statyn tror jag \u00e4r n\u00e5t slags g\u00e5va fr\u00e5n d\u00e5varande sovjetiska Estland?", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag goteborg", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "G\u00f6teborg"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag tycker de b\u00f6r bevaras som de historiska artefakter de \u00e4r, men kanske inte b\u00f6r uppvisas p\u00e5 allm\u00e4n plats. Lite samma argument som f\u00f6r sydstatsgeneraler i USA och s\u00e5d\u00e4r. Bevara dem p\u00e5 museum ist\u00e4llet d\u00e4r de kan s\u00e4ttas i sin historiska kontext.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Just den h\u00e4r statyn tror jag \u00e4r n\u00e5t slags g\u00e5va fr\u00e5n d\u00e5varande sovjetiska Estland?&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_xw74iu", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/xw74iu/finsk_stad_avl\u00e4gsnar_den_sista_offentliga_statyn/ir658uq/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/xw74iu/finsk_stad_avl\u00e4gsnar_den_sista_offentliga_statyn/", "name": "t1_ir658uq", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "G\u00f6teborg", "treatment_tags": [], "created": 1664988621.0, "created_utc": 1664988621.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://yle.fi/news/3-12648739"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qmjp", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Steamforged Games And Bandai Namco To Partner For Sixth Time On 'Elden Ring: The Board Game - The Fandomentals", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 5, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "boardgames", "link_author": "DanTriesGames", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "ioseifk", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 88, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_ioqyfmd", "score": 5, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "&gt; Edit: I do acknowledge being close to the video game gameplay doesn't always make great board game gameplay. Fans of Elden Ring will likely still enjoy the game. Fans of board games in general may not.\n\nAs both a Dark Souls videogame fan and a general board game fan, my experience with the Dark Souls board game basically came down to not liking it from either angle. It neither replicates the things I liked from Dark Souls, nor was it a good board game in its own right. Which is too bad. I haven't played any of their other games, so I can't judge them, though.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;blockquote&gt;\n&lt;p&gt;Edit: I do acknowledge being close to the video game gameplay doesn&amp;#39;t always make great board game gameplay. Fans of Elden Ring will likely still enjoy the game. Fans of board games in general may not.&lt;/p&gt;\n&lt;/blockquote&gt;\n\n&lt;p&gt;As both a Dark Souls videogame fan and a general board game fan, my experience with the Dark Souls board game basically came down to not liking it from either angle. It neither replicates the things I liked from Dark Souls, nor was it a good board game in its own right. Which is too bad. I haven&amp;#39;t played any of their other games, so I can&amp;#39;t judge them, though.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_xg029q", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/boardgames/comments/xg029q/steamforged_games_and_bandai_namco_to_partner_for/ioseifk/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/boardgames/comments/xg029q/steamforged_games_and_bandai_namco_to_partner_for/", "name": "t1_ioseifk", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/boardgames", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1663417299.0, "created_utc": 1663417299.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.thefandomentals.com/elden-ring-the-board-game-announcement/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Har n\u00e5gon en bild p\u00e5, eller vet var det finns byggarbetsplats med container under byggst\u00e4llningen som man kan g\u00e5/cykla genom s\u00e5 att man inte beh\u00f6ver g\u00e5 p\u00e5 andra sidan gatan?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "NejInteNu", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "iop2vjl", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 23, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_ion8lzt", "score": 1, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Har varit med om detta flera g\u00e5nger cyklandes h\u00e4r i G\u00f6teborg. Har tyv\u00e4rr inga bildbevis men det \u00e4r absolut en f\u00f6reteelse i Sverige.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag goteborg", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "G\u00f6teborg"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Har varit med om detta flera g\u00e5nger cyklandes h\u00e4r i G\u00f6teborg. Har tyv\u00e4rr inga bildbevis men det \u00e4r absolut en f\u00f6reteelse i Sverige.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_xfmt2h", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/xfmt2h/har_n\u00e5gon_en_bild_p\u00e5_eller_vet_var_det_finns/iop2vjl/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/xfmt2h/har_n\u00e5gon_en_bild_p\u00e5_eller_vet_var_det_finns/", "name": "t1_iop2vjl", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "G\u00f6teborg", "treatment_tags": [], "created": 1663351932.0, "created_utc": 1663351932.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/3wddo7lky6o91.png"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "G\u00e5 och r\u00f6sta!", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 1, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "jcm242", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "io0wotd", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 329, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_inzt3cv", "score": 1, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Beror p\u00e5 hur du uttalar dem.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag goteborg", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "G\u00f6teborg"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Beror p\u00e5 hur du uttalar dem.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_xbghhw", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/xbghhw/g\u00e5_och_r\u00f6sta/io0wotd/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/xbghhw/g\u00e5_och_r\u00f6sta/", "name": "t1_io0wotd", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "G\u00f6teborg", "treatment_tags": [], "created": 1662923129.0, "created_utc": 1662923129.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/xbghhw/g\u00e5_och_r\u00f6sta/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "\u00c4r det vanligt i Sverige att h\u00e4lsa p\u00e5 utan att fr\u00e5ga f\u00f6rst", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "Unsure8708", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "im42pmk", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 191, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_im42hyg", "score": 2, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Det l\u00e5ter lite p\u00e5 OP som att han inte vet var pappan egentligen bor, s\u00e5 det k\u00e4nns inte som att det \u00e4r i n\u00e4rheten...", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag goteborg", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "G\u00f6teborg"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det l\u00e5ter lite p\u00e5 OP som att han inte vet var pappan egentligen bor, s\u00e5 det k\u00e4nns inte som att det \u00e4r i n\u00e4rheten...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_wzopc1", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/wzopc1/\u00e4r_det_vanligt_i_sverige_att_h\u00e4lsa_p\u00e5_utan_att/im42pmk/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/wzopc1/\u00e4r_det_vanligt_i_sverige_att_h\u00e4lsa_p\u00e5_utan_att/", "name": "t1_im42pmk", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "G\u00f6teborg", "treatment_tags": [], "created": 1661682919.0, "created_utc": 1661682919.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/wzopc1/\u00e4r_det_vanligt_i_sverige_att_h\u00e4lsa_p\u00e5_utan_att/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "\u00c4r det vanligt i Sverige att h\u00e4lsa p\u00e5 utan att fr\u00e5ga f\u00f6rst", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 8, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "Unsure8708", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "im421q5", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 191, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_im3maef", "score": 8, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Mjovisst, men gjorde man det n\u00e4r man var fem \u00e5r gammal verkligen? Hade det r\u00f6rt sig om n\u00e5gon i ton\u00e5ren hade jag inte tyckt det var lika konstigt. Barnets ringa \u00e5lder f\u00e5r det att k\u00e4nnas som en annan grej.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag goteborg", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "G\u00f6teborg"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Mjovisst, men gjorde man det n\u00e4r man var fem \u00e5r gammal verkligen? Hade det r\u00f6rt sig om n\u00e5gon i ton\u00e5ren hade jag inte tyckt det var lika konstigt. Barnets ringa \u00e5lder f\u00e5r det att k\u00e4nnas som en annan grej.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_wzopc1", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/wzopc1/\u00e4r_det_vanligt_i_sverige_att_h\u00e4lsa_p\u00e5_utan_att/im421q5/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/wzopc1/\u00e4r_det_vanligt_i_sverige_att_h\u00e4lsa_p\u00e5_utan_att/", "name": "t1_im421q5", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "G\u00f6teborg", "treatment_tags": [], "created": 1661682364.0, "created_utc": 1661682364.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/wzopc1/\u00e4r_det_vanligt_i_sverige_att_h\u00e4lsa_p\u00e5_utan_att/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "\u00c4r det vanligt i Sverige att h\u00e4lsa p\u00e5 utan att fr\u00e5ga f\u00f6rst", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 2, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "Unsure8708", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "im3t97h", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 191, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_wzopc1", "score": 2, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Jag tycker inte det k\u00e4nns riktigt normalt, nej. Hade barnet varit n\u00e5got \u00e4ldre och dykt upp ensamt f\u00f6r att h\u00e4lsa p\u00e5 sin kompis hade jag nog tyckt att det varit normalt, det gjorde man ju hela tiden n\u00e4r man var barn och inte t\u00e4nkte s\u00e5 mycket p\u00e5 det h\u00e4r med att fr\u00e5ga f\u00f6rst. Men eftersom barnet \u00e4r s\u00e5 pass ungt, pappan \u00e4r inblandad och dessutom direkt drar iv\u00e4g till sin tjej utan att verka ha n\u00e5got intresse till n\u00e5got djupare relation med dig och din familj tycker jag det luktar mer som att han utnyttjar er som barnvakt. Det \u00e4r inte n\u00e5got jag skulle s\u00e4ga \u00e4r kulturellt svenskt heller, jag har d\u00e5 aldrig varit med om n\u00e5got liknande och hade tyckt det var skumt.\n\nAllts\u00e5, det b\u00f6rjade ju ganska normalt, att han fr\u00e5gade f\u00f6rst. Men det gick ju j\u00e4kligt fort d\u00e4rifr\u00e5n till \"jag kan bara dumpa ungen h\u00e4r medans jag \u00e4r och gosar med min tjej\". S\u00e5 jag tycker inte det \u00e4r okej, \u00e4rligt talat.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag goteborg", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "G\u00f6teborg"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Jag tycker inte det k\u00e4nns riktigt normalt, nej. Hade barnet varit n\u00e5got \u00e4ldre och dykt upp ensamt f\u00f6r att h\u00e4lsa p\u00e5 sin kompis hade jag nog tyckt att det varit normalt, det gjorde man ju hela tiden n\u00e4r man var barn och inte t\u00e4nkte s\u00e5 mycket p\u00e5 det h\u00e4r med att fr\u00e5ga f\u00f6rst. Men eftersom barnet \u00e4r s\u00e5 pass ungt, pappan \u00e4r inblandad och dessutom direkt drar iv\u00e4g till sin tjej utan att verka ha n\u00e5got intresse till n\u00e5got djupare relation med dig och din familj tycker jag det luktar mer som att han utnyttjar er som barnvakt. Det \u00e4r inte n\u00e5got jag skulle s\u00e4ga \u00e4r kulturellt svenskt heller, jag har d\u00e5 aldrig varit med om n\u00e5got liknande och hade tyckt det var skumt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Allts\u00e5, det b\u00f6rjade ju ganska normalt, att han fr\u00e5gade f\u00f6rst. Men det gick ju j\u00e4kligt fort d\u00e4rifr\u00e5n till &amp;quot;jag kan bara dumpa ungen h\u00e4r medans jag \u00e4r och gosar med min tjej&amp;quot;. S\u00e5 jag tycker inte det \u00e4r okej, \u00e4rligt talat.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_wzopc1", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/wzopc1/\u00e4r_det_vanligt_i_sverige_att_h\u00e4lsa_p\u00e5_utan_att/im3t97h/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/wzopc1/\u00e4r_det_vanligt_i_sverige_att_h\u00e4lsa_p\u00e5_utan_att/", "name": "t1_im3t97h", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "G\u00f6teborg", "treatment_tags": [], "created": 1661674875.0, "created_utc": 1661674875.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/wzopc1/\u00e4r_det_vanligt_i_sverige_att_h\u00e4lsa_p\u00e5_utan_att/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "B\u00f6rjar inte v\u00e5ra matvarubutiker ha lite v\u00e4l h\u00f6ga marginaler?", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 66, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "pnilz", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "ils3mbf", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 162, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_ilrjdmy", "score": 66, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Sen ska vi inte gl\u00f6mma den kritiska fr\u00e5gan som de som skrivit planschen helt struntar i: Om det nu \u00e4r s\u00e5 j\u00e4vla enkelt och riskfritt att sk\u00f6ta om den d\u00e4r sista delen i potatisens distributionskedja, *varf\u00f6r g\u00f6r inte b\u00f6nderna det sj\u00e4lva och stoppar de d\u00e4r \u00e5tta kronorna i fickan?*\n\nOch nu menar jag inte det d\u00e4r som ett f\u00f6rslag. Jag menar att det \u00e4r ett faktum att b\u00f6nderna inte g\u00f6r det, d\u00e5 de \u00e4r v\u00e4l medvetna om att det inte \u00e4r ekonomiskt g\u00e5ngbart f\u00f6r dem att sk\u00f6ta den delen. Hade de kunnat billigare leverera samma tj\u00e4nst som ICA tar \u00e5tta kronor f\u00f6r hade de gjort det och utkonkurrerat ICA \u00f6vernatt.\n\nSom n\u00e5gon som faktiskt har ICA-handlare i n\u00e4ra sl\u00e4kten kan jag f\u00f6r \u00f6vrigt p\u00e5peka att r\u00f6relsemarginalen \u00e4r n\u00e5nstans i spannet 2-3% \u00e4ven f\u00f6r stora ICA-butiker (typ Maxi). \u00c4ven de med b\u00e4st marginal sl\u00e5r s\u00e4llan 5%. Och d\u00e5 klarar de bara av detta genom att streamlinea s\u00e5 mycket av sin del av kedjan som de kan och med enormt stora ink\u00f6p f\u00f6r att skala av s\u00e5 mycket on\u00f6diga kostnader som m\u00f6jligt. S\u00e5 d\u00e4r har du nog f\u00f6rklaringen till att b\u00f6nderna inte sedan l\u00e4nge har drivit sin egen potatisdistribution hela v\u00e4gen till bordet...", "edited": 1661459551.0, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag goteborg", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "G\u00f6teborg"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Sen ska vi inte gl\u00f6mma den kritiska fr\u00e5gan som de som skrivit planschen helt struntar i: Om det nu \u00e4r s\u00e5 j\u00e4vla enkelt och riskfritt att sk\u00f6ta om den d\u00e4r sista delen i potatisens distributionskedja, &lt;em&gt;varf\u00f6r g\u00f6r inte b\u00f6nderna det sj\u00e4lva och stoppar de d\u00e4r \u00e5tta kronorna i fickan?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Och nu menar jag inte det d\u00e4r som ett f\u00f6rslag. Jag menar att det \u00e4r ett faktum att b\u00f6nderna inte g\u00f6r det, d\u00e5 de \u00e4r v\u00e4l medvetna om att det inte \u00e4r ekonomiskt g\u00e5ngbart f\u00f6r dem att sk\u00f6ta den delen. Hade de kunnat billigare leverera samma tj\u00e4nst som ICA tar \u00e5tta kronor f\u00f6r hade de gjort det och utkonkurrerat ICA \u00f6vernatt.&lt;/p&gt;\n\n&lt;p&gt;Som n\u00e5gon som faktiskt har ICA-handlare i n\u00e4ra sl\u00e4kten kan jag f\u00f6r \u00f6vrigt p\u00e5peka att r\u00f6relsemarginalen \u00e4r n\u00e5nstans i spannet 2-3% \u00e4ven f\u00f6r stora ICA-butiker (typ Maxi). \u00c4ven de med b\u00e4st marginal sl\u00e5r s\u00e4llan 5%. Och d\u00e5 klarar de bara av detta genom att streamlinea s\u00e5 mycket av sin del av kedjan som de kan och med enormt stora ink\u00f6p f\u00f6r att skala av s\u00e5 mycket on\u00f6diga kostnader som m\u00f6jligt. S\u00e5 d\u00e4r har du nog f\u00f6rklaringen till att b\u00f6nderna inte sedan l\u00e4nge har drivit sin egen potatisdistribution hela v\u00e4gen till bordet...&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_wxktij", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/wxktij/b\u00f6rjar_inte_v\u00e5ra_matvarubutiker_ha_lite_v\u00e4l_h\u00f6ga/ils3mbf/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/wxktij/b\u00f6rjar_inte_v\u00e5ra_matvarubutiker_ha_lite_v\u00e4l_h\u00f6ga/", "name": "t1_ils3mbf", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "G\u00f6teborg", "treatment_tags": [], "created": 1661458879.0, "created_utc": 1661458879.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://i.redd.it/2mdurc8kewj91.jpg"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2qofe", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "Ni som uppskattar temperaturer \u00f6ver 23C, hj\u00e4lp oss andra att f\u00f6rst\u00e5", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 3, "num_reports": null, "author_flair_type": "richtext", "total_awards_received": 0, "subreddit": "sweden", "link_author": "shadewind", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "il1p23k", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": true, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 454, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t3_wt1fxw", "score": 3, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Det f\u00e5r g\u00e4rna vara 28 C till och med, s\u00e5 l\u00e4nge luftfuktigheten inte \u00e4r s\u00e5 j\u00e4vla h\u00f6g. \u00c4r det torrt och g\u00e4rna en frisk, sval vind dessutom s\u00e5 \u00e4r typ 28 det optimala v\u00e4dret. Det finns fan inget som sl\u00e5r det i v\u00e4derv\u00e4g, s\u00e5 kan det g\u00e4rna vara \u00e5ret runt (n\u00e5ja, lite nederb\u00f6rd beh\u00f6ver vi v\u00e4l av andra sk\u00e4l, men du f\u00f6rst\u00e5r). Men n\u00e4r det \u00e4r 95% luftfuktighet och \u00e5ska i luften s\u00e5 spelar det n\u00e4stan ingen roll vilken temperatur det \u00e4r, det \u00e4r mis\u00e4r och vemod \u00e4nd\u00e5.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": "flag goteborg", "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [{"e": "text", "t": "G\u00f6teborg"}], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det f\u00e5r g\u00e4rna vara 28 C till och med, s\u00e5 l\u00e4nge luftfuktigheten inte \u00e4r s\u00e5 j\u00e4vla h\u00f6g. \u00c4r det torrt och g\u00e4rna en frisk, sval vind dessutom s\u00e5 \u00e4r typ 28 det optimala v\u00e4dret. Det finns fan inget som sl\u00e5r det i v\u00e4derv\u00e4g, s\u00e5 kan det g\u00e4rna vara \u00e5ret runt (n\u00e5ja, lite nederb\u00f6rd beh\u00f6ver vi v\u00e4l av andra sk\u00e4l, men du f\u00f6rst\u00e5r). Men n\u00e4r det \u00e4r 95% luftfuktighet och \u00e5ska i luften s\u00e5 spelar det n\u00e4stan ingen roll vilken temperatur det \u00e4r, det \u00e4r mis\u00e4r och vemod \u00e4nd\u00e5.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_wt1fxw", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": "dark", "score_hidden": false, "permalink": "/r/sweden/comments/wt1fxw/ni_som_uppskattar_temperaturer_\u00f6ver_23c_hj\u00e4lp_oss/il1p23k/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/wt1fxw/ni_som_uppskattar_temperaturer_\u00f6ver_23c_hj\u00e4lp_oss/", "name": "t1_il1p23k", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/sweden", "author_flair_text": "G\u00f6teborg", "treatment_tags": [], "created": 1660986896.0, "created_utc": 1660986896.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": "", "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/sweden/comments/wt1fxw/ni_som_uppskattar_temperaturer_\u00f6ver_23c_hj\u00e4lp_oss/"}}, {"kind": "t1", "data": {"subreddit_id": "t5_2st9w", "approved_at_utc": null, "author_is_blocked": false, "comment_type": null, "link_title": "V\u00e4sttrafik", "mod_reason_by": null, "banned_by": null, "ups": 8, "num_reports": null, "author_flair_type": "text", "total_awards_received": 0, "subreddit": "Gothenburg", "link_author": "Bananabirdie", "likes": null, "replies": "", "user_reports": [], "saved": false, "id": "ik0h423", "banned_at_utc": null, "mod_reason_title": null, "gilded": 0, "archived": false, "collapsed_reason_code": null, "no_follow": false, "author": "soldiercrabs", "num_comments": 184, "can_mod_post": false, "send_replies": true, "parent_id": "t1_ijzuxmr", "score": 8, "author_fullname": "t2_4bur1", "over_18": false, "report_reasons": null, "removal_reason": null, "approved_by": null, "controversiality": 0, "body": "Det \u00e4r ett h\u00f6gst tillf\u00e4lligt testprojekt de k\u00f6r i Tyskland just nu, vilket kommer kosta skattebetalarna \u00e5tskilliga miljoner. Det h\u00f6r inte till vanligheterna.", "edited": false, "top_awarded_type": null, "downs": 0, "author_flair_css_class": null, "is_submitter": false, "collapsed": false, "author_flair_richtext": [], "author_patreon_flair": false, "body_html": "&lt;div class=\"md\"&gt;&lt;p&gt;Det \u00e4r ett h\u00f6gst tillf\u00e4lligt testprojekt de k\u00f6r i Tyskland just nu, vilket kommer kosta skattebetalarna \u00e5tskilliga miljoner. Det h\u00f6r inte till vanligheterna.&lt;/p&gt;\n&lt;/div&gt;", "gildings": {}, "collapsed_reason": null, "distinguished": null, "associated_award": null, "stickied": false, "author_premium": false, "can_gild": true, "link_id": "t3_wmkd5k", "unrepliable_reason": null, "author_flair_text_color": null, "score_hidden": false, "permalink": "/r/Gothenburg/comments/wmkd5k/v\u00e4sttrafik/ik0h423/", "subreddit_type": "public", "link_permalink": "https://www.reddit.com/r/Gothenburg/comments/wmkd5k/v\u00e4sttrafik/", "name": "t1_ik0h423", "author_flair_template_id": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Gothenburg", "author_flair_text": null, "treatment_tags": [], "created": 1660321540.0, "created_utc": 1660321540.0, "awarders": [], "all_awardings": [], "locked": false, "author_flair_background_color": null, "collapsed_because_crowd_control": null, "mod_reports": [], "quarantine": false, "mod_note": null, "link_url": "https://www.reddit.com/r/Gothenburg/comments/wmkd5k/v\u00e4sttrafik/"}}], "before": null}}